{"config":{"lang":["es"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"2025 - 9\u00aa Edici\u00f3n","text":"<p>10 de Mayo del 2025</p> <p>2025.santyago10k.run</p>"},{"location":"#reglamento","title":"Reglamento","text":"<p>Ir al Reglamento</p>"},{"location":"#preguntas-frecuentes","title":"Preguntas Frecuentes","text":"<p>\u00bfD\u00f3nde puedo recoger mi dorsal?</p> <p>Los dorsales se podr\u00e1n recoger en las siguientes ubicaciones:</p> <ul> <li>Viernes, 9 de Mayo<ul> <li>10:30 a 21:30: El Corte Ingl\u00e9s Compostela - Departamento de Deportes (r\u00faa Restollal 50,   Santiago de Compostela).</li> </ul> </li> <li>S\u00e1bado, 10 de Mayo (d\u00eda de la carrera)<ul> <li>10:30 a 14:00: El Corte Ingl\u00e9s Compostela - Departamento de Deportes (r\u00faa Restollal 50,   Santiago de Compostela).</li> <li>16:00 a 21:00: Praza do Obradoiro.</li> </ul> </li> </ul> <p>Tengo dudas sobre la premiaci\u00f3n.</p> <p>Puedes consultar la p\u00e1gina espec\u00edfica de Premiaci\u00f3n donde explicamos claramente todos los premios que se repartir\u00e1n.</p>"},{"location":"ediciones/","title":"Todas las Ediciones","text":""},{"location":"ediciones/#2023-7a-edicion","title":"2023 - 7\u00aa Edici\u00f3n","text":"<p>29 de Abril del 2023</p>"},{"location":"ediciones/#2022-6a-edicion","title":"2022 - 6\u00aa Edici\u00f3n","text":"<p>30 de Abril del 2022</p>"},{"location":"ediciones/#2019-5a-edicion","title":"2019 - 5\u00aa Edici\u00f3n","text":"<p>4 de Mayo del 2019</p>"},{"location":"2019/","title":"2019 - 5\u00ba Edici\u00f3n","text":"<p>4 de Mayo del 2019</p>"},{"location":"2019/#reglamento","title":"Reglamento","text":"<p>Ir al Reglamento</p>"},{"location":"2019/reglamento/","title":"Reglamento 2019","text":"<p>S\u00f3lo en Gallego</p>"},{"location":"2019/reglamento/#data-e-hora","title":"Data e hora","text":"<p>O Club Atletismo Fontes do Sar e o Departamento Municipal de Deportes del Concello de Santiago coorganizan, coa colaboraci\u00f3n especial do Multiusos Fontes do Sar - Complexo Deportivo Santa Isabel, e o control t\u00e9cnico do comit\u00e9 galego de xu\u00edces da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo:</p> <p>A 5\u00aa carreira nocturna SANTYAGO10K sobre unha distancia homologada de 10km en ruta, que se levar\u00e1 a cabo o vindeiro s\u00e1bado 4 de maio de 2019 e que dar\u00e1 comezo \u00e1s 22:00 horas.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#circuito","title":"Circu\u00edto","text":"<p>O circu\u00edto foi medido e homologado pola Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Atletismo (RFEA) e discorrer\u00e1 polo casco urbano da cidade de Santiago de Compostela.</p> <p>O circu\u00edto ser\u00e1 pechado \u00f3 tr\u00e1fico e ser\u00e1 acotado con valados e outros elementos nos tramos que non exista unha delimitaci\u00f3n natural. Ser\u00e1 obrigatorio para os participantes correr sempre dentro da zona acotada, estando prohibido o paso por beirarr\u00faas, setos centrais e zonas axardinadas, se non se indica o contrario. O incumprimento desta norma, ou recortar distancia sobre o trazado oficial, poder\u00e1 supo\u00f1er a descalificaci\u00f3n do infractor.</p> <p>Os \u00fanicos veh\u00edculos que poder\u00e1n seguir a proba, ser\u00e1n os oficialmente sinalados pola organizaci\u00f3n.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#control-tecnico","title":"Control t\u00e9cnico","text":"<p>A carreira estar\u00e1 baixo o control t\u00e9cnico do Comit\u00e9 Galego de Xu\u00edces da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#peche-de-control","title":"Peche de control","text":"<p>O peche da proba realizarase unha hora despois do tempo empregado polo primeiro atleta en cruzar a li\u00f1a de meta ( aproximadamente 1 hora e 30 minutos despois da sa\u00edda).</p>"},{"location":"2019/reglamento/#inscricions","title":"Inscrici\u00f3ns","text":"<p>A inscrici\u00f3n realizarase a trav\u00e9s da pasarela de pago insertada na p\u00e1xina web oficial do evento: 2019.santyago10k.es, operativa ata as 23:59 horas do martes 30 de abril.</p> <p>O pago realizarase polas seguintes maneiras ou formas:</p> <ol> <li> <p>De forma on-line, por medio de tarxeta de d\u00e9bito/cr\u00e9dito, a continuaci\u00f3n do propio proceso de rexistro.</p> </li> <li> <p>Habilitarase unha opci\u00f3n de pago presencial, presentando o xustificante de inscrici\u00f3n na recepci\u00f3n do Multiusos    Fontes do Sar (r\u00faa Diego Bernal s/n, Santiago de Compostela) ou no Complexo Deportivo Santa Isabel (r\u00faa Tras Santa    Isabel s/n, Santiago de Compostela).</p> </li> </ol> <p>Os prezos de inscrici\u00f3n, en funci\u00f3n da data, ser\u00e1n os seguintes:</p> <ul> <li>On-line<ul> <li>Ata o domingo 21 de abril \u00e1s 23:59 horas: 8 euros</li> <li>Dende o luns 22 de abril ata o martes 30 de abril \u00e1s 23:59 horas: 10 euros</li> </ul> </li> <li>Presencial (o importe ser\u00e1 o correspondente coa data de pago, non de preinscrici\u00f3n na web):<ul> <li>Ata o domingo 21 de abril \u00e1s 23:59 horas: 8 euros</li> <li>Dende o luns 22 de abril ata o martes 30 de abril \u00e1s 23:59 horas: 10 euros</li> </ul> </li> </ul> <p>Non se aceptar\u00e1n inscrici\u00f3ns de ning\u00fan tipo, fora dos modos e prazos aqu\u00ed indicados.</p> <p>Desconto Abonados Multiusos</p> <p>O Multiusos Fontes do Sar e o Complexo Deportivo Santa Isabel, realizar\u00e1n un desconto especial \u00f3s seus aboados, deixando o custe da inscrici\u00f3n en 6 euros; para desfrutalo, deber\u00e1n realizar a inscrici\u00f3n de forma presencial antes do domingo 21 de abril.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#limite-de-inscricions","title":"L\u00edmite de inscrici\u00f3ns:","text":"<p>Establ\u00e9cese un l\u00edmite de 2.500 participantes. Unha vez alcanzado o l\u00edmite, contabilizando s\u00f3 as inscrici\u00f3ns con pago confirmado, pecharase a posibilidade de inscrici\u00f3n.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#devolucion-da-cota-de-inscricion","title":"Devoluci\u00f3n da cota de inscrici\u00f3n:","text":"<p>Aceptarase s\u00f3 a devoluci\u00f3n parcial da inscrici\u00f3n no caso de enfermidade ou grave lesi\u00f3n, previa presentaci\u00f3n \u00f3 persoal da organizaci\u00f3n, do certificado m\u00e9dico oficial. Comunicarase previamente no correo electr\u00f3nico (santyago10k@gmail.com) e indicar\u00e1selle como proceder.</p> <p>O importe da devoluci\u00f3n vir\u00e1 determinado pola data de presentaci\u00f3n do certificado m\u00e9dico. O 75% da cota se se presenta ata o domingo 21 de abril, ou o 50% se se presenta despois desa data. En caso contrario, non se proceder\u00e1 o reembolso. Para outros supostos xustificados, a organizaci\u00f3n valorar\u00e1, se procede, a devoluci\u00f3n parcial da cota.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#entrega-de-dorsais-e-chips","title":"Entrega de dorsais e chips","text":"<p>Proximamente, a trav\u00e9s da web do evento, informarase dos lugares concretos nos que se realizar\u00e1 a entrega de dorsais e chips</p> <p>As datas previstas para a recollida ser\u00e1n:</p> <ul> <li>Venres 3 de maio de 10:00 a 22:00 horas</li> <li>S\u00e1bado 4 de maio, d\u00eda da carreira, de 10:00 a 21:00 horas</li> </ul>"},{"location":"2019/reglamento/#uso-de-dorsais-e-chips","title":"Uso de dorsais e chips","text":"<p>Os dorsais son persoais e intransferibles, deberanse colocar durante o transcurso da proba, na parte frontal do corpo, de forma totalmente visible e sen dobreces</p> <p>O chip tam\u00e9n \u00e9 persoal e intransferible e deber\u00e1 asirse os cord\u00f3ns da zapatilla ou en soporte adecuado para o nocello.</p> <p>Non ser\u00e1n admitidos pola organizaci\u00f3n corredores que non est\u00e1n inscritos oficialmente ou corran sen dorsal ou sen chip, ou que pertenzan a outra carreira</p> <p>O incumprimento de calquera punto deste artigo ser\u00e1 motivo de descalificaci\u00f3n e verase obrigado a abandonar o trazo na defensa dos dereitos dos corredores lexitimamente inscritos.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#devolucion-de-chips","title":"Devoluci\u00f3n de chips","text":"<p>En caso de que se utilicen chips para o cronometraxe da proba, ser\u00e1 obrigatorio a devoluci\u00f3n dos chips unha vez rematada a carreira, nos puntos de recollida sinalizados e habilitados para tal efecto na zona de meta.</p> <p>En caso de esquecemento de forma involuntaria, rogase contactar ca organizaci\u00f3n no correo electr\u00f3nico (santyago10k@gmail.com) e indicar\u00e1selle como proceder.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#cronometraxe","title":"Cronometraxe","text":"<p>A cronometraxe estar\u00e1 a cargo da empresa EME SPORT, mediante o sistema sport tag ou chip.</p> <p>Habilitaranse varios puntos de control o longo do percorrido. Os participantes que non pasen por t\u00f3dolos puntos de control, poder\u00e1n ser descalificados, si as\u00ed o decide o xu\u00edz arbitro da proba.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#caixons-de-saida","title":"Caix\u00f3ns de sa\u00edda","text":"<p>No momento da inscrici\u00f3n os participantes poder\u00e1n acreditar unha marca oficial obtida anteriormente en carreiras de 10km en ruta homologadas. En base a ditas marcas asignaranse diferentes caix\u00f3ns de sa\u00edda que axudar\u00e1n a que a mesma sexa m\u00e1is flu\u00edda e ordeada. Dita distribuci\u00f3n reflexarase nos dorsais proporcionados pola organizaci\u00f3n.</p> <p>A organizaci\u00f3n ter\u00e1 o dereito de reservar determinadas prazas para atletas invitados expresamente para o evento.</p> <p>Estableceranse polo menos catro caix\u00f3ns de sa\u00edda, tendo a organizaci\u00f3n a opci\u00f3n de modificar este reparto en funci\u00f3n do n\u00famero de atletas inscritos que acrediten cada marca, dividindo en m\u00e1is grupos si se considera beneficioso para a seguridade da proba. Os caix\u00f3ns previstos son:</p> <ul> <li>Caix\u00f3n 1: Marcas inferiores a 40 minutos</li> <li>Caix\u00f3n 2: Marcas entre 40 e 45 minutos</li> <li>Caix\u00f3n 3: Marcas entre 45 e 55 minutos</li> <li>Caix\u00f3n 4: Marcas m\u00e1is de 55 minutos</li> <li>Caix\u00f3n 5: Sen marca previa</li> </ul> <p>Os corredores estar\u00e1n nos seus postos 10 minutos antes do disparo oficial da sa\u00edda.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#categorias","title":"Categor\u00edas","text":"<p>Establ\u00e9cense as seguintes categor\u00edas de competici\u00f3n:</p> <ul> <li>Xuvenil: atletas nados/as entre 2002 e 2003</li> <li>Junior: atletas nados/as entre 2000 e 2001</li> <li>Promesa : atletas nados/as entre 1997 e 1999</li> <li>S\u00e9nior: atletas nados/as entre 1985 e 1996</li> <li>Veter\u00e1ns/as A: atletas nados/as entre 19 80 e 1984</li> <li>Veter\u00e1ns/as B: atletas nados/as entre 19 70 e 1979</li> <li>Veter\u00e1ns/as C: atletas nados/as entre 19 60 e 1969</li> <li>Veter\u00e1ns/as D: atletas nados/as en 1959 e anteriores.</li> </ul>"},{"location":"2019/reglamento/#medios-fisicos","title":"Medios f\u00edsicos","text":"<p>Os participantes deber\u00e1n competir polos seus propios medios f\u00edsicos naturais, sen axudas materias de ning\u00fan tipo. Calquera d\u00fabida o respecto poder\u00e1 ser consultada ca organizaci\u00f3n a trav\u00e9s do correo electr\u00f3nico (santyago10k@gmail.com) e indicar\u00e1selle como proceder.</p> <p>A excepci\u00f3n dos designados pola organizaci\u00f3n, non est\u00e1 permitido o acompa\u00f1amento na carreira por ning\u00fan veh\u00edculo, bicicleta, pat\u00edns ou persoas non inscritas na carreira (acompa\u00f1antes, para avituallamento ou para marcar ritmos).</p> <p>Debido que as condici\u00f3ns do trazado non son \u00f3ptimas e velando pola s\u00faa seguridade, quedan exclu\u00eddas de participaci\u00f3n, cadeiras de rodas, coches e cadeiras de nenos, animais, nin correr acompa\u00f1ados en ning\u00fan momento.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#avituallamentos","title":"Avituallamentos","text":"<p>Seguindo as normas da FGA e RFEA para probas en ruta, instalarase un posto de avituallamento l\u00edquido arredor do quil\u00f3metro 5 e outro na li\u00f1a de meta.</p> <p>Po\u00f1eranse a disposici\u00f3n dos corredores, contedores para a recollida de lixo, de uso obrigatorio.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#servizos-medicos","title":"Servizos m\u00e9dicos","text":"<p>A proba dispo\u00f1er\u00e1 dos servizos M\u00e9dicos obrigatorios, tanto na li\u00f1a de meta coma en varios puntos o longo do percorrido. As\u00ed mesmo a organizaci\u00f3n po\u00f1er\u00e1 a disposici\u00f3n dos atletas un servizo de fisioterapia na zona da meta.</p> <p>Recomendamos a t\u00f3dolos participantes encher a parte posterior do dorsal cos datos de nome e apelidos completos, tel\u00e9fono en caso de emerxencia, se est\u00e1 baixo alg\u00fan tratamento espec\u00edfico, se ten alg\u00fan problema m\u00e9dico (alerxias, atenci\u00f3ns especiais, etc), as\u00ed coma o seu grupo sangu\u00edneo.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#outros-servizos","title":"Outros servizos","text":"<p>A organizaci\u00f3n po\u00f1er\u00e1 a disposici\u00f3n dos participantes un servizo de gardarroupa preto da li\u00f1a de sa\u00edda, avituallamento de meta e duchas a finalizaci\u00f3n da proba. Tam\u00e9n habil\u00edtanse e sinalizaranse ba\u00f1os na zoa de sa\u00edda, meta e outros puntos do percorrido.</p> <p>Darase m\u00e1is informaci\u00f3n detallada sobre localizaci\u00f3n de aparcadoiro, duchas, gardarroupa, e outros servizos a trav\u00e9s da web da carreira 2019.santyago10k.es.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#clasificacion","title":"Clasificaci\u00f3n","text":"<p>Realizaranse as seguintes clasificaci\u00f3ns:</p> <ul> <li>Clasificaci\u00f3n xeral absoluta, masculina e feminina</li> <li>Clasificaci\u00f3n por categor\u00edas, masculina e feminina: Juvenil, Junior, Promesa, S\u00e9nior, Veter\u00e1ns A, B, C, D</li> </ul>"},{"location":"2019/reglamento/#premios","title":"Premios","text":"<p>Repartiranse os seguintes premios en met\u00e1lico:</p> <ul> <li>Categor\u00eda masculina:<ul> <li>1\u00aa posici\u00f3n absoluta: 500 \u20ac</li> <li>2\u00aa posici\u00f3n absoluta: 300 \u20ac</li> <li>3\u00aa posici\u00f3n absoluta: 200 \u20ac</li> </ul> </li> <li>Categor\u00eda feminina:<ul> <li>1\u00aa posici\u00f3n absoluta: 500 \u20ac</li> <li>2\u00aa posici\u00f3n absoluta: 300 \u20ac</li> <li>3\u00aa posici\u00f3n absoluta: 200 \u20ac</li> </ul> </li> <li>Premio especial Empadroados en Santiago de Compostela, masculino e feminino:<ul> <li>1\u00ba clasificado: 100 \u20ac</li> <li>2\u00ba clasificado: 75 \u20ac</li> <li>3\u00ba clasificado: 50 \u20ac</li> </ul> </li> </ul> <p>Tam\u00e9n obter\u00e1n trofeo \u00f3s tres primeiros clasificados masculino e feminino de cada categor\u00eda.</p> <p>Os dorsais reservados para os peregrinos e para a organizaci\u00f3n, non optar\u00e1n a ning\u00fan premio xa que estes dorsais ser\u00e1n inscritos no mesmo d\u00eda da proba. Entrar\u00e1n no cronometraxe da proba pero non no c\u00f3mputo para os premios.</p> <p>\u00d3 marxe premiaranse as seguintes categor\u00edas especiais:</p> <ul> <li>Club Federado con m\u00e1is participantes chegados a meta: 100\u20ac</li> <li>Grupo Non Federado con m\u00e1is participantes chegados a meta: 100\u20ac</li> <li>Grupo Non Federado con m\u00e1is participantes femininas chegadas a meta: 100\u20ac</li> <li>Premio especial \"Cidades Patrimonio da Humanidade\". Club ou grupo que proceda dende m\u00e1is lonxe (fora de Galicia),   m\u00ednimo tres participantes: 100\u20ac</li> <li>Premio especial \"C\u00e1ndido Calvo\" para o corredor e corredora de maior idade: 100\u20ac</li> </ul> <p>Para poder optar \u00f3s premios \u00e9 importante co\u00f1ecer que:</p> <ul> <li>Os premios non ser\u00e1n acumulables.</li> <li>Para optar a participaci\u00f3n por Club Federado ou Grupo NON Federado, os atletas deber\u00e1n realizar a s\u00faa inscrici\u00f3n   individualmente e posteriormente deber\u00e1n enviar por correo electr\u00f3nico a direcci\u00f3n   santyago10k@gmail.com un listado detallando os membros computables o efecto.</li> <li>En caso de empate entre clubs/grupos, premiarase o que menor suma total de tempos empregasen en rematar a proba,   igualmente para os corredores de maior idade.</li> <li>Os premiados na categor\u00eda de corredores de maior idade deber\u00e1n acreditar a s\u00faa idade cun documento oficial (DNI,   Pasaporte ou similar).</li> </ul>"},{"location":"2019/reglamento/#entrega-de-premios","title":"Entrega de premios","text":"<p>O d\u00eda da carreira, trala publicaci\u00f3n de resultados no taboleiro de anuncios, farase a entrega de premios no estrado instalado na Praza do Obradoiro.</p> <p>Os atletas premiados deber\u00e1n atoparse na zona do p\u00f3dium e estar atentos a s\u00faa chamada no momento que se faga o anuncio por altofalantes. Ser\u00e1 necesario presentar o DNI ou pasaporte a efectos de identificaci\u00f3n.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#reclamacions","title":"Reclamaci\u00f3ns","text":"<p>T\u00f3dalas reclamaci\u00f3n deber\u00e1n efectuarse verbalmente o Xu\u00edz \u00c1rbitro da proba, situado na zona de meta, non m\u00e1is tarde de 30 minutos despois da hora da publicaci\u00f3n dos resultados oficiais.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#descalificacions","title":"Descalificaci\u00f3ns","text":"<p>Os membros da organizaci\u00f3n res\u00e9rvanse a facultade de retirar da proba, o atleta que manifeste un mal estado f\u00edsico, non facilite \u00e1 organizaci\u00f3n a documentaci\u00f3n que se lle requira ou os corredores/as que non respeten as indicaci\u00f3ns do persoal da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, Polic\u00eda Local, Protecci\u00f3n Civil, Servizos M\u00e9dicos, Voluntarios ou calquera membro da organizaci\u00f3n debidamente identificado.</p> <p>Os Xu\u00edces da proba ter\u00e1n a facultade de descalificar por infracci\u00f3n a quen non leve visiblemente o seu dorsal, o manipule e/ou ceda a outro, altere os datos facilitados a organizaci\u00f3n con respecto o que figuren no seu DNI ou ficha federativa, non complete o percorrido establecido ou incumpra calquera outra norma contemplada nas Normas da FGA, RFEA ou IAAF.</p> <p>Os corredores/as descalificados/as non ter\u00e1n opci\u00f3n a premios nin trofeos.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#responsabilidade","title":"Responsabilidade","text":"<p>O participante declara, baixo a s\u00faa responsabilidade, que realizou o reco\u00f1ecemento m\u00e9dico que lle permite estar en condici\u00f3ns \u00f3ptimas para realizar a proba, eximindo \u00e1 organizaci\u00f3n de dita responsabilidade.</p> <p>A organizaci\u00f3n disp\u00f3n dun Seguro de Accidentes e Responsabilidade Civil, que cubrir\u00e1 as incidencias da proba.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#participacion-de-estranxeiros","title":"Participaci\u00f3n de estranxeiros","text":"<p>A participaci\u00f3n de atletas estranxeiros en competici\u00f3ns de ruta auton\u00f3micas estar\u00e1 regulada pola normativa publicada na p\u00e1xina oficial da RFEA, no seu artigo 3.4 (p\u00e1xina 72 do manual), artigo que poder\u00e1n consultar no seguinte enlace: Reglamentaci\u00f3n RFEA 2014-2015.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#proteccion-de-datos","title":"Protecci\u00f3n de datos","text":"<p>T\u00f3dolos corredores/as o realizar a inscrici\u00f3n, aceptan a publicaci\u00f3n do seu nome e imaxe nas clasificaci\u00f3ns, medios de comunicaci\u00f3n, internet, ou calquera outro medio que a organizaci\u00f3n puidera requirir.</p> <p>Mediante a inscrici\u00f3n, o participante consente expresamente que os seus datos sexan cedidos e utilizados polos organizadores de eventos, as empresas que participan na organizaci\u00f3n, os patrocinadores e a Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, En todo caso, e de conformidade c\u00f3 establecido no RGPD, informase que os datos de car\u00e1cter persoal declarados pasar\u00e1n a formar parte de:</p> <ul> <li>Un ficheiro, cuxo responsable de tratamento ser\u00e1 o Clube de Atletismo Fontes do Sar, e cuxa finalidade ser\u00e1 a xesti\u00f3n   de actividades realizadas baixo a responsabilidade do Concello. Os dereitos de acceso, rectificaci\u00f3n, cancelaci\u00f3n e   oposici\u00f3n dos datos persoais neste ficheiro poder\u00e1n facerse por correo electr\u00f3nico na direcci\u00f3n   santyago10k@gmail.com.</li> <li>Un ficheiro que como responsable de tratamento ser\u00e1 a Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, e cuxa finalidade ser\u00e1 a xesti\u00f3n   de actividades realizadas baixo a responsabilidade da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo. Os dereitos de acceso,   rectificaci\u00f3n, cancelaci\u00f3n e oposici\u00f3n dos datos persoais neste ficheiro poder\u00e1n facerse ante a Federaci\u00f3n Galega de   Atletismo (Praza Agust\u00edn D\u00edaz n\u00ba 1 - Complexo Deportivo de Elvi\u00f1a - 15002 A Coru\u00f1a).</li> <li>Esta proba pertence \u00f3 Calendario Oficial da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo e mediante a s\u00faa inscrici\u00f3n, o corredor/a   consinte expresamente que os seus datos b\u00e1sicos (Nome, Apelidos, NIF/NIE/Pasaporte, Data de Nacemento, Sexo e C\u00f3digo   Postal de residencia), sexan enviados a Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Atletismo, para a xesti\u00f3n das licenzas de d\u00eda,   resultados e ranking. A posesi\u00f3n dunha licenza garante que o corredor/a participa cuberto polo seguro de   responsabilidade civil e accidentes deportivos.</li> </ul>"},{"location":"2019/reglamento/#compromiso","title":"Compromiso","text":"<p>A inscrici\u00f3n na carreira implica a plena aceptaci\u00f3n do presente regulamento.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#cambios-no-regulamento","title":"Cambios no regulamento","text":"<p>A organizaci\u00f3n reservase o dereito de facer alg\u00fan cambio no presente regulamento, se as\u00ed fose necesario, debendo comun\u00edcalo na web oficial, redes sociais e por medio de correo electr\u00f3nico a aqueles inscritos que o facilitaran durante a inscrici\u00f3n.</p>"},{"location":"2019/reglamento/#consideracion-final","title":"CONSIDERACI\u00d3N FINAL","text":"<p>Todo o non reflectido no presente regulamento rexerase polas normas da FGA, RFEA e da IAAF.</p>"},{"location":"2020/","title":"2020 - 6\u00aa Edici\u00f3n","text":"<p>Esta edici\u00f3n no se lleg\u00f3 a celebrar debido a la pandemia del COVID-19</p> <p>2020.santyago10k.run</p>"},{"location":"2022/","title":"2022 - 6\u00aa Edici\u00f3n","text":"<p>30 de Abril del 2022</p> <p>2022.santyago10k.run</p>"},{"location":"2022/#reglamento","title":"Reglamento","text":"<p>Ir al Reglamento</p>"},{"location":"2022/reglamento/","title":"Reglamento 2022","text":"<p>S\u00f3lo en Gallego</p>"},{"location":"2022/reglamento/#data-e-hora","title":"Data e hora","text":"<p>O Club Atletismo Fontes do Sar e o Departamento Municipal de Deportes do Concello de Santiago coorganizan, co control t\u00e9cnico do comit\u00e9 galego de xu\u00edces da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo:</p> <p>A 6\u00aa carreira nocturna SANTYAGO10K, Cidades PATRIMONIO DA HUMANIDADE, sobre unha distancia homologada de 10km en ruta, que se levar\u00e1 a cabo o vindeiro s\u00e1bado 30 de Abril de 2022 e que dar\u00e1 comezo \u00e1s 22:00 horas.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#circuito","title":"Circu\u00edto","text":"<p>O circu\u00edto foi medido e homologado pola Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Atletismo (RFEA) e discorrer\u00e1 polo casco urbano da cidade de Santiago de Compostela.</p> <p>O circu\u00edto ser\u00e1 pechado \u00f3 tr\u00e1fico e ser\u00e1 acotado con valados e outros elementos nos tramos que non exista unha delimitaci\u00f3n natural. Ser\u00e1 obrigatorio para os participantes correr sempre dentro da zona acotada, estando prohibido o paso por beirarr\u00faas, setos centrais e zonas axardinadas, se non se indica o contrario. O incumprimento desta norma, ou recortar distancia sobre o trazado oficial, poder\u00e1 supo\u00f1er a descalificaci\u00f3n do infractor</p> <p>Os \u00fanicos veh\u00edculos que poder\u00e1n seguir a proba, ser\u00e1n os oficialmente sinalados pola organizaci\u00f3n.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#control-tecnico","title":"Control t\u00e9cnico","text":"<p>A carreira estar\u00e1 baixo o control t\u00e9cnico do Comit\u00e9 Galego de Xu\u00edces da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#peche-de-control","title":"Peche de control","text":"<p>O peche da proba realizarase unha hora despois do tempo empregado polo primeiro atleta en cruzar a li\u00f1a de meta ( aproximadamente 1 hora e 30 minutos despois da sa\u00edda)</p>"},{"location":"2022/reglamento/#inscricions","title":"Inscrici\u00f3ns","text":"<p>A inscrici\u00f3n realizarase a trav\u00e9s da pasarela de pago insertada na p\u00e1xina web oficial do evento, operativa ata as 23:59 horas do domingo 24 de abril; a trav\u00e9s do formulario do Paso de Inform\u00e1tica da USC, ou de maneira presencial no Multiusos Fontes do Sar ou no Complexo Deportivo Santa Isabel, e no Centro Comercial El Corte Ingl\u00e9s - Departamento de Deportes.</p> <p>O pago realizarase polas seguintes maneiras ou formas:</p> <ul> <li>De forma on-line, por medio de tarxeta de d\u00e9bito/cr\u00e9dito, a continuaci\u00f3n do propio proceso de rexistro na p\u00e1xina web   oficial do evento (2022.santyago10k.run).</li> <li>Habilitarase unha opci\u00f3n de inscripci\u00f3n e pago presencial, na recepci\u00f3n do Multiusos Fontes do Sar (r\u00faa Diego Bernal   s/n, Santiago de Compostela), no Complexo Deportivo Santa Isabel (r\u00faa Tras Santa Isabel s/n, Santiago de Compostela),   e no Centro Comercial El Corte Ingl\u00e9s \u2013 Departamento de Deportes (r\u00faa Restollal 50, Santiago de Compostela).</li> <li>Tam\u00e9n se permite a inscripci\u00f3n a trav\u00e9s do Paso de Inform\u00e1tica da USC. Ser\u00e1 a trav\u00e9s dun formulario na s\u00faa p\u00e1xina   web (pasoinfo.xyz), cos mesmos datos, y proceder\u00e1n a contactar para realizar o pago. Se   permite o pago con transferencia bancaria, Verse ou en efectivo. O prezo ser\u00e1 o do momento de realizar o pago, e s\u00f3 se   considerar\u00e1 como inscrito unha vez realizado o pago.</li> </ul> <p>Os prezos de inscrici\u00f3n, en funci\u00f3n da data, ser\u00e1n os seguintes:</p> <ul> <li> <p>Do 12 de marzo \u00e1s 00:00 ata o 31 de marzo \u00e1s 23:59 horas: 10 euros</p> </li> <li> <p>Do 1 de abril \u00e1s 00:00 ata o 24 de abril \u00e1s 23:59: 12 euros, ou ata completar @s 1500 participantes.</p> </li> </ul> <p>Non se aceptar\u00e1n inscrici\u00f3ns de ning\u00fan tipo, fora dos modos e prazos aqu\u00ed indicados.</p> <p>(*) O Multiusos Fontes do Sar e o Complexo Deportivo Santa Isabel, realizar\u00e1n un desconto especial \u00f3s seus aboados, de 2 euros, sobre o prezo no momento da inscrici\u00f3n, a cal deber\u00e1n realizala de forma presencial antes do domingo 24 de Abril. A organizaci\u00f3n poder\u00e1 realizar outros descontos temporais ou puntuais.</p> <p>Realizaranse varios sorteos o longo da inscrici\u00f3n, aproximadamente cada 250 inscritos, de diversos obxetos doados polas empresas colaboradoras.</p> <p>A organizaci\u00f3n po\u00f1erase en contacto ca persoa agraciada, tendo \u00e9sta 5 d\u00edas para confirmar a data de recollida do premio no establecimiento correspondente. Transcurrido este tempo sin que se te\u00f1a constancia por parte do agraciado, anularase e voltar\u00e1 a sortearse de novo. T\u00f3dolos premios ser\u00e1n anunciados con anterioridade a trav\u00e9s das redes sociais.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#limite-de-inscricions","title":"L\u00edmite de inscrici\u00f3ns:","text":"<p>Establ\u00e9cese un l\u00edmite de 1.500 participantes. Unha vez alcanzado o l\u00edmite, contabilizando s\u00f3 as inscrici\u00f3ns con pago confirmado, pecharase a posibilidade de inscrici\u00f3n.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#devolucion-da-cota-de-inscricion","title":"Devoluci\u00f3n da cota de inscrici\u00f3n:","text":"<p>Aceptarase s\u00f3 a devoluci\u00f3n parcial da inscrici\u00f3n no caso de enfermidade ou grave lesi\u00f3n, previa presentaci\u00f3n \u00f3 persoal da organizaci\u00f3n, do certificado m\u00e9dico oficial. Comunicarase previamente no correo electr\u00f3nico (info@santyago10k.run) e indicar\u00e1selle como proceder.</p> <p>O importe da devoluci\u00f3n vir\u00e1 determinado pola data de presentaci\u00f3n do certificado m\u00e9dico. O 75% da cota se se presenta ata o domingo 17 de abril, ou o 50% se se presenta despois desa data. En caso contrario, non se proceder\u00e1 o reembolso. Para outros supostos xustificados, a organizaci\u00f3n valorar\u00e1, se procede, a devoluci\u00f3n parcial da cota.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#entrega-de-dorsais-e-chips","title":"Entrega de dorsais e chips","text":"<p>As datas previstas para a recollida ser\u00e1n:</p> <ul> <li>Venres 29 de Abril:<ul> <li>10:00 a 22:00: Centro Comercial El Corte Ingl\u00e9s \u2013 Departamento de Deportes (r\u00faa Restollal 50, Santiago de   Compostela).</li> </ul> </li> <li>S\u00e1bado 30 de Abril, d\u00eda da carreira:<ul> <li>10:00 a 14:00: Centro Comercial El Corte Ingl\u00e9s \u2013 Departamento de Deportes (r\u00faa Restollal 50, Santiago de   Compostela).</li> <li>16:00 a 21:00: Praza do Obradoiro.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2022/reglamento/#uso-de-dorsais-e-chips","title":"Uso de dorsais e chips","text":"<p>Os dorsais son persoais e intransferibles, deberanse colocar durante o transcurso da proba, na parte frontal do corpo, de forma totalmente visible e sen dobreces. O chip est\u00e1 integrado directamente no dorsal.</p> <p>Non ser\u00e1n admitidos pola organizaci\u00f3n corredores que non est\u00e1n inscritos oficialmente ou corran sen dorsal ou sen chip, ou que pertenzan a outra carreira</p> <p>O incumprimento de calquera punto deste artigo ser\u00e1 motivo de descalificaci\u00f3n e verase obrigado a abandonar o trazo na defensa dos dereitos dos corredores lexitimamente inscritos.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#cronometraxe","title":"Cronometraxe","text":"<p>A cronometraxe estar\u00e1 a cargo da empresa EME SPORT, mediante o sistema sport tag ou chip.</p> <p>Habilitaranse varios puntos de control o longo do percorrido. Os participantes que non pasen por t\u00f3dolos puntos de control, poder\u00e1n ser descalificados, si as\u00ed o decide o xu\u00edz arbitro da proba.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#caixons-de-saida","title":"Caix\u00f3ns de sa\u00edda","text":"<p>No momento da inscrici\u00f3n os participantes poder\u00e1n acreditar unha marca oficial obtida anteriormente en carreiras de 10km en ruta homologadas. En base a ditas marcas asignaranse diferentes caix\u00f3ns de sa\u00edda que axudar\u00e1n a que a mesma sexa m\u00e1is flu\u00edda e ordeada. Dita distribuci\u00f3n reflexarase nos dorsais proporcionados pola organizaci\u00f3n.</p> <p>A organizaci\u00f3n ter\u00e1 o dereito de reservar determinadas prazas para atletas invitados expresamente para o evento.</p> <p>Estableceranse polo menos cinco caix\u00f3ns de sa\u00edda, tendo a organizaci\u00f3n a opci\u00f3n de modificar este reparto en funci\u00f3n do n\u00famero de atletas inscritos que acrediten cada marca, dividindo en m\u00e1is grupos si se considera beneficioso para a seguridade da proba. Os caix\u00f3ns previstos son:</p> <ul> <li>Caix\u00f3n 1: Marcas inferiores a 40 minutos</li> <li>Caix\u00f3n 2: Marcas entre 40 e 45 minutos</li> <li>Caix\u00f3n 3: Marcas entre 45 e 55 minutos</li> <li>Caix\u00f3n 4: Marcas m\u00e1is de 55 minutos</li> <li>Caix\u00f3n 5: Sen marca previa</li> </ul> <p>Os corredores estar\u00e1n nos seus postos 10 minutos antes do disparo oficial da sa\u00edda.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#categorias","title":"Categor\u00edas","text":"<p>Establ\u00e9cense as seguintes categor\u00edas de competici\u00f3n:</p> <ul> <li>Categor\u00eda Xeral Absoluta, masculina e feminina</li> <li>Categor\u00eda Sub20/ Sub23/ e Senior, masculina e feminina: atletas nados/as entre 1988 e 2004</li> <li>Categor\u00eda Master A, masculina e feminina: atletas dende o d\u00eda que cumpran 35 anos ata os 45 anos (nados/as entre 1977   e 1987)</li> <li>Categor\u00eda Master B, masculina e feminina: atletas comprendidos/as entre idades de 46 a 56 anos (nados/as entre 1966 e   1976)</li> <li>Categor\u00eda Master C, masculina e feminina: atletas con idades superiores a 56 anos (nados/as entre 1900 e 1966)</li> </ul> <p>Os atletas Sub 20 deber\u00e1n ter cumpridos os 18 anos antes da data da carreira.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#medios-fisicos","title":"Medios f\u00edsicos","text":"<p>Os participantes deber\u00e1n competir polos seus propios medios f\u00edsicos naturais, sen axudas materias de ning\u00fan tipo. Calquera d\u00fabida o respecto poder\u00e1 ser consultada ca organizaci\u00f3n a trav\u00e9s do correo electr\u00f3nico (info@santyago10k.run) e indicar\u00e1selle como proceder.</p> <p>A excepci\u00f3n dos designados pola organizaci\u00f3n, non est\u00e1 permitido o acompa\u00f1amento na carreira por ning\u00fan veh\u00edculo, bicicleta, pat\u00edns ou persoas non inscritas na carreira (acompa\u00f1antes, para avituallamento ou para marcar ritmos).</p> <p>Debido que as condici\u00f3ns do trazado non son \u00f3ptimas e velando pola s\u00faa seguridade, quedan exclu\u00eddas de participaci\u00f3n, coches e cadeiras de nenos, animais, nin poder\u00e1n correr acompa\u00f1ados en ning\u00fan momento.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#avituallamentos","title":"Avituallamentos","text":"<p>Seguindo as normas da FGA e RFEA para probas en ruta, instalarase un posto de avituallamento l\u00edquido arredor do quil\u00f3metro 5 e outro na li\u00f1a de meta.</p> <p>Po\u00f1eranse a disposici\u00f3n dos corredores, contedores para a recollida de lixo, de uso obrigatorio.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#servizos-medicos","title":"Servizos m\u00e9dicos","text":"<p>A proba dispo\u00f1er\u00e1 dos servizos M\u00e9dicos obrigatorios, tanto na li\u00f1a de meta coma en varios puntos o longo do percorrido.</p> <p>Recomendamos a t\u00f3dolos participantes encher a parte posterior do dorsal cos datos de nome e apelidos completos, tel\u00e9fono en caso de emerxencia, se est\u00e1 baixo alg\u00fan tratamento espec\u00edfico, se ten alg\u00fan problema m\u00e9dico (alerxias, atenci\u00f3ns especiais, etc), as\u00ed coma o seu grupo sangu\u00edneo.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#outros-servizos","title":"Outros servizos","text":"<p>A organizaci\u00f3n po\u00f1er\u00e1 a disposici\u00f3n dos participantes un servizo de gardarroupa preto da li\u00f1a de sa\u00edda, avituallamento de meta e duchas a finalizaci\u00f3n da proba. Tam\u00e9n habil\u00edtanse e sinalizaranse ba\u00f1os na zoa de sa\u00edda, meta e outros puntos do percorrido.</p> <p>Darase m\u00e1is informaci\u00f3n detallada sobre localizaci\u00f3n de aparcadoiro, duchas, gardarroupa, e outros servizos a trav\u00e9s da web da carreira 2022.santyago10.es</p>"},{"location":"2022/reglamento/#clasificacion","title":"Clasificaci\u00f3n","text":"<p>Realizaranse as seguintes clasificaci\u00f3ns:</p> <ul> <li>Clasificaci\u00f3n xeral absoluta, masculina e feminina;</li> <li>Clasificaci\u00f3n por categor\u00edas, masculina e feminina: Sub20/, Sub23/, Senior e Master A, B, C.</li> </ul>"},{"location":"2022/reglamento/#premios","title":"Premios","text":"<p>Repartiranse os seguintes premios en met\u00e1lico:</p> <ul> <li>Categor\u00eda masculina:<ul> <li>1\u00aa posici\u00f3n absoluta: 300 \u20ac</li> <li>2\u00aa posici\u00f3n absoluta: 200 \u20ac</li> <li>3\u00aa posici\u00f3n absoluta: 100 \u20ac</li> <li>4\u00aa posici\u00f3n absoluta: 75 \u20ac</li> <li>5\u00aa posici\u00f3n absoluta: 50 \u20ac</li> </ul> </li> <li>Categor\u00eda feminina:<ul> <li>1\u00aa posici\u00f3n absoluta: 300 \u20ac</li> <li>2\u00aa posici\u00f3n absoluta: 200 \u20ac</li> <li>3\u00aa posici\u00f3n absoluta: 100 \u20ac</li> <li>4\u00aa posici\u00f3n absoluta: 75 \u20ac</li> <li>5\u00aa posici\u00f3n absoluta: 50 \u20ac</li> </ul> </li> <li>Premio especial de 100\u20ac, para o atleta que consiga rebaixar o record da proba:<ul> <li>Masculino: Establecido en 31.27 minutos, no ano 2019, en posesi\u00f3n do atleta D. Daniel Santos Dom\u00ednguez.</li> <li>Femenino: Establecido en 34.38 minutos, no ano 2019, en posesi\u00f3n da atleta Dna. Edymar Daniely Brea Abreu.</li> </ul> </li> </ul> <p>Tam\u00e9n obter\u00e1n trofeo \u00f3s tres primeiros clasificados masculino e feminino de cada categor\u00eda.</p> <p>Os dorsais reservados para os peregrinos e para a organizaci\u00f3n, non optar\u00e1n a ning\u00fan premio xa que estes dorsais ser\u00e1n inscritos no mesmo d\u00eda da proba. Entrar\u00e1n no cronometraxe da proba pero non no c\u00f3mputo para os premios.</p> <p>Obter\u00e1n tam\u00e9n trofeo as seguintes categor\u00edas especiais:</p> <ul> <li>Equipo con m\u00e1is participantes chegados a meta</li> <li>Equipo Federado mellor clasificado na proba absoluta (m\u00ednino 5 participantes, e puntuar\u00e1n os 3 primeiros)</li> <li>Equipo NON Federado mellor clasificado na proba absoluta (m\u00ednino 5 participantes, e puntuar\u00e1n os 3 primeiros)</li> <li>Premio especial \u201cC\u00e1ndido Calvo\u201d, para o/a atleta de maior idade que finalice a proba, indistintamente sexa home ou   muller</li> <li>O 1\u00ba corredor local masculino e femenino da clasificaci\u00f3n da proba absoluta</li> </ul> <p>Para poder optar \u00f3s premios \u00e9 importante co\u00f1ecer que:</p> <ul> <li>Os premios non ser\u00e1n acumulables, a excepci\u00f3n do premio especial do record da proba.</li> <li>Para optar a participaci\u00f3n do equipo con m\u00e1is participantes, e equipo Federado ou NON Federado mellor clasificado, os   atletas deber\u00e1n realizar a s\u00faa inscrici\u00f3n individualmente e posteriormente deber\u00e1n enviar por correo electr\u00f3nico a   direcci\u00f3n info@santyago10k.run un listado detallando os membros computables o efecto.</li> <li>En caso de empate entre clubs/grupos, premiarase o que menor suma total de tempos empregasen en rematar a proba,   igualmente para os corredores de maior idade.</li> <li>Os premiados na categor\u00eda de corredores de maior idade deber\u00e1n acreditar a s\u00faa idade cun documento oficial (DNI,   Pasaporte ou similar).</li> <li>Os premiados na categor\u00eda de empadroados en Santiago de Compostela (corredor local), deber\u00e1n acred\u00edtalo cun documento   oficial (DNI, pasaporte ou similar).</li> </ul>"},{"location":"2022/reglamento/#entrega-de-premios","title":"Entrega de premios","text":"<p>O d\u00eda da carreira, trala publicaci\u00f3n de resultados no taboleiro de anuncios, farase a entrega de premios no estrado instalado na Praza do Obradoiro.</p> <p>Os atletas premiados deber\u00e1n atoparse na zona do p\u00f3dium e estar atentos a s\u00faa chamada no momento que se faga o anuncio por altofalantes. Ser\u00e1 necesario presentar o DNI ou pasaporte a efectos de identificaci\u00f3n.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#reclamacions","title":"Reclamaci\u00f3ns","text":"<p>T\u00f3dalas reclamaci\u00f3n deber\u00e1n efectuarse verbalmente o Xu\u00edz \u00c1rbitro da proba, situado na zona de meta, non m\u00e1is tarde de 30 minutos despois da hora da publicaci\u00f3n dos resultados oficiais.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#descalificacions","title":"Descalificaci\u00f3ns","text":"<p>Os membros da organizaci\u00f3n res\u00e9rvanse a facultade de retirar da proba, o atleta que manifeste un mal estado f\u00edsico, non facilite \u00e1 organizaci\u00f3n a documentaci\u00f3n que se lle requira ou os corredores/as que non respeten as indicaci\u00f3ns do persoal da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, Polic\u00eda Local, Protecci\u00f3n Civil, Servizos M\u00e9dicos, Voluntarios ou calquera membro da organizaci\u00f3n debidamente identificado.</p> <p>Os Xu\u00edces da proba ter\u00e1n a facultade de descalificar por infracci\u00f3n a quen non leve visiblemente o seu dorsal, o manipule e/ou ceda a outro, altere os datos facilitados a organizaci\u00f3n con respecto o que figuren no seu DNI ou ficha federativa, non complete o percorrido establecido ou incumpra calquera outra norma contemplada nas Normas da FGA, RFEA ou IAAF.</p> <p>Os corredores/as descalificados/as non ter\u00e1n opci\u00f3n a premios nin trofeos.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#responsabilidade","title":"Responsabilidade","text":"<p>O participante declara, baixo a s\u00faa responsabilidade, que realizou o reco\u00f1ecemento m\u00e9dico que lle permite estar en condici\u00f3ns \u00f3ptimas para realizar a proba, eximindo \u00e1 organizaci\u00f3n de dita responsabilidade.</p> <p>A organizaci\u00f3n disp\u00f3n dun Seguro de Accidentes e Responsabilidade Civil, que cubrir\u00e1 as incidencias da proba.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#participacion-de-estranxeiros","title":"Participaci\u00f3n de estranxeiros","text":"<p>A participaci\u00f3n de atletas estranxeiros en competici\u00f3ns de ruta auton\u00f3micas estar\u00e1 regulada pola normativa publicada na p\u00e1xina oficial da RFEA, no seu artigo 3.4 (p\u00e1xina 72 do manual), artigo que poder\u00e1n consultar no seguinte enlace: Reglamentaci\u00f3n RFEA 2014-2015.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#proteccion-de-datos","title":"Protecci\u00f3n de datos","text":"<p>T\u00f3dolos corredores/as o realizar a inscrici\u00f3n, aceptan a publicaci\u00f3n do seu nome e imaxe nas clasificaci\u00f3ns, medios de comunicaci\u00f3n, internet, ou calquera outro medio que a organizaci\u00f3n puidera requirir.</p> <p>Mediante a inscrici\u00f3n, o participante consente expresamente que os seus datos sexan cedidos e utilizados polos organizadores de eventos, as empresas que participan na organizaci\u00f3n, os patrocinadores e a Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, En todo caso, e de conformidade c\u00f3 establecido no RGPD, informase que os datos de car\u00e1cter persoal declarados pasar\u00e1n a formar parte de:</p> <ul> <li>Un ficheiro, cuxo responsable de tratamento ser\u00e1 o Clube de Atletismo Fontes do Sar, e cuxa finalidade ser\u00e1 a xesti\u00f3n   de actividades realizadas baixo a responsabilidade do Concello. Os dereitos de acceso, rectificaci\u00f3n, cancelaci\u00f3n e   oposici\u00f3n dos datos persoais neste ficheiro poder\u00e1n facerse por correo electr\u00f3nico na   direcci\u00f3n info@santyago10k.run.</li> <li>Un ficheiro que como responsable de tratamento ser\u00e1 a Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, e cuxa finalidade ser\u00e1 a xesti\u00f3n   de actividades realizadas baixo a responsabilidade da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo. Os dereitos de acceso,   rectificaci\u00f3n, cancelaci\u00f3n e oposici\u00f3n dos datos persoais neste ficheiro poder\u00e1n facerse ante a Federaci\u00f3n Galega de   Atletismo (Praza Agust\u00edn D\u00edaz n\u00ba 1 - Complexo Deportivo de Elvi\u00f1a - 15002 A Coru\u00f1a).</li> <li>Esta proba pertence \u00f3 Calendario Oficial da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo e mediante a s\u00faa inscrici\u00f3n, o corredor/a   consinte expresamente que os seus datos b\u00e1sicos (Nome, Apelidos, NIF/NIE/Pasaporte, Data de Nacemento, Sexo e C\u00f3digo   Postal de residencia), sexan enviados a Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Atletismo, para a xesti\u00f3n das licenzas de d\u00eda,   resultados e ranking. A posesi\u00f3n dunha licenza garante que o corredor/a participa cuberto polo seguro de   responsabilidade civil e accidentes deportivos.</li> </ul>"},{"location":"2022/reglamento/#compromiso","title":"Compromiso","text":"<p>A inscrici\u00f3n na carreira implica a plena aceptaci\u00f3n do presente regulamento.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#cambios-no-regulamento","title":"Cambios no regulamento","text":"<p>A organizaci\u00f3n reservase o dereito de facer alg\u00fan cambio no presente regulamento, se as\u00ed fose necesario, debendo comun\u00edcalo na web oficial, redes sociais e por medio de correo electr\u00f3nico a aqueles inscritos que o facilitaran durante a inscrici\u00f3n.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#covid-19","title":"COVID-19","text":"<p>Esta edici\u00f3n cumprir\u00e1 en todo momento coa normativa establecida para eventos e actividades multitudinarias no contexto da nova normalidade provocada pola COVID-19, partindo do protocolo F\u00cdSICOVID-DXT GALEGO, da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, certificado pola Secretar\u00eda Xeral para o Deporte, vixente na data da celebraci\u00f3n da proba, e en funci\u00f3n da evoluci\u00f3n da pandemia, estar\u00e1 sometida, en todo caso, ao cumprimento das normas de prevenci\u00f3n da COVID-19 que establezcan as autoridades sanitarias en cada momento. Polo que, a organizaci\u00f3n, o Concello de Santiago de Compostela e a Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, por causas de forza maior, reservarase o dereito de realizar os cambios que sexan necesarios, previo acord\u00f3 entre ambas partes, e que ser\u00e1n comunicados e difundidos entre as persoas inscritas, para o seu co\u00f1ecemento.</p>"},{"location":"2022/reglamento/#consideracion-final","title":"CONSIDERACI\u00d3N FINAL","text":"<p>Todo o non reflectido no presente regulamento rexerase polas normas da FGA, RFEA e da IAAF.</p>"},{"location":"2023/","title":"2023 - 7\u00aa Edici\u00f3n","text":"<p>29 de Abril del 2023</p> <p>2023.santyago10k.run</p>"},{"location":"2023/#reglamento","title":"Reglamento","text":"<p>Ir al Reglamento</p>"},{"location":"2023/#preguntas-frecuentes","title":"Preguntas Frecuentes","text":"<p>\u00bfD\u00f3nde puedo recoger mi dorsal?</p> <p>Los dorsales se podr\u00e1n recoger en las siguientes ubicaciones:</p> <ul> <li>Viernes, 28 de Abril<ul> <li>10:00 a 22:00: Centro Comercial de El Corte Ingl\u00e9s Compostela - Departamento de Deportes (r\u00faa Restollal 50,   Santiago de Compostela).</li> </ul> </li> <li>S\u00e1bado, 29 de Abril (d\u00eda de la carrera)<ul> <li>10:00 a 14:00: Centro Comercial de El Corte Ingl\u00e9s Compostela - Departamento de Deportes (r\u00faa Restollal 50,   Santiago de Compostela).</li> <li>16:00 a 21:00: Praza do Obradoiro.</li> </ul> </li> </ul> <p>No he recibido ning\u00fan c\u00f3digo descuento por haber corrido la edici\u00f3n anterior.</p> <p>Debido a la normativa de comunicaciones comerciales, es posible que no nos hayas autorizado en la anterior edici\u00f3n para enviarte comunicaciones promocionales. Hemos explicado muy detalladamente el por qu\u00e9 de este motivo en esta entrada del foro Correr en Galicia.</p> <p>Tengo dudas sobre la premiaci\u00f3n.</p> <p>Puedes consultar la p\u00e1gina espec\u00edfica de Premiaci\u00f3n donde explicamos claramente todos los premios que se repartir\u00e1n.</p>"},{"location":"2023/ciudadania/","title":"Ciudadan\u00eda","text":"<p>Un evento como la VII Carrera Nocturna SantYaGo10K requiere de una amplia disposici\u00f3n de medios, ya que es necesario ocupar gran parte de la v\u00eda p\u00fablica. Durante la realizaci\u00f3n del evento, ciertas calles sufrir\u00e1n alteraciones en el tr\u00e1fico, por lo que tanto veh\u00edculos privados como transporte p\u00fablico se ver\u00e1n afectados.</p> <p>Con el fin de minimizar este impacto, desde la organizaci\u00f3n de la SantYaGo10K hemos creado esta p\u00e1gina donde explicamos y aclaramos todas las posibles dudas que puedan surgir al respecto, as\u00ed como desv\u00edos alternativos y otras formas de llegar con transporte p\u00fablico.</p> <p>Recorrido</p>"},{"location":"2023/ciudadania/#horas-importantes","title":"Horas Importantes","text":"<p>El evento tiene lugar el S\u00e1bado, 29 de Abril del 2023. Con respecto a lo deportivo, las horas a tener en cuenta son las siguientes:</p> <ul> <li><code>22:00</code>: Los corredores tienen la salida desde la R\u00faa de San Francisco.</li> <li><code>22:35</code>: Se espera que el primer corredor cruce la l\u00ednea de meta sobre esta hora.</li> <li><code>23:35</code>: 1 hora despu\u00e9s del primer llegado a meta, se cierra la l\u00ednea de meta y concluye la prueba deportiva.</li> </ul> <p>Con respecto al tr\u00e1fico, estas son las horas importantes:</p> <ul> <li><code>21:30</code>: Corte de tr\u00e1fico en las calles afectadas.</li> <li>Gradualmente, seg\u00fan vayan pasando los \u00faltimos corredores, se ir\u00e1 abriendo el tr\u00e1fico de manera progresiva en las   primeras zonas.</li> <li><code>23:30</code>: Previsiblemente, a esta hora todo el flujo de tr\u00e1fico estar\u00e1 reestablecido en la ciudad.</li> </ul>"},{"location":"2023/ciudadania/#alteraciones-en-calles-y-transporte-urbano","title":"Alteraciones en Calles y Transporte Urbano","text":"<p>Para consultar las calles afectadas y posibles desv\u00edos, consulte el siguiente enlace:</p> <p>Calles Afectadas</p> <p>Para consultar el transporte urbano afectado y posibles alternativas, consulte el siguiente enlace:</p> <p>Transporte Urbano Afectado</p>"},{"location":"2023/ciudadania/trafico/","title":"Cortes de Tr\u00e1fico","text":"<p>La VII Carrera Nocturna SantYaGo10K discurre por varias de las principales v\u00edas de Santiago de Compostela. Por ello, en esta p\u00e1gina encontrar\u00e1s la informaci\u00f3n relativa a los cortes y desv\u00edos de tr\u00e1fico en las calles afectadas.</p> <p>Recorrido</p> <p>En esta p\u00e1gina contiene tanto un Mapa Interactivo como un listado de las calles que se ver\u00e1n afectadas (y qu\u00e9 alternativas tiene para circular).</p> <ul> <li>Corte de Tr\u00e1fico: S\u00e1bado, 29 de Abril del 2023 de 21:30 a 23:30.</li> </ul> <p>Necesito ayuda</p> <p>Si no encuentras tu calle o tienes cualquier otra duda, puedes contactar con nosotros escribiendo a info@santyago10k.run y te responderemos en la mayor brevedad posible.</p>"},{"location":"2023/ciudadania/trafico/#mapa-interactivo","title":"Mapa Interactivo","text":"<p>Puedes hacer clic en las calles marcadas para leer m\u00e1s detalles sobre las indicaciones y alternativas de esa calle en particular. El mapa tiene el recorrido y 5 capas (representando zonas de la ciudad); abriendo el men\u00fa lateral en el propio mapa puedes ocultar las que no te interesen.</p> <ul> <li>Leyenda<ul> <li>Azul: recorrido de la carrera.</li> <li>Rojo: calle totalmente bloqueada (no podr\u00e1 mover su veh\u00edculo durante el corte de tr\u00e1fico).</li> <li>Naranja: podr\u00e1 desplazar su veh\u00edculo, pero su circulaci\u00f3n se ver\u00e1 afectada en alg\u00fan punto (leer indicaciones).</li> <li>Amarillo: podr\u00e1 entrar o salir con su veh\u00edculo, pero no ambas (leer indicaciones).</li> </ul> </li> </ul> <p>Para visualizar correctamente el mapa, haz zoom en la zona que te interesa. Si tienes problemas, puedes abrirlo en Google Maps haciendo clic en este enlace.</p>"},{"location":"2023/ciudadania/trafico/#desvios-de-trafico","title":"Desv\u00edos de Tr\u00e1fico","text":"<p>Dado que la carrera discurre por gran parte de la ciudad, hemos dividido esta secci\u00f3n en 5 grandes bloques:</p> <ul> <li>San Francisco - Xoan XXIII - Burgo das Naci\u00f3ns</li> <li>Vista Alegre</li> <li>Pombal - Galeras</li> <li>Ensanche</li> <li>Zona Monumental</li> </ul> <p>En estas secciones aparecer\u00e1n todas las calles afectadas, de que forma les afecta (corte total, s\u00f3lo salida, etc.) y qu\u00e9 alternativas para circular hay.</p> <p>Cuando una calle est\u00e1 divida en \"tramos\", el Tramo 1 se refiere desde el N\u00famero 1 de la calle hasta la primera intersecci\u00f3n, el Tramo 2 desde esa intersecci\u00f3n hasta la siguiente, etc.</p>"},{"location":"2023/ciudadania/trafico/#san-francisco-xoan-xxiii-burgo-das-nacions","title":"San Francisco, Xoan XXIII, Burgo das Naci\u00f3ns","text":"<ul> <li>Costa de San Francisco<ul> <li>No se permite el tr\u00e1fico ascendente hacia R\u00faa de San Francisco.</li> <li>Podr\u00e1 salir hacia R\u00faa de Entrerr\u00edos, pero deber\u00e1 seguir las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de San Francisco<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Avenida de Xoan XXIII (zona baja)<ul> <li>Zona Baja<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Despu\u00e9s de Burgo das Naci\u00f3ns<ul> <li>Se permitir\u00e1 el tr\u00e1fico pero desviado por Avenida de Coimbra o R\u00faa dos Xasm\u00edns (no podr\u00e1 continuar recto en   direcci\u00f3n San Francisco).</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa dos Casta\u00f1os<ul> <li>Podr\u00e1 acceder a esta calle si ya se encuentra dentro durante el corte.</li> <li>Para salir por R\u00faa de San Francisco deber\u00e1 aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Costa Vella<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Costa Nova<ul> <li>Calle cerrada al tr\u00e1fico.</li> <li>Los veh\u00edculos estacionados deber\u00e1n salir en direcci\u00f3n contraria a R\u00faa dos Xasm\u00edns.</li> <li>Se permitir\u00e1 acceder solo a los residentes de esta calle (sin acceder a Avenida de Xoan XXIII).</li> </ul> </li> <li>Avenida do Burgo das Naci\u00f3ns<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Ricardo Carvalho Calero<ul> <li>No podr\u00e1 salir hacia Avenida do Burgo das Naci\u00f3ns. Deber\u00e1 salir por R\u00faa de Vista Alegre.</li> <li>No podr\u00e1 acceder si no est\u00e1 en la calle previo al corte de tr\u00e1fico.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Alexandre B\u00f3veda<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a este tramo de la calle.</li> <li>Podr\u00e1 salir hacia Avenida de Castelao por la zona este sin acceder a Avenida do Burgo das Naci\u00f3ns.</li> </ul> </li> <li>Avenida de Coimbra<ul> <li>Se desviar\u00e1 el tr\u00e1fico por la subida de Avenida de Xoan XXIII (no es posible seguir hacia R\u00faa de San Francisco o   Avenida do Burgo das Naci\u00f3ns).</li> <li>La salida hacia R\u00faa de San Roque o R\u00faa de Santa Clara no est\u00e1 afectada.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa dos Xasm\u00edns<ul> <li>El tr\u00e1fico no est\u00e1 afectado. S\u00f3lo se permite acceder desde Avenida de Xoan XXIII (la bajada desde Praza de Ultreia   o Praza da Paz), no desde Avenida do Burgo das Naci\u00f3ns.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2023/ciudadania/trafico/#vista-alegre","title":"Vista Alegre","text":"<ul> <li>R\u00faa de Vista Alegre<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 salir hacia R\u00faa das Salvadas; deber\u00e1 aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> <li>Podr\u00e1 acceder a esta calle desde R\u00faa dos Pelamios en caso de ya estar dentro durante el corte de tr\u00e1fico.</li> </ul> </li> <li>Resto de Tramos<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>Avenida de Castelao<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a este tramo desde Praza da Paz, s\u00f3lo se permite acceder desde R\u00faa de Ulpiano Villanueva.</li> </ul> </li> <li>Tramo 2<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Av\u00edo<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Cami\u00f1o de Lermo<ul> <li>No se permite la salida a R\u00faa de Vista Alegre. Deber\u00e1 bordear todo y salir por R\u00faa de Campo de Santa Isabel.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Parque de San Xoan<ul> <li>Calle cortada al tr\u00e1fico en la salida a Avenida de Castelao.</li> <li>No se permite salir hacia Avenida de Castelao. Deber\u00e1 ir por R\u00faa de Santa Comba y salir a R\u00faa de Gumersindo Busto   Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Noia<ul> <li>No se permite la entrada a esta calle.</li> <li>Los veh\u00edculos estacionados deber\u00e1n salir hacia R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Santa Comba<ul> <li>No se permite la salida hacia R\u00faa de Vista Alegre. Deber\u00e1 salir hacia R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Boiro<ul> <li>No se permite la salida hacia R\u00faa de Vista Alegre. Deber\u00e1 salir hacia R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva.</li> </ul> </li> <li>Travesa de Vista Alegre<ul> <li>No se permite la salida hacia R\u00faa do Av\u00edo ni R\u00faa de Vista Alegre.</li> <li>Deber\u00e1 salir hacia la Rotonda do Av\u00edo por R\u00faa do Campo das Hortas.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Campo das Hortas<ul> <li>No se permite la entrada desde Rotonda do Av\u00edo.</li> <li>Deber\u00e1 salir obligatoriamente hacia Rotonda do Av\u00edo.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Bispo Diego Pel\u00e1ez<ul> <li>Calle cortada al tr\u00e1fico en la salida a Avenida de Castelao.</li> <li>Deber\u00e1 salir hacia R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva o R\u00faa de Ulpiano Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de San Xoan<ul> <li>No se permite la salida a R\u00faa de Vista Alegre.</li> <li>Deber\u00e1 salir hacia R\u00faa do Parque de San Xoan y posteriormente hacia R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Santa Ux\u00eda de Ribeira<ul> <li>No podr\u00e1 salir en direcci\u00f3n R\u00faa de Vista Alegre. Deber\u00eda dirigirse en direcci\u00f3n R\u00faa de Gumersindo Busto   Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Rianxo<ul> <li>No podr\u00e1 salir en direcci\u00f3n R\u00faa de Vista Alegre. Deber\u00e1 dirigirse en direcci\u00f3n R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Roberto Vidal Bola\u00f1o<ul> <li>No podr\u00e1 dirigirse hacia R\u00faa do Av\u00edo por R\u00faa de Boiro. Deber\u00e1 dirigirse hacia R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Ulpiano Villanueva<ul> <li>No podr\u00e1 acceder desde Avenida de Castelao, solo desde Rotonda do Av\u00edo.   Deber\u00e1 continuar hacia Avenida de Castelao direcci\u00f3n Praza da Paz (direcci\u00f3n R\u00faa de Vista Alegre y direcci\u00f3n   Avenida do Burgo das Naci\u00f3ns est\u00e1n cortados).</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2023/ciudadania/trafico/#pombal-galeras","title":"Pombal, Galeras","text":"<ul> <li>Campillo de San Clemente<ul> <li>No tendr\u00e1 opci\u00f3n a entrar durante el corte de tr\u00e1fico.</li> <li>Podr\u00e1 salir bajando R\u00faa de San Clemente y posteriormente R\u00faa da Trinidade y R\u00faa do Campo das Hortas, pero deber\u00e1   esperar las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de San Clemente (adoquinado)<ul> <li>Adoquinado<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Para salir, deber\u00e1 ir por R\u00faa da Trinidade y posteriormente R\u00faa do Campo das Hortas, donde aguardar\u00e1 las   indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>Asfaltado<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>Avenida de Rodrigo de Padr\u00f3n<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Trinidade<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Deber\u00e1 dirigirse a R\u00faa do Campo das Hortas para salir, donde aguardar\u00e1 las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa das Carretas<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Deber\u00e1 dirigirse a R\u00faa do Campo das Hortas para salir, donde aguardar\u00e1 las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Campo das Hortas<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle a no ser que ya se encuentre dentro durante el corte.</li> <li>Si desea salir, deber\u00e1 aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local para salir hacia R\u00faa da Poza de Bar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Campo do Cruceiro do Galo<ul> <li>No se permitir\u00e1 acceder a R\u00faa do Pombal. Se deber\u00e1 continuar por R\u00faa da Poza de Bar o por Traves\u00eda do Carme de   Abaixo.</li> </ul> </li> <li>Avenida de Figueroa<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Pombal<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa das Galeras<ul> <li>No podr\u00e1 salir si su veh\u00edculo se encuentra en los garajes o estacionado en direcci\u00f3n Vista Alegre. Deber\u00e1 aguardar   las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> <li>No se permite el tr\u00e1fico en direcci\u00f3n Vista Alegre.</li> <li>Se permitir\u00e1 el tr\u00e1fico desde R\u00faa do Campo de Santa Isabel hacia R\u00faa da Poza de Bar, con giro obligatorio hacia   R\u00faa da Poza de Bar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Domingo Garc\u00eda Sabell<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Para salir, deber\u00e1 dirigirse a R\u00faa de Entrerr\u00edos y aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Entrerr\u00edos<ul> <li>No podr\u00e1 salir de esta calle. Deber\u00e1 aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Mor\u00f3n<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 salir de la calle hacia R\u00faa das Salvadas, deber\u00e1 ir por R\u00faa dos Pelamios (y aguardar indicaciones de   Polic\u00eda Local).</li> <li>No podr\u00e1 entrar a la calle durante el corte de tr\u00e1fico.</li> </ul> </li> <li>Tramo 2<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa dos Pelamios<ul> <li>Podr\u00e1 circular por esta calle, pero no podr\u00e1 entrar a ella si no lo est\u00e1 previamente antes del corte de tr\u00e1fico.</li> <li>Para salir de la misma, deber\u00e1 hacerlo por R\u00faa de Vista Alegre o R\u00faa dos Casta\u00f1os (y aguardar indicaciones de   Polic\u00eda Local).</li> </ul> </li> <li>R\u00faa das Salvadas<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Ruela das Salvadas<ul> <li>No podr\u00e1 ni entrar ni salir de esta calle durante el corte de tr\u00e1fico. Deber\u00e1 aguardar las insrucciones de Polic\u00eda   Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> <li>Podr\u00e1 desplazarse a Tras Santa Isabel, pero no salir.</li> </ul> </li> <li>Tras Santa Isabel<ul> <li>No podr\u00e1 ni entrar ni salir de esta calle durante el corte de tr\u00e1fico. Deber\u00e1 aguardar las insrucciones de Polic\u00eda   Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> <li>Podr\u00e1 desplazarse a Ruela das Salvadas, pero no salir.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Campo de Santa Isabel<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Podr\u00e1 salir pero s\u00f3lo por R\u00faa das Galeras para ser desviado hacia R\u00faa da Poza de Bar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Presidente Salvador Allende<ul> <li>Solo podr\u00e1 acceder a esta calle desde R\u00faa das Galeras entrando por R\u00faa do Campo de Santa Isabel.</li> <li>Podr\u00e1 salir por R\u00faa de Entregaleras.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Entregaleras<ul> <li>Deber\u00e1 salir obligatoriamente por R\u00faa das Galeras en direcci\u00f3n R\u00faa da Poza de Bar.</li> <li>La entrada a esta calle no est\u00e1 afectada.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2023/ciudadania/trafico/#ensanche","title":"Ensanche","text":"<ul> <li>Avenida de Xoan Carlos I<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico.</li> <li>Estacionamiento de motos solo podr\u00e1 salir con las motos apagadas por la acera hacia Avenida das Casas de   Compostela y Avenida Rosal\u00eda de Castro.</li> </ul> </li> <li>Avenida das Casas de Compostela<ul> <li>No se permite acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo se permite salir hacia Avenida de Rosal\u00eda de Castro o Avenida da Coru\u00f1a.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Rapa da Folla<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Carreira do Conde<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> <li>Para los garajes y veh\u00edculos estacionados, si desean salir, deber\u00e1n aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o   Protecci\u00f3n Civil.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Montero R\u00edos<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 desplazarse hasta Praza de Galicia o la intersecci\u00f3n de R\u00faa do Doutor Teixeiro con Rep\u00fablica do   Salvador, pero no avanzar de estos dos puntos (deber\u00e1 esperar a que se abra el tr\u00e1fico).</li> </ul> </li> <li>Tramo 2 y Tramo 3<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> <li>Para los garajes, si desean salir, deber\u00e1n aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> </ul> </li> <li>Tramo 4<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 desplazarse hasta Praza de Galicia o la intersecci\u00f3n de R\u00faa do Doutor Teixeiro con Rep\u00fablica do   Salvador, pero no avanzar de estos dos puntos (deber\u00e1 esperar a que se abra el tr\u00e1fico).</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Xeneral Pardi\u00f1as<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 desplazarse hasta la intersecci\u00f3n con R\u00faa da Carreira do Conde, pero sin avanzar. Deber\u00e1 esperar   las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil para continuar (la salida que se habilitar\u00e1 antes ser\u00e1   por Campo da Estrela y Avenida de Xoan Carlos I o R\u00faa de San Clemente).</li> </ul> </li> <li>Tramo 2<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> <li>Para los garajes, si desean salir, deber\u00e1n aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> </ul> </li> <li>Tramo 3<ul> <li>S\u00f3lo se permitir\u00e1 el acceso a residentes de este mismo tramo. Deber\u00e1 consultar con Polic\u00eda Local en R\u00faa da   Rep\u00fablica Arxentina previamente.</li> <li>Si desea salir de este tramo, deber\u00e1 dirigirse hacia R\u00faa da Rep\u00fablica do Salvador.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>Rua da Rep\u00fablica do Salvador<ul> <li>Tramo 1 y Tramo 2<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> <li>Para los garajes, si desean salir, deber\u00e1n aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> <li>Para el aparcamiento de motos, deber\u00e1n aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> </ul> </li> <li>Tramo 3 y Tramo 4<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir por R\u00faa de Alfredo Bra\u00f1as hacia R\u00faa da Rep\u00fablica Arxentina o hacia Praza Roxa.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa do H\u00f3rreo<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> <li>Para los garajes y veh\u00edculos estacionados, si desean salir, deber\u00e1n aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local   y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> </ul> </li> <li>Tramo 2<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Tramo 3<ul> <li>No se permite acceder a esta calle desde Avenida de Lugo (rotonda).</li> <li>S\u00f3lo se permite tr\u00e1fico descendente desde R\u00faa da Rep\u00fablica Arxentina o R\u00faa de Ram\u00f3n Pi\u00f1eiro hacia Avenida de   Lugo (rotonda).</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Senra<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Praza de Galicia<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Doutor Teixeiro<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 desplazarse hasta la intersecci\u00f3n con R\u00faa da Rep\u00fablica do Salvador, pero no atravesarla (deber\u00e1   esperar a que se abra el tr\u00e1fico).</li> </ul> </li> <li>Tramo 2<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir hacia R\u00faa da Rep\u00fablica Arxentina.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Alfredo Bra\u00f1as<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir hacia R\u00faa da Rep\u00fablica do Salvador.</li> </ul> </li> <li>Tramo 2<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir hacia R\u00faa da Rep\u00fablica Arxentina.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa de G\u00f3mez Ulla<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir hacia R\u00faa de L\u00f3pez Ferreiro.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Santiago Guayaquil<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa dos Pitelos<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir hacia R\u00faa de Patio de Madres.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2023/ciudadania/trafico/#zona-monumental","title":"Zona Monumental","text":"<p>En la Zona Monumental no se listan las calles que ya est\u00e1n restringidas al tr\u00e1fico rodado (el casco antiguo, cuyo acceso solo est\u00e1 permitido a residentes). En esta subzona deber\u00e1 consultar el recorrido de la carrera, ya que las calles cerradas coinciden estrictamente con el recorrido.</p> <ul> <li>R\u00faa de Concepci\u00f3n Arenal<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir hacia R\u00faa de Garc\u00eda Blanco y R\u00faa de Patio de Madres.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Fonte de Santo Antonio<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Tr\u00e1nsito da Merc\u00e9<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Ensinanza<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Virxe da Cerca<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Patio de Madres<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Solo podr\u00e1 salir en direcci\u00f3n Sar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Pexigo de Arriba<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Solo podr\u00e1 salir por R\u00faa do Pis\u00f3n hacia R\u00faa de Patio de Madres.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa das Trompas<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Solo podr\u00e1 salir por R\u00faa do Parque de Belv\u00eds.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Pexigo de Abaixo<ul> <li>No podr\u00e1 salir a R\u00faa da Ensinanza (s\u00f3lo podr\u00e1 circular en direcci\u00f3n R\u00faa Entrepexigos).</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Tafona<ul> <li>No podr\u00e1 salir de esta calle (R\u00faa da Virxe da Cerca estar\u00e1 totalmente cortada al tr\u00e1fico).</li> </ul> </li> <li>R\u00faa dos Mazarelos<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa das Rodas<ul> <li>No se permite tr\u00e1fico ascendente (R\u00faa da Virxe da Cerca est\u00e1 cortado).</li> <li>S\u00f3lo se permite tr\u00e1fico descendente (desde San Roque hacia R\u00faa da Virxe da Cerca). Al llegar a la altura de R\u00faa da   Algalia de Abaixo, el tr\u00e1fico se desplazar\u00e1 al carril opuesto para circular hasta Porta do Cami\u00f1o. En Porta do   Cami\u00f1o tendr\u00e1 la opci\u00f3n de desviarse a Costa de San Domingos o R\u00faa de San Pedro.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2023/ciudadania/trafico/#aviso-legal","title":"Aviso Legal","text":"<p>La informaci\u00f3n recogida en esta p\u00e1gina tiene caracter meramente informativo y no es vinculante. Durante los cortes de tr\u00e1fico deber\u00e1 consultar con el personal de Polic\u00eda Local y Protecci\u00f3n Civil las indicaciones exactas sobre como deber\u00e1 proceder.</p>"},{"location":"2023/ciudadania/transporte/","title":"Transporte P\u00fablico","text":"<p>La VII Carrera Nocturna SantYaGo10K discurre por varias de las principales v\u00edas de Santiago de Compostela. Debido a los cortes de tr\u00e1fico requeridos para la realizaci\u00f3n de la prueba deportiva, var\u00edas l\u00edneas de transporte p\u00fablico se ver\u00e1n afectadas, desviando su recorrido o vi\u00e9ndose interrumpidas temporalmente. En esta p\u00e1gina podr\u00e1s encontrar informaci\u00f3n sobre las l\u00edneas afectadas y posibles alternativas.</p> <p>Cortes de Tr\u00e1fico</p> <p>Recorrido</p> <p>Los desv\u00edos ser\u00e1n efectivos durante el corte de tr\u00e1fico, el cual est\u00e1 previsto que afecte al transporte urbano entre las 21:30 y las 23:30. Si las restricciones de tr\u00e1fico acabasen antes de las 23:30, se retomar\u00e1 el servicio habitual antes de esa hora.</p> <p>Todas las paradas de transporte urbano situadas en los itinerarios de desv\u00edo ser\u00e1n paradas alternativas a demanda de los usuarios.</p> <p>Si alguna l\u00ednea no aparece en esta p\u00e1gina, es que no sufre ninguna alteraci\u00f3n sobre su recorrido habitual. Tel\u00e9fono de informaci\u00f3n: 981 58 18 15 / 901 12 00 54</p> <p>Fuente: tussa.org, Desv\u00edos no transporte urbano (s\u00e1bado 29/4/2023, de 21:30 a 23:30)</p>"},{"location":"2023/ciudadania/transporte/#en-pdf","title":"En PDF","text":""},{"location":"2023/ciudadania/transporte/#linea-1","title":"L\u00ednea 1","text":""},{"location":"2023/ciudadania/transporte/#cemiterio-boisaca-hospital-clinico","title":"Cemiterio Boisaca \u2014 Hospital Cl\u00ednico","text":"<p>Salidas Afectadas: <code>21:30</code>, <code>22:00</code>, <code>22:30</code></p> <p>Itinerario de Desv\u00edo</p> <ul> <li>Desde San Roque por:<ul> <li>r\u00faa das Rodas</li> <li>r\u00faa de San Pedro</li> <li>r\u00faa dos Concheiros</li> <li>avenida de Lugo</li> <li>r\u00faa de Curros Enr\u00edquez</li> <li>r\u00faa do H\u00f3rreo</li> <li>praza de Galicia</li> <li>r\u00faa do Doutor Teixeiro</li> <li>r\u00faa da Rep\u00fablica do Salvador</li> <li>r\u00faa de Frei Rosendo Salvado</li> <li>r\u00faa de Romero Donallo</li> <li>r\u00faa de Rosal\u00eda de Castro</li> </ul> </li> </ul> <p>Paradas Suprimidas</p> <ul> <li>Virxe da Cerca</li> <li>Fonte Santo Antonio</li> <li>Senra</li> <li>Xo\u00e1n Carlos I</li> <li>Rosal\u00eda de Castro N\u00ba96</li> </ul>"},{"location":"2023/ciudadania/transporte/#hospital-clinico-cemiterio-boisaca","title":"Hospital Cl\u00ednico \u2014 Cemiterio Boisaca","text":"<p>Salidas Afectadas: <code>21:30</code>, <code>22:00</code>, <code>22:30</code></p> <p>Itinerario de Desv\u00edo</p> <ul> <li>Desde Rosal\u00eda de Castro por:<ul> <li>r\u00faa de Montero R\u00edos</li> <li>r\u00faa do Doutor Teixeiro</li> <li>avenida de Lugo</li> <li>r\u00faa de Rodr\u00edguez de Viguri</li> <li>r\u00faa de Anxo Casal</li> <li>r\u00faa de San Caetano</li> </ul> </li> </ul> <p>Paradas Suprimidas</p> <ul> <li>Xo\u00e1n Carlos I</li> <li>Senra</li> <li>Ensinanza</li> <li>Virxe da Cerca</li> <li>San Roque</li> <li>Basqui\u00f1os</li> <li>Pastoriza</li> </ul>"},{"location":"2023/ciudadania/transporte/#linea-4","title":"L\u00ednea 4","text":""},{"location":"2023/ciudadania/transporte/#romano-cancelas","title":"Roma\u00f1o \u2014 Cancelas","text":"<p>Salidas Afectadas: <code>21:30</code>, <code>22:00</code>, <code>22:30</code></p> <p>Itinerario de Desv\u00edo</p> <ul> <li>Desde rotonda Av\u00edo por:<ul> <li>r\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva</li> <li>r\u00faa de Ulpiano Villanueva</li> <li>avenida de Castelao</li> <li>r\u00faa de Anxo Casal</li> <li>r\u00faa de Rodr\u00edguez de Viguri</li> <li>avenida de Lugo</li> <li>r\u00faa de Curros Enr\u00edquez</li> <li>r\u00faa do H\u00f3rreo</li> <li>praza de Galicia</li> <li>r\u00faa do Doutor Teixeiro</li> <li>avenida de Lugo</li> <li>r\u00faa de Anxo Casal</li> <li>r\u00faa de San Caetano</li> </ul> </li> </ul> <p>Paradas Suprimidas</p> <ul> <li>Av\u00edo N\u00ba23</li> <li>Vista Alegre</li> <li>Salvadas</li> <li>Santa Isabel</li> <li>Galeras</li> <li>San Clemente</li> <li>Senra</li> <li>Ensinanza</li> <li>Virxe da Cerca</li> <li>San Roque</li> <li>Basqui\u00f1os</li> <li>Pastoriza</li> </ul>"},{"location":"2023/ciudadania/transporte/#cancelas-romano","title":"Cancelas \u2014 Roma\u00f1o","text":"<p>Salidas Afectadas: <code>21:30</code>, <code>22:00</code>, <code>22:30</code> 21:30 no realiza la prolongaci\u00f3n a Casas Novas</p> <p>Itinerario de Desv\u00edo</p> <ul> <li>Desde San Roque por:<ul> <li>r\u00faa das Rodas</li> <li>r\u00faa San Pedro</li> <li>r\u00faa dos Concheiros</li> <li>avenida de Lugo</li> <li>r\u00faa de Curros Enr\u00edquez</li> <li>r\u00faa do H\u00f3rreo</li> <li>praza de Galicia</li> <li>r\u00faa do Doutor Teixeiro</li> <li>avenida de Lugo</li> <li>r\u00faa de Rodr\u00edguez de Viguri</li> <li>r\u00faa de Anxo Casal</li> <li>avenida de Castelao</li> <li>r\u00faa de Ulpiano Villanueva</li> <li>r\u00faa da Torreira</li> <li>r\u00faa do Roma\u00f1o</li> </ul> </li> </ul> <p>Paradas Suprimidas</p> <ul> <li>Virxe da Cerca</li> <li>Fonte de Santo Antonio</li> <li>Senra</li> <li>San Clemente</li> <li>Galeras</li> <li>Santa Isabel</li> <li>Salvadas</li> <li>Vista Alegre</li> <li>Av\u00edo N\u00ba20</li> </ul>"},{"location":"2023/ciudadania/transporte/#linea-5","title":"L\u00ednea 5","text":"<p>...</p>"},{"location":"2023/ciudadania/transporte/#linea-6","title":"L\u00ednea 6","text":"<p>...</p>"},{"location":"2023/ciudadania/transporte/#linea-7","title":"L\u00ednea 7","text":"<p>...</p>"},{"location":"2023/ciudadania/transporte/#linea-8","title":"L\u00ednea 8","text":"<p>...</p>"},{"location":"2023/ciudadania/transporte/#linea-c2","title":"L\u00ednea C2","text":""},{"location":"2023/ciudadania/transporte/#hospital-clinico","title":"Hospital Cl\u00ednico","text":"<p>Salidas Afectadas: <code>22:15</code></p> <p>Itinerario de Desv\u00edo</p> <ul> <li>Sin desv\u00edos hasta hospital Cl\u00ednico, desde donde sale a las 22:15.</li> <li>Acceder\u00e1 a avenida de Xoan Carlos I y r\u00faa das Galeras si no hay restricci\u00f3n. En caso de continuar el corte, ir\u00e1 por:</li> <li>r\u00faa de Montero R\u00edos</li> <li>praza de Galicia</li> <li>r\u00faa do Doutor Teixeiro</li> <li>avenida de Lugo</li> <li>r\u00faa de Rodr\u00edguez de Viguri</li> <li>estaci\u00f3n de autobuses</li> <li>Fonti\u00f1as</li> </ul> <p>Paradas Suprimidas</p> <ul> <li>Xo\u00e1n Carlos I</li> <li>S. Clemente</li> <li>Galeras</li> <li>Salvadas</li> <li>Vta. Alegre</li> <li>Castelao</li> </ul>"},{"location":"2023/ciudadania/transporte/#linea-c5","title":"L\u00ednea C5","text":"<p>...</p>"},{"location":"2023/ciudadania/transporte/#linea-c11","title":"L\u00ednea C11","text":"<p>...</p>"},{"location":"2023/ciudadania/transporte/#linea-p1","title":"L\u00ednea P1","text":"<p>...</p>"},{"location":"2023/ciudadania/transporte/#linea-p2","title":"L\u00ednea P2","text":"<p>...</p>"},{"location":"2023/ciudadania/transporte/#linea-p3","title":"L\u00ednea P3","text":"<p>...</p>"},{"location":"2023/ciudadania/transporte/#linea-p7","title":"L\u00ednea P7","text":"<p>...</p>"},{"location":"2023/reglamento/","title":"Reglamento 2023","text":""},{"location":"2023/reglamento/#data-e-hora","title":"Data e hora","text":"<p>O Club Atletismo Fontes do Sar e o Departamento Municipal de Deportes do Concello de Santiago coorganizan, co control t\u00e9cnico do comit\u00e9 galego de xu\u00edces da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo:</p> <p>A 7\u00aa carreira nocturna SANTYAGO10K, Cidades PATRIMONIO DA HUMANIDADE, sobre unha distancia homologada de 10km en ruta urbana, que se levar\u00e1 a cabo o vindeiro s\u00e1bado 29 de Abril de 2023 e que dar\u00e1 comezo \u00e1s 22:00 horas.</p>"},{"location":"2023/reglamento/#circuito","title":"Circu\u00edto","text":"<p>O circu\u00edto foi medido e homologado pola Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Atletismo (RFEA) e discorrer\u00e1 polo casco urbano da cidade de Santiago de Compostela.</p> <p>O circuito ser\u00e1 pechado ao tr\u00e1fico e ser\u00e1 acotado con valados e outros elementos nos tramos que non exista unha delimitaci\u00f3n natural. Ser\u00e1 obrigatorio para os participantes correr sempre dentro da zona acotada e estar\u00e1 prohibido o paso por beirarr\u00faas, setos centrais e zonas axardinadas, se non se indica o contrario. O incumprimento desta norma, ou recortar distancia sobre o trazado oficial, poder\u00e1 supo\u00f1er a descalificaci\u00f3n do infractor.</p> <p>Os \u00fanicos veh\u00edculos que poder\u00e1n seguir a proba ser\u00e1n os oficialmente sinalados pola organizaci\u00f3n.</p>"},{"location":"2023/reglamento/#control-tecnico","title":"Control t\u00e9cnico","text":"<p>A carreira estar\u00e1 baixo o control t\u00e9cnico do Comit\u00e9 Galego de Xu\u00edces da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo.</p>"},{"location":"2023/reglamento/#peche-de-control","title":"Peche de control","text":"<p>O peche da proba realizarase unha hora despois do tempo empregado polo primeiro atleta en cruzar a li\u00f1a de meta ( aproximadamente 1 hora e 30 minutos despois da sa\u00edda).</p>"},{"location":"2023/reglamento/#inscricions","title":"Inscrici\u00f3ns","text":"<p>A inscrici\u00f3n realizarase a trav\u00e9s de calquera dos seguintes medios autorizados:</p> <ul> <li>De maneira on-line, a trav\u00e9s da p\u00e1xina web oficial do   evento (https://2023.santyago10k.run/).<ul> <li>O pagamento realizarse de maneira on-line por medio de tarxeta de d\u00e9bito/cr\u00e9dito na plataforma na mesma p\u00e1xina.</li> </ul> </li> <li>De maneira on-line, a trav\u00e9s do formulario do Paso de Inform\u00e1tica da   USC (https://pasoinfo.xyz/).<ul> <li>O pagamento realizarase por transferencia bancaria, a trav\u00e9s de Verse ou de maneira presencial en efectivo.</li> </ul> </li> <li>De maneira presencial, no Multiusos Fontes do Sar ou no Complexo Deportivo Santa Isabel.<ul> <li>O pagamento realizarase de maneira presencial en efectivo.</li> </ul> </li> <li>De maneira presencial, no Centro Comercial de El Corte Ingl\u00e9s Compostela - Departamento de Deportes (r\u00faa Restollal 50,   Santiago de Compostela).<ul> <li>O pagamento realizarase de maneira presencial por medio de tarxeta de d\u00e9bito/cr\u00e9dito ou en efectivo.</li> </ul> </li> </ul> <p>Os prezos de inscrici\u00f3n, en funci\u00f3n da data, ser\u00e1n os seguintes ata completar @s 1500 participantes:</p> <ul> <li>Do 01 de marzo \u00e1s 00:00 ata o 02 de abril \u00e1s 23:59 horas: 10 euros.</li> <li>Do 3 de abril \u00e1s 00:00 ata o 23 de abril \u00e1s 23:59: 13 euros.</li> <li>Do 24 de abril as 00:00 ata o 26 de abril as 23:59: 20 euros.<ul> <li>S\u00f3 dispo\u00f1ible de maneira on-line a trav\u00e9s da p\u00e1xina web oficial do evento</li> </ul> </li> </ul> <p>Non se aceptar\u00e1n inscrici\u00f3ns de ning\u00fan tipo f\u00f3ra dos modos e prazos aqu\u00ed indicados.</p> <p>Desconto Multiusos</p> <p>O Multiusos Fontes do Sar e o Complexo Deportivo Santa Isabel, realizar\u00e1n un desconto especial aos seus abonados, de 2 euros, sobre o prezo no momento da inscrici\u00f3n. A organizaci\u00f3n poder\u00e1 realizar outros descontos puntuais ou temporais, as\u00ed como permitir inscrici\u00f3ns anticipadas restrinxidas.</p> <p>Realizaranse varios sorteos ao longo do prazo de inscrici\u00f3n, aproximadamente cada 250 inscritos, de diversos obsequios doados polas empresas colaboradoras.</p> <p>A organizaci\u00f3n po\u00f1erase en contacto coa persoa agraciada. Esta dispor\u00e1 de 5 d\u00edas para confirmar a data de recollida do premio no establecemento correspondente. Transcorrido este tempo sen que se te\u00f1a constancia por parte do agraciado, anularase e voltar\u00e1 a se sortear de novo. Todos os premios ser\u00e1n anunciados con anterioridade a trav\u00e9s das redes sociais.</p>"},{"location":"2023/reglamento/#limite-de-inscricions","title":"L\u00edmite de inscrici\u00f3ns","text":"<p>Establ\u00e9cese un l\u00edmite de 1.500 participantes. Unha vez alcanzado o l\u00edmite, contabilizando s\u00f3 as inscrici\u00f3ns con pago confirmado, pecharase a posibilidade de inscrici\u00f3n.</p>"},{"location":"2023/reglamento/#devolucion-da-cota-de-inscricion","title":"Devoluci\u00f3n da cota de inscrici\u00f3n","text":"<p>Aceptarase s\u00f3 a devoluci\u00f3n parcial da inscrici\u00f3n no caso de enfermidade ou grave lesi\u00f3n, previa presentaci\u00f3n ao persoal da organizaci\u00f3n do certificado m\u00e9dico oficial. C\u00f3mpre comunicalo previamente no correo electr\u00f3nico (info@santyago10k.run) e ser\u00e1n dadas as indicaci\u00f3ns sobre como proceder.</p> <p>O importe da devoluci\u00f3n ser\u00e1 determinado pola data de presentaci\u00f3n do certificado m\u00e9dico. Ser\u00e1 reembolsado o 75% da cota presentando o xustificante ata o domingo 16 de abril e o 50% present\u00e1ndoo ata o domingo 23 de abril. A partir desta data non se proceder\u00e1 a reintegro da inscrici\u00f3n.</p>"},{"location":"2023/reglamento/#entrega-de-dorsais-e-chips","title":"Entrega de dorsais e chips","text":"<p>As datas previstas para a recollida ser\u00e1n:</p> <ul> <li>Venres 28 de Abril<ul> <li>10:00 a 22:00: Centro Comercial de El Corte Ingl\u00e9s Compostela - Departamento de Deportes (r\u00faa Restollal 50,   Santiago de Compostela).</li> </ul> </li> <li>S\u00e1bado 29 de Abril (d\u00eda da carreira)<ul> <li>10:00 a 14:00: Centro Comercial de El Corte Ingl\u00e9s Compostela - Departamento de Deportes (r\u00faa Restollal 50,   Santiago de Compostela).</li> <li>16:00 a 21:00: Praza do Obradoiro.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2023/reglamento/#uso-de-dorsais-e-chips","title":"Uso de dorsais e chips","text":"<p>Os dorsais son persoais e intransferibles. Durante o transcurso da proba deber\u00e1n ser colocados na parte frontal do corpo, de forma totalmente visible e sen dobreces. O chip est\u00e1 integrado directamente no dorsal.</p> <p>Non ser\u00e1n admitidos pola organizaci\u00f3n aquelas persoas participantes que non estean inscritos oficialmente ou corran sen dorsal ou sen chip, ou que pertenzan a outra carreira.</p> <p>O incumprimento de calquera punto deste artigo ser\u00e1 motivo de descalificaci\u00f3n e verase obrigado a abandonar o trazado na defensa dos dereitos dos corredores lexitimamente inscritos.</p>"},{"location":"2023/reglamento/#cronometraxe","title":"Cronometraxe","text":"<p>A cronometraxe estar\u00e1 a cargo da empresa EME SPORT mediante o sistema sport tag ou chip.</p> <p>Habilitaranse varios puntos de control ao longo do percorrido. Os participantes que non pasen por todos os puntos de control poder\u00e1n ser descalificados se as\u00ed o decide o xu\u00edz \u00e1rbitro da proba.</p>"},{"location":"2023/reglamento/#caixons-de-saida","title":"Caix\u00f3ns de sa\u00edda","text":"<p>No momento da inscrici\u00f3n os participantes poder\u00e1n acreditar unha marca oficial obtida anteriormente en carreiras de 10km en ruta homologadas. En base a estas marcas asignaranse diferentes caix\u00f3ns de sa\u00edda que axudar\u00e1n a que a carreira sexa m\u00e1is flu\u00edda e ordenada. Esta distribuci\u00f3n reflexarase nos dorsais proporcionados pola organizaci\u00f3n.</p> <p>A organizaci\u00f3n ter\u00e1 dereito a reservar determinadas prazas para atletas invitados expresamente para o evento.</p> <p>Estableceranse polo menos catro caix\u00f3ns de sa\u00edda, se ben a organizaci\u00f3n poder\u00e1 modificar este reparto en funci\u00f3n do n\u00famero de atletas inscritos que acrediten cada marca, dividindo en m\u00e1is grupos se se considera beneficioso para a seguridade da proba. Os caix\u00f3ns previstos son:</p> <ul> <li>Caix\u00f3n 1: Marcas inferiores a 40 minutos</li> <li>Caix\u00f3n 2: Marcas entre 40 e 45 minutos</li> <li>Caix\u00f3n 3: Marcas entre 45 e 55 minutos</li> <li>Caix\u00f3n 4: Marcas m\u00e1is de 55 minutos, ou sen marca previa</li> </ul> <p>Os corredores estar\u00e1n nos seus postos 10 minutos antes do disparo oficial da sa\u00edda.</p>"},{"location":"2023/reglamento/#categorias","title":"Categor\u00edas","text":"<p>Establ\u00e9cense as seguintes categor\u00edas de competici\u00f3n, tendo en conta a idade cumprida no d\u00eda da carreira.</p> <ul> <li>Clasificaci\u00f3n xeral absoluta, masculina e feminina.</li> <li>Categor\u00eda Junior, masculina e feminina: atletas dende o d\u00eda que cumpran 18 anos (deber\u00e1n ter feitos os 18 anos antes   da data da carreira), ata os 22 anos.</li> <li>Categor\u00eda Senior, masculina e feminina: atletas dende o d\u00eda de cumpran 23 anos ata os 34 anos.</li> <li>Categor\u00eda M\u00e1ster A, masculina e feminina: atletas dende o d\u00eda que cumpran 35 anos ata os 45 anos.</li> <li>Categor\u00eda M\u00e1ster B, masculina e feminina: atletas dende o d\u00eda que cumpran 46 anos ata os 56 anos.</li> <li>Categor\u00eda M\u00e1ster C, masculina e feminina: atletas con idades superiores a 56 anos.</li> </ul>"},{"location":"2023/reglamento/#medios-fisicos","title":"Medios f\u00edsicos","text":"<p>Os participantes deber\u00e1n competir polos seus propios medios f\u00edsicos naturais, sen axudas materias de ning\u00fan tipo. Calquera d\u00fabida ao respecto poder\u00e1 ser consultada coa organizaci\u00f3n a trav\u00e9s do correo electr\u00f3nico (info@santyago10k.run) e seralle indicado como proceder.</p> <p>A excepci\u00f3n dos designados pola organizaci\u00f3n, non est\u00e1 permitido o acompa\u00f1amento na carreira por ning\u00fan veh\u00edculo, bicicleta, pat\u00edns ou persoas non inscritas na carreira (sexan acompa\u00f1antes, para avituallamento ou para marcar ritmos).</p> <p>Debido a que as condici\u00f3ns do trazado non son \u00f3ptimas e co obxectivo de velar pola s\u00faa seguridade, quedan exclu\u00eddos de participaci\u00f3n coches, cadeiras de nenos ou animais. Non poder\u00e1n correr acompa\u00f1ados en ning\u00fan momento.</p>"},{"location":"2023/reglamento/#avituallamentos","title":"Avituallamentos","text":"<p>Seguindo as normas da FGA e RFEA para probas en ruta, instalarase un posto de avituallamento l\u00edquido arredor do quil\u00f3metro 5 e outro na li\u00f1a de meta.</p> <p>Po\u00f1eranse a disposici\u00f3n dos corredores colectores para a recollida de lixo, de uso obrigatorio.</p>"},{"location":"2023/reglamento/#servizos-medicos","title":"Servizos m\u00e9dicos","text":"<p>A proba dispo\u00f1er\u00e1 dos servizos m\u00e9dicos obrigatorios, tanto na li\u00f1a de meta como en varios puntos ao longo do percorrido.</p> <p>Recomendamos a todas as persoas participantes indicar na parte posterior do dorsal os datos de nome e apelidos completos, tel\u00e9fono en caso de emerxencia, informaci\u00f3n sobre tratamentos espec\u00edficos ou problemas m\u00e9dicos particulares ( alerxias, atenci\u00f3ns especiais, etc), as\u00ed coma o seu grupo sangu\u00edneo.</p>"},{"location":"2023/reglamento/#outros-servizos","title":"Outros servizos","text":"<p>A organizaci\u00f3n po\u00f1er\u00e1 a disposici\u00f3n dos participantes un servizo de gardarroupa preto da li\u00f1a de sa\u00edda, avituallamento de meta e duchas \u00e1 finalizaci\u00f3n da proba. Tam\u00e9n se habilitar\u00e1n e sinalizar\u00e1n ba\u00f1os na zona de sa\u00edda, meta e outros puntos do trazado.</p> <p>Darase m\u00e1is informaci\u00f3n detallada sobre a localizaci\u00f3n de estacionamento, duchas, gardarroupa e outros servizos a trav\u00e9s da web do evento.</p>"},{"location":"2023/reglamento/#clasificacion","title":"Clasificaci\u00f3n","text":"<p>Realizaranse as seguintes clasificaci\u00f3ns:</p> <ul> <li>Clasificaci\u00f3n xeral absoluta, masculina e feminina.</li> <li>Clasificaci\u00f3n por categor\u00edas, masculina e feminina: Junior, Senior e Master A, B, C.</li> </ul>"},{"location":"2023/reglamento/#premios","title":"Premios","text":"<p>Repartiranse os seguintes premios en met\u00e1lico:</p> <ul> <li>Categor\u00eda masculina:<ul> <li>1\u00aa posici\u00f3n absoluta: 300 \u20ac</li> <li>2\u00aa posici\u00f3n absoluta: 200 \u20ac</li> <li>3\u00aa posici\u00f3n absoluta: 100 \u20ac</li> <li>4\u00aa posici\u00f3n absoluta: 75 \u20ac</li> </ul> </li> <li>Categor\u00eda feminina:<ul> <li>1\u00aa posici\u00f3n absoluta: 300 \u20ac</li> <li>2\u00aa posici\u00f3n absoluta: 200 \u20ac</li> <li>3\u00aa posici\u00f3n absoluta: 100 \u20ac</li> <li>4\u00aa posici\u00f3n absoluta: 75 \u20ac</li> </ul> </li> </ul> <p>Tam\u00e9n obter\u00e1n trofeo os tres primeiros clasificados masculino e feminino de cada categor\u00eda e da clasificaci\u00f3n absoluta.</p> <p>Os dorsais reservados para os peregrinos e para a organizaci\u00f3n non optar\u00e1n a ning\u00fan premio, xa que estes dorsais ser\u00e1n inscritos no mesmo d\u00eda da proba. Entrar\u00e1n no cronometraxe da proba pero non no c\u00f3mputo para os premios.</p> <p>Obter\u00e1n tam\u00e9n trofeo as seguintes categor\u00edas especiais:</p> <ul> <li>Equipo con m\u00e1is participantes chegados a meta. </li> <li>Equipo Federado mellor clasificado na proba absoluta (m\u00ednimo 5 participantes, e puntuar\u00e1n os 3 primeiros).</li> <li>Equipo NON Federado mellor clasificado na proba absoluta (m\u00ednimo 5 participantes, e puntuar\u00e1n os 3 primeiros).</li> <li>Premio especial \u201cC\u00e1ndido Calvo\u201d, para o/a atleta de maior idade que finalice a proba, indistintamente de que sexa   home ou muller</li> <li>O 1\u00ba corredor local masculino e femenino da clasificaci\u00f3n da proba absoluta</li> </ul> <p>Para poder optar aos premios \u00e9 importante co\u00f1ecer que:</p> <ul> <li>Toda a premiaci\u00f3n \u00e9 acumulable, a obtenci\u00f3n de calqueira premio (xa sexa en met\u00e1lico ou como trofeo) non exime da   obtenci\u00f3n de calqueira outro. Por exemplo, o corredor que acade a 1\u00aa posici\u00f3n na clasificaci\u00f3n absoluta tam\u00e9n obter\u00e1 a   1\u00aa posici\u00f3n na respectiva clasificaci\u00f3n por categor\u00edas, recibindo a premiaci\u00f3n correpondente en ambas.</li> <li>Para optar \u00e1 participaci\u00f3n do equipo con m\u00e1is participantes, e equipo Federado ou NON Federado mellor clasificado, os   atletas deber\u00e1n realizar a s\u00faa inscrici\u00f3n individualmente (especificando no formulario de inscrici\u00f3n o equipo ao que   pertencen) e posteriormente deber\u00e1n enviar por correo electr\u00f3nico a   direcci\u00f3n info@santyago10k.run un listado detallando os membros computables ao efecto.   A data l\u00edmite para enviar este listado \u00e9 o 26 de abril \u00e1s 23:59.</li> </ul> <p>E imprescindible o cumprimento destes dous requisitos para obtar \u00e1 premiaci\u00f3n por equipos.</p> <ul> <li>En caso de empate entre equipos, premiarase o que menor suma total de tempos empregasen en rematar a proba.</li> <li>Os premiados na categor\u00eda de corredores de maior idade \u201cC\u00e1ndido Calvo\u201d deber\u00e1n acreditar a s\u00faa idade cun documento   oficial (DNI, Pasaporte ou similar).<ul> <li>En caso de empate na data de nacemento, premiarase o corredor que menor tempo empregase en rematar a proba.</li> </ul> </li> <li>Os premiados na categor\u00eda de corredor local, deber\u00e1n acreditalo cun documento oficial (DNI, pasaporte ou similar).<ul> <li>Ent\u00e9ndese como corredor local calquera corredor do Concello de Santiago de Compostela.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2023/reglamento/#entrega-de-premios","title":"Entrega de premios","text":"<p>O d\u00eda da carreira, tras a publicaci\u00f3n de resultados no taboleiro de anuncios, farase a entrega de premios no estrado instalado na Praza do Obradoiro.</p> <p>Os atletas premiados deber\u00e1n atoparse na zona do p\u00f3dium e estar atentos a s\u00faa chamada no momento que se faga o anuncio por altofalantes. Ser\u00e1 necesario presentar o DNI, pasaporte ou similar a efectos de identificaci\u00f3n.</p>"},{"location":"2023/reglamento/#reclamacions","title":"Reclamaci\u00f3ns","text":"<p>Todas as reclamaci\u00f3ns deber\u00e1n efectuarse verbalmente ao Xu\u00edz \u00c1rbitro da proba, situado na zona de meta, non m\u00e1is tarde de 30 minutos despois da hora da publicaci\u00f3n dos resultados oficiais.</p>"},{"location":"2023/reglamento/#descalificacions","title":"Descalificaci\u00f3ns","text":"<p>Os membros da organizaci\u00f3n res\u00e9rvanse a facultade de retirar da proba ao atleta que manifeste un mal estado f\u00edsico, non facilite \u00e1 organizaci\u00f3n a documentaci\u00f3n que se lle requira ou aos corredores/as que non respeten as indicaci\u00f3ns do persoal da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, Polic\u00eda Local, Protecci\u00f3n Civil, Servizos M\u00e9dicos, Voluntarios ou calquera membro da organizaci\u00f3n debidamente identificado.</p> <p>Os Xu\u00edces da proba ter\u00e1n a facultade de descalificar por infracci\u00f3n a quen non leve visiblemente o seu dorsal, o manipule e/ou ceda a outro, altere os datos facilitados \u00e1 organizaci\u00f3n con respecto aos que figuren no seu DNI ou ficha federativa, non complete o percorrido establecido ou incumpra calqueira outra norma contemplada nas Normas da FGA, RFEA ou IAAF.</p> <p>Os corredores/as descalificados/as non ter\u00e1n opci\u00f3n a premios nin trofeos.</p>"},{"location":"2023/reglamento/#responsabilidade","title":"Responsabilidade","text":"<p>O participante declara, baixo a s\u00faa responsabilidade, que realizou o reco\u00f1ecemento m\u00e9dico que lle permite estar en condici\u00f3ns \u00f3ptimas para realizar a proba, eximindo a organizaci\u00f3n de dita responsabilidade.</p> <p>A organizaci\u00f3n disp\u00f3n dun Seguro de Accidentes e Responsabilidade Civil, que cubrir\u00e1 as incidencias na proba.</p>"},{"location":"2023/reglamento/#participacion-de-estranxeiros","title":"Participaci\u00f3n de estranxeiros","text":"<p>A participaci\u00f3n de atletas estranxeiros en competici\u00f3ns de ruta auton\u00f3micas estar\u00e1 regulada pola normativa publicada na p\u00e1xina oficial da RFEA, nos seus artigos 14, 15 e 16, que podr\u00e1n consultar no seguinte enlace https://www.rfea.es/normas/pdf/Reglamento2023/05_ReglamentoCompeticion.pdf </p>"},{"location":"2023/reglamento/#proteccion-de-datos","title":"Protecci\u00f3n de datos","text":"<p>Todos os/as corredores/as ao realizar a inscrici\u00f3n aceptan a publicaci\u00f3n do seu nome e imaxe nas clasificaci\u00f3ns, medios de comunicaci\u00f3n, internet, ou calquera outro medio que a organizaci\u00f3n puidese requirir.</p> <p>Mediante a inscrici\u00f3n, o participante consinte expresamente que os seus datos sexan cedidos e utilizados polos organizadores de eventos, as empresas que participan na organizaci\u00f3n, os patrocinadores e a Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, En todo caso, e de conformidade co establecido no RGPD, inf\u00f3rmase que os datos de car\u00e1cter persoal declarados pasar\u00e1n a formar parte de:</p> <ul> <li>Un ficheiro, cuxo responsable de tratamento ser\u00e1 o Club de Atletismo Fontes do Sar, e cuxa finalidade ser\u00e1 a xesti\u00f3n   de actividades realizadas baixo a responsabilidade do Concello. Os dereitos de acceso, rectificaci\u00f3n, cancelaci\u00f3n e   oposici\u00f3n dos datos persoais neste ficheiro poder\u00e1n facerse por correo electr\u00f3nico na   direcci\u00f3n info@santyago10k.run.</li> <li>Un ficheiro que como responsable de tratamento ser\u00e1 a Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, e cuxa finalidade ser\u00e1 a xesti\u00f3n   de actividades realizadas baixo a responsabilidade da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo. Os dereitos de acceso,   rectificaci\u00f3n, cancelaci\u00f3n e oposici\u00f3n dos datos persoais neste ficheiro poder\u00e1n facerse ante a Federaci\u00f3n Galega de   Atletismo (Praza Agust\u00edn D\u00edaz n\u00ba 1 - Complexo Deportivo de Elvi\u00f1a - 15002 A Coru\u00f1a).</li> <li>Esta proba pertence ao Calendario Oficial da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo e mediante a s\u00faa inscrici\u00f3n, o corredor/a   consinte expresamente que os seus datos b\u00e1sicos (Nome, Apelidos, NIF/NIE/Pasaporte, Data de Nacemento, Sexo e C\u00f3digo   Postal de residencia) sexan enviados a Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Atletismo, para a xesti\u00f3n das licenzas de d\u00eda,   resultados e r\u00e1nking. A posesi\u00f3n dunha licenza garante que o corredor/a participa cuberto polo seguro de   responsabilidade civil e accidentes deportivos.</li> </ul>"},{"location":"2023/reglamento/#compromiso","title":"Compromiso","text":"<p>A inscrici\u00f3n na carreira implica a plena aceptaci\u00f3n do presente regulamento.</p>"},{"location":"2023/reglamento/#cambios-no-regulamento","title":"Cambios no regulamento","text":"<p>A organizaci\u00f3n reservase o dereito de facer alg\u00fan cambio no presente regulamento se as\u00ed fose necesario. Estas modificaci\u00f3ns ser\u00e1n comunicadas na web oficial, redes sociais e por medio de correo electr\u00f3nico a aqueles inscritos que facilitasen o seu contacto durante a inscrici\u00f3n.</p>"},{"location":"2023/reglamento/#consideracion-final","title":"CONSIDERACI\u00d3N FINAL","text":"<p>Todo o non reflectido no presente regulamento rexerase polas normas da FGA, RFEA e da IAAF.</p>"},{"location":"2023/reglamento/historial/","title":"Cambios Reglamento 2023","text":"<p>S\u00f3lo en Gallego</p> <ul> <li>Luns, 17 de Abril do 2023</li> <li> <p>Correxida unha tabulaci\u00f3n para aclarar o \u00faltimo prazo de inscrici\u00f3n.</p> </li> <li> <p>Xoves, 9 de Marzo do 2023</p> <ul> <li>Engadida aclaraci\u00f3n sobre os trofeos nas clasificaci\u00f3ns absolutas. </li> </ul> </li> <li> <p>Martes, 28 de Febreiro do 2023</p> <ul> <li>Engadido El Corte Ingl\u00e9s como punto de inscripci\u00f3n autorizado.</li> <li>Engadidos os puntos de recollida de dorsais con chip.</li> </ul> </li> <li> <p>Venres, 24 de Febreiro do 2023</p> <ul> <li>Publicada a primeira versi\u00f3n do Reglamento.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2023/reglamento/premiacion/","title":"Premiaci\u00f3n 2023","text":"<p>Info</p> <p>Esta p\u00e1gina es una aclaraci\u00f3n sobre el Art\u00edculo 18. Premios del Reglamento.</p> <p>La premiaci\u00f3n de la VII SantYaGo10K 2023 vendr\u00e1 definida por dos tipos de premios:</p> <ul> <li> <p>Premiaci\u00f3n en Met\u00e1lico: los agraciados recibir\u00e1n una cuant\u00eda monetaria.</p> </li> <li> <p>Premiaci\u00f3n con Trofeo: los agraciados recibir\u00e1n un trofeo conmemorativo.</p> </li> </ul> <p>Adem\u00e1s, los corredores pueden ser premiados individualmente, por equipo y de manera especial.</p> <p>Como aclaraci\u00f3n general, toda la premiaci\u00f3n es acumulable. Es decir, el recibir una premiaci\u00f3n en met\u00e1lico no exime de recibir un trofeo, al igual que ser premiado individualmente no restringe el ser premiado con alg\u00fan equipo.</p>"},{"location":"2023/reglamento/premiacion/#premiacion-individual","title":"Premiaci\u00f3n Individual","text":""},{"location":"2023/reglamento/premiacion/#premiacion-en-metalico","title":"Premiaci\u00f3n en Met\u00e1lico","text":"<p>Recibir\u00e1n premiaci\u00f3n en met\u00e1lico los 4 primeros clasificados en las clasificaciones absolutas, tanto en la clasificaci\u00f3n masculina como en la clasificaci\u00f3n femenina. Las cuant\u00edas vendr\u00e1n definidas de la siguiente manera:</p> <ul> <li> <p>Categor\u00eda Masculina</p> <ul> <li>1\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 300 \u20ac</li> <li>2\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 200 \u20ac</li> <li>3\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 100 \u20ac</li> <li>4\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 75 \u20ac</li> </ul> </li> <li> <p>Categor\u00eda Femenina</p> <ul> <li>1\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 300 \u20ac</li> <li>2\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 200 \u20ac</li> <li>3\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 100 \u20ac</li> <li>4\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 75 \u20ac</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2023/reglamento/premiacion/#premiacion-con-trofeo","title":"Premiaci\u00f3n con Trofeo","text":"<p>Se entregar\u00e1 un trofeo conmemorativo a los 3 primeros clasificados en cada categor\u00eda y en la clasificaci\u00f3n absoluta, tanto en las clasificaciones masculinas como en las clasificaciones femeninas.</p> <p>Clasificaci\u00f3n Absoluta</p> <p>Las clasificaciones absolutas reciben trofeo; es decir, los 3 primeros clasificados recibir\u00e1n la correspondiente premiaci\u00f3n en met\u00e1lico y el trofeo de la clasificaci\u00f3n absoluta. Adem\u00e1s, si procede, tambi\u00e9n recibir\u00e1n el trofeo correspondiente a su categor\u00eda. El 4\u00ba clasificado en la clasificaci\u00f3n absoluta s\u00f3lo recibe la premiaci\u00f3n monetaria (no recibe trofeo por clasificaci\u00f3n absoluta), pero es posible que reciba trofeo por su correspondiente categor\u00eda.</p> <p>Tal como est\u00e1 definido en el reglamento, se disponen las siguientes 5 categor\u00edas, cada una con su correspondiente clasificaci\u00f3n masculina y femenina:</p> <ul> <li>Categor\u00eda Junior</li> <li>Categor\u00eda Senior</li> <li>Categor\u00eda M\u00e1ster A</li> <li>Categor\u00eda M\u00e1ster B</li> <li>Categor\u00eda M\u00e1ster C</li> </ul> <p>En total, se reparten 3 x (5 + 1) x 2 = 36 trofeos entre los primeros clasificados de cada categor\u00eda y la clasificaci\u00f3n absoluta.</p>"},{"location":"2023/reglamento/premiacion/#premiacion-por-equipos","title":"Premiaci\u00f3n por Equipos","text":"<p>Inscripci\u00f3n</p> <p>Para poder optar a la premiaci\u00f3n por equipos, es estrictamente necesario que a la hora de realizar la inscripci\u00f3n de manera individual se haya indicado el nombre del equipo y adem\u00e1s alg\u00fan miembro del equipo remita una lista con todos los participantes del equipo a la direcci\u00f3n info@santyago10k.run. De no cumplirse alg\u00fan requisito, la participaci\u00f3n por equipo no ser\u00e1 computada.</p>"},{"location":"2023/reglamento/premiacion/#premiacion-con-trofeo_1","title":"Premiaci\u00f3n con Trofeo","text":"<p>Se entregar\u00e1 trofeo a los siguientes equipos:</p> <ul> <li>El equipo con m\u00e1s participantes llegados a meta.</li> <li>El equipo federado mejor clasificado en la prueba absoluta (m\u00ednimo 5 participantes, y punt\u00faan los 3 primeros).</li> <li>El equipo no federado mejor clasificado en la prueba absoluta (m\u00ednimo 5 participantes, y punt\u00faan los 3 primeros).</li> </ul> <p>Para el c\u00e1lculo de puntuaci\u00f3n por equipo, se sumar\u00e1n las posiciones de los 3 corredores mejor clasificados en el equipo. En caso de empate, se premiar\u00e1 al que menor suma de tiempo tenga.</p>"},{"location":"2023/reglamento/premiacion/#premiacion-especial","title":"Premiaci\u00f3n Especial","text":""},{"location":"2023/reglamento/premiacion/#premiacion-con-trofeo_2","title":"Premiaci\u00f3n con Trofeo","text":"<p>Se entregar\u00e1n los siguientes trofeos de manera especial:</p> <ul> <li>Premio especial \"C\u00e1ndido Calvo\" al atleta de mayor edad que finalice la prueba.<ul> <li>Se entregar\u00e1 indistintamente de ser masculino o femenino.</li> </ul> </li> <li>Premio especial al atleta local mejor clasificado en la prueba.<ul> <li>Se entregar\u00e1 un trofeo al atleta masculino y otro trofeo a la atleta femenina empadronados en Santiago de   Compostela mejor clasificados.</li> </ul> </li> </ul> <p>Para ambos premios, se verificar\u00e1 con un documento acreditativo para confirmar edad o padr\u00f3n (DNI, Pasaporte, etc.).</p>"},{"location":"2024/","title":"2024 - 8\u00aa Edici\u00f3n","text":"<p>27 de Abril del 2024</p> <p>2024.santyago10k.run</p>"},{"location":"2024/#reglamento","title":"Reglamento","text":"<p>Ir al Reglamento</p>"},{"location":"2024/#preguntas-frecuentes","title":"Preguntas Frecuentes","text":"<p>\u00bfD\u00f3nde puedo recoger mi dorsal?</p> <p>Los dorsales se podr\u00e1n recoger en las siguientes ubicaciones:</p> <ul> <li>Viernes, 26 de Abril<ul> <li>10:30 a 21:30: Centro Comercial de El Corte Ingl\u00e9s Compostela - Departamento de Deportes (r\u00faa Restollal 50,   Santiago de Compostela).</li> </ul> </li> <li>S\u00e1bado, 27 de Abril (d\u00eda de la carrera)<ul> <li>10:30 a 14:00: Centro Comercial de El Corte Ingl\u00e9s Compostela - Departamento de Deportes (r\u00faa Restollal 50,   Santiago de Compostela).</li> <li>16:00 a 21:00: Praza do Obradoiro.</li> </ul> </li> </ul> <p>Tengo dudas sobre la premiaci\u00f3n.</p> <p>Puedes consultar la p\u00e1gina espec\u00edfica de Premiaci\u00f3n donde explicamos claramente todos los premios que se repartir\u00e1n.</p>"},{"location":"2024/ciudadania/","title":"Ciudadan\u00eda","text":"<p>Un evento como la VIII Carrera Nocturna SantYaGo10K requiere de una amplia disposici\u00f3n de medios, ya que es necesario ocupar gran parte de la v\u00eda p\u00fablica. Durante la realizaci\u00f3n del evento, ciertas calles sufrir\u00e1n alteraciones en el tr\u00e1fico, por lo que tanto veh\u00edculos privados como transporte p\u00fablico se ver\u00e1n afectados.</p> <p>Con el fin de minimizar este impacto, desde la organizaci\u00f3n de la SantYaGo10K hemos creado esta p\u00e1gina donde explicamos y aclaramos todas las posibles dudas que puedan surgir al respecto, as\u00ed como desv\u00edos alternativos y otras formas de llegar con transporte p\u00fablico.</p> <p>Recorrido</p>"},{"location":"2024/ciudadania/#horas-importantes","title":"Horas Importantes","text":"<p>El evento tiene lugar el S\u00e1bado, 27 de Abril del 2024. Con respecto a lo deportivo, las horas a tener en cuenta son las siguientes:</p> <ul> <li><code>22:00</code>: Los corredores tienen la salida desde la R\u00faa de San Francisco.</li> <li><code>22:35</code>: Se espera que el primer corredor cruce la l\u00ednea de meta sobre esta hora.</li> <li><code>23:35</code>: 1 hora despu\u00e9s del primer llegado a meta, se cierra la l\u00ednea de meta y concluye la prueba deportiva.</li> </ul> <p>Con respecto al tr\u00e1fico, estas son las horas importantes:</p> <ul> <li><code>21:00</code>: Corte de tr\u00e1fico en las calles afectadas.</li> <li>Gradualmente, seg\u00fan vayan pasando los \u00faltimos corredores, se ir\u00e1 abriendo el tr\u00e1fico de manera progresiva en las   primeras zonas.</li> <li><code>23:30</code>: Previsiblemente, a esta hora todo el flujo de tr\u00e1fico estar\u00e1 reestablecido en la ciudad.</li> </ul>"},{"location":"2024/ciudadania/#alteraciones-en-calles-y-transporte-urbano","title":"Alteraciones en Calles y Transporte Urbano","text":"<p>Para consultar las calles afectadas y posibles desv\u00edos, consulte el siguiente enlace:</p> <p>Calles Afectadas</p> <p>Para consultar el transporte urbano afectado y posibles alternativas, consulte el siguiente enlace:</p> <p>Transporte Urbano Afectado</p>"},{"location":"2024/ciudadania/trafico/","title":"Cortes de Tr\u00e1fico","text":"<p>La VIII Carrera Nocturna SantYaGo10K discurre por varias de las principales v\u00edas de Santiago de Compostela. Por ello, en esta p\u00e1gina encontrar\u00e1s la informaci\u00f3n relativa a los cortes y desv\u00edos de tr\u00e1fico en las calles afectadas.</p> <p>Recorrido</p> <p>En esta p\u00e1gina contiene tanto un Mapa Interactivo como un listado de las calles que se ver\u00e1n afectadas (y qu\u00e9 alternativas tiene para circular).</p> <ul> <li>Corte de Tr\u00e1fico: S\u00e1bado, 27 de Abril del 2024 de 21:00 a 23:30.</li> </ul> <p>Necesito ayuda</p> <p>Si no encuentras tu calle o tienes cualquier otra duda, puedes contactar con nosotros escribiendo a info@santyago10k.run y te responderemos en la mayor brevedad posible.</p>"},{"location":"2024/ciudadania/trafico/#mapa-interactivo","title":"Mapa Interactivo","text":"<p>Puedes hacer clic en las calles marcadas para leer m\u00e1s detalles sobre las indicaciones y alternativas de esa calle en particular. El mapa tiene el recorrido y 5 capas (representando zonas de la ciudad); abriendo el men\u00fa lateral en el propio mapa puedes ocultar las que no te interesen.</p> <ul> <li>Leyenda<ul> <li>Azul: recorrido de la carrera.</li> <li>Rojo: calle totalmente bloqueada (no podr\u00e1 mover su veh\u00edculo durante el corte de tr\u00e1fico).</li> <li>Naranja: podr\u00e1 desplazar su veh\u00edculo, pero su circulaci\u00f3n se ver\u00e1 afectada en alg\u00fan punto (leer indicaciones).</li> <li>Amarillo: podr\u00e1 entrar o salir con su veh\u00edculo, pero no ambas (leer indicaciones).</li> </ul> </li> </ul> <p>Para visualizar correctamente el mapa, haz zoom en la zona que te interesa. Si tienes problemas, puedes abrirlo en Google Maps haciendo clic en este enlace.</p>"},{"location":"2024/ciudadania/trafico/#desvios-de-trafico","title":"Desv\u00edos de Tr\u00e1fico","text":"<p>Dado que la carrera discurre por gran parte de la ciudad, hemos dividido esta secci\u00f3n en 5 grandes bloques:</p> <ul> <li>San Francisco - Xoan XXIII - Burgo das Naci\u00f3ns</li> <li>Vista Alegre</li> <li>Pombal - Galeras</li> <li>Ensanche</li> <li>Zona Monumental</li> </ul> <p>En estas secciones aparecer\u00e1n todas las calles afectadas, de que forma les afecta (corte total, s\u00f3lo salida, etc.) y qu\u00e9 alternativas para circular hay.</p> <p>Cuando una calle est\u00e1 divida en \"tramos\", el Tramo 1 se refiere desde el N\u00famero 1 de la calle hasta la primera intersecci\u00f3n, el Tramo 2 desde esa intersecci\u00f3n hasta la siguiente, etc.</p>"},{"location":"2024/ciudadania/trafico/#san-francisco-xoan-xxiii-burgo-das-nacions","title":"San Francisco, Xoan XXIII, Burgo das Naci\u00f3ns","text":"<ul> <li>Costa de San Francisco<ul> <li>No se permite el tr\u00e1fico ascendente hacia R\u00faa de San Francisco.</li> <li>Podr\u00e1 salir hacia R\u00faa de Entrerr\u00edos, pero deber\u00e1 seguir las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de San Francisco<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Avenida de Xoan XXIII (zona baja)<ul> <li>Zona Baja<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Despu\u00e9s de Burgo das Naci\u00f3ns<ul> <li>Se permitir\u00e1 el tr\u00e1fico pero desviado por Avenida de Coimbra o R\u00faa dos Xasm\u00edns (no podr\u00e1 continuar recto en   direcci\u00f3n San Francisco).</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa dos Casta\u00f1os<ul> <li>Podr\u00e1 acceder a esta calle si ya se encuentra dentro durante el corte.</li> <li>Para salir por R\u00faa de San Francisco deber\u00e1 aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Costa Vella<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Costa Nova<ul> <li>Calle cerrada al tr\u00e1fico.</li> <li>Los veh\u00edculos estacionados deber\u00e1n salir en direcci\u00f3n contraria a R\u00faa dos Xasm\u00edns.</li> <li>Se permitir\u00e1 acceder solo a los residentes de esta calle (sin acceder a Avenida de Xoan XXIII).</li> </ul> </li> <li>Avenida do Burgo das Naci\u00f3ns<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Ricardo Carvalho Calero<ul> <li>No podr\u00e1 salir hacia Avenida do Burgo das Naci\u00f3ns. Deber\u00e1 salir por R\u00faa de Vista Alegre.</li> <li>No podr\u00e1 acceder si no est\u00e1 en la calle previo al corte de tr\u00e1fico.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Alexandre B\u00f3veda<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a este tramo de la calle.</li> <li>Podr\u00e1 salir hacia Avenida de Castelao por la zona este sin acceder a Avenida do Burgo das Naci\u00f3ns.</li> </ul> </li> <li>Avenida de Coimbra<ul> <li>Se desviar\u00e1 el tr\u00e1fico por la subida de Avenida de Xoan XXIII (no es posible seguir hacia R\u00faa de San Francisco o   Avenida do Burgo das Naci\u00f3ns).</li> <li>La salida hacia R\u00faa de San Roque o R\u00faa de Santa Clara no est\u00e1 afectada.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa dos Xasm\u00edns<ul> <li>El tr\u00e1fico no est\u00e1 afectado. S\u00f3lo se permite acceder desde Avenida de Xoan XXIII (la bajada desde Praza de Ultreia   o Praza da Paz), no desde Avenida do Burgo das Naci\u00f3ns.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2024/ciudadania/trafico/#vista-alegre","title":"Vista Alegre","text":"<ul> <li>R\u00faa de Vista Alegre<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 salir hacia R\u00faa das Salvadas; deber\u00e1 aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> <li>Podr\u00e1 acceder a esta calle desde R\u00faa dos Pelamios en caso de ya estar dentro durante el corte de tr\u00e1fico.</li> </ul> </li> <li>Resto de Tramos<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>Avenida de Castelao<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a este tramo desde Praza da Paz, s\u00f3lo se permite acceder desde R\u00faa de Ulpiano Villanueva.</li> </ul> </li> <li>Tramo 2<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Av\u00edo<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Cami\u00f1o de Lermo<ul> <li>No se permite la salida a R\u00faa de Vista Alegre. Deber\u00e1 bordear todo y salir por R\u00faa de Campo de Santa Isabel.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Parque de San Xoan<ul> <li>Calle cortada al tr\u00e1fico en la salida a Avenida de Castelao.</li> <li>No se permite salir hacia Avenida de Castelao. Deber\u00e1 ir por R\u00faa de Santa Comba y salir a R\u00faa de Gumersindo Busto   Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Noia<ul> <li>No se permite la entrada a esta calle.</li> <li>Los veh\u00edculos estacionados deber\u00e1n salir hacia R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Santa Comba<ul> <li>No se permite la salida hacia R\u00faa de Vista Alegre. Deber\u00e1 salir hacia R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Boiro<ul> <li>No se permite la salida hacia R\u00faa de Vista Alegre. Deber\u00e1 salir hacia R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva.</li> </ul> </li> <li>Travesa de Vista Alegre<ul> <li>No se permite la salida hacia R\u00faa do Av\u00edo ni R\u00faa de Vista Alegre.</li> <li>Deber\u00e1 salir hacia la Rotonda do Av\u00edo por R\u00faa do Campo das Hortas.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Campo das Hortas<ul> <li>No se permite la entrada desde Rotonda do Av\u00edo.</li> <li>Deber\u00e1 salir obligatoriamente hacia Rotonda do Av\u00edo.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Bispo Diego Pel\u00e1ez<ul> <li>Calle cortada al tr\u00e1fico en la salida a Avenida de Castelao.</li> <li>Deber\u00e1 salir hacia R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva o R\u00faa de Ulpiano Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de San Xoan<ul> <li>No se permite la salida a R\u00faa de Vista Alegre.</li> <li>Deber\u00e1 salir hacia R\u00faa do Parque de San Xoan y posteriormente hacia R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Santa Ux\u00eda de Ribeira<ul> <li>No podr\u00e1 salir en direcci\u00f3n R\u00faa de Vista Alegre. Deber\u00eda dirigirse en direcci\u00f3n R\u00faa de Gumersindo Busto   Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Rianxo<ul> <li>No podr\u00e1 salir en direcci\u00f3n R\u00faa de Vista Alegre. Deber\u00e1 dirigirse en direcci\u00f3n R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Roberto Vidal Bola\u00f1o<ul> <li>No podr\u00e1 dirigirse hacia R\u00faa do Av\u00edo por R\u00faa de Boiro. Deber\u00e1 dirigirse hacia R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Ulpiano Villanueva<ul> <li>No podr\u00e1 acceder desde Avenida de Castelao, solo desde Rotonda do Av\u00edo.   Deber\u00e1 continuar hacia Avenida de Castelao direcci\u00f3n Praza da Paz (direcci\u00f3n R\u00faa de Vista Alegre y direcci\u00f3n   Avenida do Burgo das Naci\u00f3ns est\u00e1n cortados).</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2024/ciudadania/trafico/#pombal-galeras","title":"Pombal, Galeras","text":"<ul> <li>Campillo de San Clemente<ul> <li>No tendr\u00e1 opci\u00f3n a entrar durante el corte de tr\u00e1fico.</li> <li>Podr\u00e1 salir bajando R\u00faa de San Clemente y posteriormente R\u00faa da Trinidade y R\u00faa do Campo das Hortas, pero deber\u00e1   esperar las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de San Clemente (adoquinado)<ul> <li>Adoquinado<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Para salir, deber\u00e1 ir por R\u00faa da Trinidade y posteriormente R\u00faa do Campo das Hortas, donde aguardar\u00e1 las   indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>Asfaltado<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>Avenida de Rodrigo de Padr\u00f3n<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Trinidade<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Deber\u00e1 dirigirse a R\u00faa do Campo das Hortas para salir, donde aguardar\u00e1 las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa das Carretas<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Deber\u00e1 dirigirse a R\u00faa do Campo das Hortas para salir, donde aguardar\u00e1 las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Campo das Hortas<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle a no ser que ya se encuentre dentro durante el corte.</li> <li>Si desea salir, deber\u00e1 aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local para salir hacia R\u00faa da Poza de Bar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Campo do Cruceiro do Galo<ul> <li>No se permitir\u00e1 acceder a R\u00faa do Pombal. Se deber\u00e1 continuar por R\u00faa da Poza de Bar o por Traves\u00eda do Carme de   Abaixo.</li> </ul> </li> <li>Avenida de Figueroa<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Pombal<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa das Galeras<ul> <li>No podr\u00e1 salir si su veh\u00edculo se encuentra en los garajes o estacionado en direcci\u00f3n Vista Alegre. Deber\u00e1 aguardar   las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> <li>No se permite el tr\u00e1fico en direcci\u00f3n Vista Alegre.</li> <li>Se permitir\u00e1 el tr\u00e1fico desde R\u00faa do Campo de Santa Isabel hacia R\u00faa da Poza de Bar, con giro obligatorio hacia   R\u00faa da Poza de Bar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Domingo Garc\u00eda Sabell<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Para salir, deber\u00e1 dirigirse a R\u00faa de Entrerr\u00edos y aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Entrerr\u00edos<ul> <li>No podr\u00e1 salir de esta calle. Deber\u00e1 aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Mor\u00f3n<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 salir de la calle hacia R\u00faa das Salvadas, deber\u00e1 ir por R\u00faa dos Pelamios (y aguardar indicaciones de   Polic\u00eda Local).</li> <li>No podr\u00e1 entrar a la calle durante el corte de tr\u00e1fico.</li> </ul> </li> <li>Tramo 2<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa dos Pelamios<ul> <li>Podr\u00e1 circular por esta calle, pero no podr\u00e1 entrar a ella si no lo est\u00e1 previamente antes del corte de tr\u00e1fico.</li> <li>Para salir de la misma, deber\u00e1 hacerlo por R\u00faa de Vista Alegre o R\u00faa dos Casta\u00f1os (y aguardar indicaciones de   Polic\u00eda Local).</li> </ul> </li> <li>R\u00faa das Salvadas<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Ruela das Salvadas<ul> <li>No podr\u00e1 ni entrar ni salir de esta calle durante el corte de tr\u00e1fico. Deber\u00e1 aguardar las insrucciones de Polic\u00eda   Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> <li>Podr\u00e1 desplazarse a Tras Santa Isabel, pero no salir.</li> </ul> </li> <li>Tras Santa Isabel<ul> <li>No podr\u00e1 ni entrar ni salir de esta calle durante el corte de tr\u00e1fico. Deber\u00e1 aguardar las insrucciones de Polic\u00eda   Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> <li>Podr\u00e1 desplazarse a Ruela das Salvadas, pero no salir.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Campo de Santa Isabel<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Podr\u00e1 salir pero s\u00f3lo por R\u00faa das Galeras para ser desviado hacia R\u00faa da Poza de Bar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Presidente Salvador Allende<ul> <li>Solo podr\u00e1 acceder a esta calle desde R\u00faa das Galeras entrando por R\u00faa do Campo de Santa Isabel.</li> <li>Podr\u00e1 salir por R\u00faa de Entregaleras.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Entregaleras<ul> <li>Deber\u00e1 salir obligatoriamente por R\u00faa das Galeras en direcci\u00f3n R\u00faa da Poza de Bar.</li> <li>La entrada a esta calle no est\u00e1 afectada.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2024/ciudadania/trafico/#ensanche","title":"Ensanche","text":"<ul> <li>Avenida de Xoan Carlos I<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico.</li> <li>Estacionamiento de motos solo podr\u00e1 salir con las motos apagadas por la acera hacia Avenida das Casas de   Compostela y Avenida Rosal\u00eda de Castro.</li> </ul> </li> <li>Avenida das Casas de Compostela<ul> <li>No se permite acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo se permite salir hacia Avenida de Rosal\u00eda de Castro o Avenida da Coru\u00f1a.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Rapa da Folla<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Carreira do Conde<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> <li>Para los garajes y veh\u00edculos estacionados, si desean salir, deber\u00e1n aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o   Protecci\u00f3n Civil.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Montero R\u00edos<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 desplazarse hasta Praza de Galicia o la intersecci\u00f3n de R\u00faa do Doutor Teixeiro con Rep\u00fablica do   Salvador, pero no avanzar de estos dos puntos (deber\u00e1 esperar a que se abra el tr\u00e1fico).</li> </ul> </li> <li>Tramo 2 y Tramo 3<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> <li>Para los garajes, si desean salir, deber\u00e1n aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> </ul> </li> <li>Tramo 4<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 desplazarse hasta Praza de Galicia o la intersecci\u00f3n de R\u00faa do Doutor Teixeiro con Rep\u00fablica do   Salvador, pero no avanzar de estos dos puntos (deber\u00e1 esperar a que se abra el tr\u00e1fico).</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Xeneral Pardi\u00f1as<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 desplazarse hasta la intersecci\u00f3n con R\u00faa da Carreira do Conde, pero sin avanzar. Deber\u00e1 esperar   las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil para continuar (la salida que se habilitar\u00e1 antes ser\u00e1   por Campo da Estrela y Avenida de Xoan Carlos I o R\u00faa de San Clemente).</li> </ul> </li> <li>Tramo 2<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> <li>Para los garajes, si desean salir, deber\u00e1n aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> </ul> </li> <li>Tramo 3<ul> <li>S\u00f3lo se permitir\u00e1 el acceso a residentes de este mismo tramo. Deber\u00e1 consultar con Polic\u00eda Local en R\u00faa da   Rep\u00fablica Arxentina previamente.</li> <li>Si desea salir de este tramo, deber\u00e1 dirigirse hacia R\u00faa da Rep\u00fablica do Salvador.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>Rua da Rep\u00fablica do Salvador<ul> <li>Tramo 1 y Tramo 2<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> <li>Para los garajes, si desean salir, deber\u00e1n aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> <li>Para el aparcamiento de motos, deber\u00e1n aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> </ul> </li> <li>Tramo 3 y Tramo 4<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir por R\u00faa de Alfredo Bra\u00f1as hacia R\u00faa da Rep\u00fablica Arxentina o hacia Praza Roxa.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa do H\u00f3rreo<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> <li>Para los garajes y veh\u00edculos estacionados, si desean salir, deber\u00e1n aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local   y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> </ul> </li> <li>Tramo 2<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Tramo 3<ul> <li>No se permite acceder a esta calle desde Avenida de Lugo (rotonda).</li> <li>S\u00f3lo se permite tr\u00e1fico descendente desde R\u00faa da Rep\u00fablica Arxentina o R\u00faa de Ram\u00f3n Pi\u00f1eiro hacia Avenida de   Lugo (rotonda).</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Senra<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Praza de Galicia<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Doutor Teixeiro<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 desplazarse hasta la intersecci\u00f3n con R\u00faa da Rep\u00fablica do Salvador, pero no atravesarla (deber\u00e1   esperar a que se abra el tr\u00e1fico).</li> </ul> </li> <li>Tramo 2<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir hacia R\u00faa da Rep\u00fablica Arxentina.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Alfredo Bra\u00f1as<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir hacia R\u00faa da Rep\u00fablica do Salvador.</li> </ul> </li> <li>Tramo 2<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir hacia R\u00faa da Rep\u00fablica Arxentina.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa de G\u00f3mez Ulla<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir hacia R\u00faa de L\u00f3pez Ferreiro.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Santiago Guayaquil<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa dos Pitelos<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir hacia R\u00faa de Patio de Madres.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2024/ciudadania/trafico/#zona-monumental","title":"Zona Monumental","text":"<p>En la Zona Monumental no se listan las calles que ya est\u00e1n restringidas al tr\u00e1fico rodado (el casco antiguo, cuyo acceso solo est\u00e1 permitido a residentes). En esta subzona deber\u00e1 consultar el recorrido de la carrera, ya que las calles cerradas coinciden estrictamente con el recorrido.</p> <ul> <li>R\u00faa de Concepci\u00f3n Arenal<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir hacia R\u00faa de Garc\u00eda Blanco y R\u00faa de Patio de Madres.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Fonte de Santo Antonio<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Tr\u00e1nsito da Merc\u00e9<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Ensinanza<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Virxe da Cerca<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Patio de Madres<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Solo podr\u00e1 salir en direcci\u00f3n Sar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Pexigo de Arriba<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Solo podr\u00e1 salir por R\u00faa do Pis\u00f3n hacia R\u00faa de Patio de Madres.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa das Trompas<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Solo podr\u00e1 salir por R\u00faa do Parque de Belv\u00eds.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Pexigo de Abaixo<ul> <li>No podr\u00e1 salir a R\u00faa da Ensinanza (s\u00f3lo podr\u00e1 circular en direcci\u00f3n R\u00faa Entrepexigos).</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Tafona<ul> <li>No podr\u00e1 salir de esta calle (R\u00faa da Virxe da Cerca estar\u00e1 totalmente cortada al tr\u00e1fico).</li> </ul> </li> <li>R\u00faa dos Mazarelos<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa das Rodas<ul> <li>No se permite tr\u00e1fico ascendente (R\u00faa da Virxe da Cerca est\u00e1 cortado).</li> <li>S\u00f3lo se permite tr\u00e1fico descendente (desde San Roque hacia R\u00faa da Virxe da Cerca). Al llegar a la altura de R\u00faa da   Algalia de Abaixo, el tr\u00e1fico se desplazar\u00e1 al carril opuesto para circular hasta Porta do Cami\u00f1o. En Porta do   Cami\u00f1o tendr\u00e1 la opci\u00f3n de desviarse a Costa de San Domingos o R\u00faa de San Pedro.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2024/ciudadania/trafico/#aviso-legal","title":"Aviso Legal","text":"<p>La informaci\u00f3n recogida en esta p\u00e1gina tiene caracter meramente informativo y no es vinculante. Durante los cortes de tr\u00e1fico deber\u00e1 consultar con el personal de Polic\u00eda Local y Protecci\u00f3n Civil las indicaciones exactas sobre como deber\u00e1 proceder.</p>"},{"location":"2024/ciudadania/transporte/","title":"Transporte P\u00fablico","text":"<p>La VIII Carrera Nocturna SantYaGo10K discurre por varias de las principales v\u00edas de Santiago de Compostela. Debido a los cortes de tr\u00e1fico requeridos para la realizaci\u00f3n de la prueba deportiva, var\u00edas l\u00edneas de transporte p\u00fablico se ver\u00e1n afectadas, desviando su recorrido o vi\u00e9ndose interrumpidas temporalmente. En esta p\u00e1gina podr\u00e1s encontrar informaci\u00f3n sobre las l\u00edneas afectadas y posibles alternativas.</p> <p>Cortes de Tr\u00e1fico</p> <p>Recorrido</p> <p>Los desv\u00edos ser\u00e1n efectivos durante el corte de tr\u00e1fico, el cual est\u00e1 previsto que afecte al transporte urbano entre las 21:15 y las 23:30. Si las restricciones de tr\u00e1fico acabasen antes de las 23:30, se retomar\u00e1 el servicio habitual antes de esa hora.</p> <p>Todas las paradas de transporte urbano situadas en los itinerarios de desv\u00edo ser\u00e1n paradas alternativas a demanda de los usuarios.</p> <p>Si alguna l\u00ednea no aparece en esta p\u00e1gina, es que no sufre ninguna alteraci\u00f3n sobre su recorrido habitual. Tel\u00e9fono de informaci\u00f3n: 981 58 18 15 / 901 12 00 54</p> <p>Fuente: tussa.org, Desv\u00edos no transporte urbano (s\u00e1bado 27/4/2024, de 21:00 a 23:30)</p>"},{"location":"2024/ciudadania/transporte/#en-pdf","title":"En PDF","text":""},{"location":"2024/ciudadania/transporte/#linea-1","title":"L\u00ednea 1","text":""},{"location":"2024/ciudadania/transporte/#cemiterio-boisaca-hospital-clinico","title":"Cemiterio Boisaca \u2014 Hospital Cl\u00ednico","text":"<p>Salidas Afectadas: <code>21:30</code>, <code>22:00</code>, <code>22:30</code></p> <p>Itinerario de Desv\u00edo</p> <ul> <li>Desde San Roque por:<ul> <li>r\u00faa das Rodas</li> <li>r\u00faa de San Pedro</li> <li>r\u00faa dos Concheiros</li> <li>avenida de Lugo</li> <li>r\u00faa de Curros Enr\u00edquez</li> <li>r\u00faa do H\u00f3rreo</li> <li>praza de Galicia</li> <li>r\u00faa do Doutor Teixeiro</li> <li>r\u00faa da Rep\u00fablica do Salvador</li> <li>r\u00faa de Frei Rosendo Salvado</li> <li>r\u00faa de Romero Donallo</li> <li>r\u00faa de Rosal\u00eda de Castro</li> </ul> </li> </ul> <p>Paradas Suprimidas</p> <ul> <li>Virxe da Cerca</li> <li>Fonte Santo Antonio</li> <li>Senra</li> <li>Xo\u00e1n Carlos I</li> <li>Rosal\u00eda de Castro N\u00ba96</li> </ul>"},{"location":"2024/ciudadania/transporte/#hospital-clinico-cemiterio-boisaca","title":"Hospital Cl\u00ednico \u2014 Cemiterio Boisaca","text":"<p>Salidas Afectadas: <code>21:30</code>, <code>22:00</code>, <code>22:30</code></p> <p>Itinerario de Desv\u00edo</p> <ul> <li>Desde Rosal\u00eda de Castro por:<ul> <li>r\u00faa de Montero R\u00edos</li> <li>r\u00faa do Doutor Teixeiro</li> <li>avenida de Lugo</li> <li>r\u00faa de Rodr\u00edguez de Viguri</li> <li>r\u00faa de Anxo Casal</li> <li>r\u00faa de San Caetano</li> </ul> </li> </ul> <p>Paradas Suprimidas</p> <ul> <li>Xo\u00e1n Carlos I</li> <li>Senra</li> <li>Ensinanza</li> <li>Virxe da Cerca</li> <li>San Roque</li> <li>Basqui\u00f1os</li> <li>Pastoriza</li> </ul>"},{"location":"2024/ciudadania/transporte/#linea-4","title":"L\u00ednea 4","text":""},{"location":"2024/ciudadania/transporte/#romano-cancelas","title":"Roma\u00f1o \u2014 Cancelas","text":"<p>Salidas Afectadas: <code>21:30</code>, <code>22:00</code>, <code>22:30</code></p> <p>Itinerario de Desv\u00edo</p> <ul> <li>Desde rotonda Av\u00edo por:<ul> <li>r\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva</li> <li>r\u00faa de Ulpiano Villanueva</li> <li>avenida de Castelao</li> <li>r\u00faa de Anxo Casal</li> <li>r\u00faa de Rodr\u00edguez de Viguri</li> <li>avenida de Lugo</li> <li>r\u00faa de Curros Enr\u00edquez</li> <li>r\u00faa do H\u00f3rreo</li> <li>praza de Galicia</li> <li>r\u00faa do Doutor Teixeiro</li> <li>avenida de Lugo</li> <li>r\u00faa de Anxo Casal</li> <li>r\u00faa de San Caetano</li> </ul> </li> </ul> <p>Paradas Suprimidas</p> <ul> <li>Av\u00edo N\u00ba23</li> <li>Vista Alegre</li> <li>Salvadas</li> <li>Santa Isabel</li> <li>Galeras</li> <li>San Clemente</li> <li>Senra</li> <li>Ensinanza</li> <li>Virxe da Cerca</li> <li>San Roque</li> <li>Basqui\u00f1os</li> <li>Pastoriza</li> </ul>"},{"location":"2024/ciudadania/transporte/#cancelas-romano","title":"Cancelas \u2014 Roma\u00f1o","text":"<p>Salidas Afectadas: <code>21:30</code>, <code>22:00</code>, <code>22:30</code> 21:30 no realiza la prolongaci\u00f3n a Casas Novas</p> <p>Itinerario de Desv\u00edo</p> <ul> <li>Desde San Roque por:<ul> <li>r\u00faa das Rodas</li> <li>r\u00faa San Pedro</li> <li>r\u00faa dos Concheiros</li> <li>avenida de Lugo</li> <li>r\u00faa de Curros Enr\u00edquez</li> <li>r\u00faa do H\u00f3rreo</li> <li>praza de Galicia</li> <li>r\u00faa do Doutor Teixeiro</li> <li>avenida de Lugo</li> <li>r\u00faa de Rodr\u00edguez de Viguri</li> <li>r\u00faa de Anxo Casal</li> <li>avenida de Castelao</li> <li>r\u00faa de Ulpiano Villanueva</li> <li>r\u00faa da Torreira</li> <li>r\u00faa do Roma\u00f1o</li> </ul> </li> </ul> <p>Paradas Suprimidas</p> <ul> <li>Virxe da Cerca</li> <li>Fonte de Santo Antonio</li> <li>Senra</li> <li>San Clemente</li> <li>Galeras</li> <li>Santa Isabel</li> <li>Salvadas</li> <li>Vista Alegre</li> <li>Av\u00edo N\u00ba20</li> </ul>"},{"location":"2024/ciudadania/transporte/#linea-5","title":"L\u00ednea 5","text":"<p>...</p>"},{"location":"2024/ciudadania/transporte/#linea-6","title":"L\u00ednea 6","text":"<p>...</p>"},{"location":"2024/ciudadania/transporte/#linea-7","title":"L\u00ednea 7","text":"<p>...</p>"},{"location":"2024/ciudadania/transporte/#linea-8","title":"L\u00ednea 8","text":"<p>...</p>"},{"location":"2024/ciudadania/transporte/#linea-c2","title":"L\u00ednea C2","text":""},{"location":"2024/ciudadania/transporte/#hospital-clinico","title":"Hospital Cl\u00ednico","text":"<p>Salidas Afectadas: <code>22:15</code></p> <p>Itinerario de Desv\u00edo</p> <ul> <li>Sin desv\u00edos hasta hospital Cl\u00ednico, desde donde sale a las 22:15.</li> <li>Acceder\u00e1 a avenida de Xoan Carlos I y r\u00faa das Galeras si no hay restricci\u00f3n. En caso de continuar el corte, ir\u00e1 por:</li> <li>r\u00faa de Montero R\u00edos</li> <li>praza de Galicia</li> <li>r\u00faa do Doutor Teixeiro</li> <li>avenida de Lugo</li> <li>r\u00faa de Rodr\u00edguez de Viguri</li> <li>estaci\u00f3n de autobuses</li> <li>Fonti\u00f1as</li> </ul> <p>Paradas Suprimidas</p> <ul> <li>Xo\u00e1n Carlos I</li> <li>S. Clemente</li> <li>Galeras</li> <li>Salvadas</li> <li>Vta. Alegre</li> <li>Castelao</li> </ul>"},{"location":"2024/ciudadania/transporte/#linea-c5","title":"L\u00ednea C5","text":"<p>...</p>"},{"location":"2024/ciudadania/transporte/#linea-c11","title":"L\u00ednea C11","text":"<p>...</p>"},{"location":"2024/ciudadania/transporte/#linea-p1","title":"L\u00ednea P1","text":"<p>...</p>"},{"location":"2024/ciudadania/transporte/#linea-p2","title":"L\u00ednea P2","text":"<p>...</p>"},{"location":"2024/ciudadania/transporte/#linea-p3","title":"L\u00ednea P3","text":"<p>...</p>"},{"location":"2024/ciudadania/transporte/#linea-p7","title":"L\u00ednea P7","text":"<p>...</p>"},{"location":"2024/reglamento/","title":"Regulamento 2024","text":""},{"location":"2024/reglamento/#data-e-hora","title":"Data e hora","text":"<p>O Club Atletismo Fontes do Sar e o Departamento Municipal de Deportes do Concello de Santiago coorganizan, co control t\u00e9cnico do comit\u00e9 galego de xu\u00edces da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo:</p> <p>A 8\u00aa carreira nocturna SANTYAGO10K, Cidades PATRIMONIO DA HUMANIDADE, sobre unha distancia homologada de 10km en ruta urbana, que se levar\u00e1 a cabo o vindeiro s\u00e1bado 27 de Abril de 2024 e que dar\u00e1 comezo \u00e1s 22:00 horas.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#circuito","title":"Circu\u00edto","text":"<p>O circu\u00edto foi medido e homologado pola Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Atletismo (RFEA) e discorrer\u00e1 polo casco urbano da cidade de Santiago de Compostela.</p> <p>O circuito ser\u00e1 pechado ao tr\u00e1fico e ser\u00e1 acotado con valados e outros elementos nos tramos que non exista unha delimitaci\u00f3n natural. Ser\u00e1 obrigatorio para os participantes correr sempre dentro da zona acotada e estar\u00e1 prohibido o paso por beirarr\u00faas, setos centrais e zonas axardinadas, se non se indica o contrario. O incumprimento desta norma, ou recortar distancia sobre o trazado oficial, poder\u00e1 supo\u00f1er a descalificaci\u00f3n do infractor.</p> <p>Os \u00fanicos veh\u00edculos que poder\u00e1n seguir a proba ser\u00e1n os oficialmente sinalados pola organizaci\u00f3n.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#control-tecnico","title":"Control t\u00e9cnico","text":"<p>A carreira estar\u00e1 baixo o control t\u00e9cnico do Comit\u00e9 Galego de Xu\u00edces da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#peche-de-control","title":"Peche de control","text":"<p>O peche da proba realizarase unha hora despois do tempo empregado polo primeiro atleta en cruzar a li\u00f1a de meta ( aproximadamente 1 hora e 30 minutos despois da sa\u00edda).</p>"},{"location":"2024/reglamento/#inscricions","title":"Inscrici\u00f3ns","text":"<p>A inscrici\u00f3n realizarase a trav\u00e9s de calquera dos seguintes medios autorizados:</p> <ul> <li>De maneira on-line, a trav\u00e9s da p\u00e1xina web oficial do   evento (https://2024.santyago10k.run/).<ul> <li>O pagamento realizarse de maneira on-line por medio de tarxeta de d\u00e9bito/cr\u00e9dito na plataforma na mesma p\u00e1xina.</li> </ul> </li> <li>De maneira presencial, no Multiusos Fontes do Sar ou no Complexo Deportivo Santa Isabel.</li> <li>O pagamento realizarase de maneira presencial en efectivo.</li> </ul> <p>Os prezos de inscrici\u00f3n, en funci\u00f3n da data, ser\u00e1n os seguintes ata completar @s 1500 participantes:</p> <ul> <li>Do 26 de febreiro \u00e1s 00:00 ata o 31 de marzo \u00e1s 23:59 horas: 10 euros.</li> <li>Do 1 de abril \u00e1s 00:00 ata o 21 de abril \u00e1s 23:59: 13 euros.</li> <li>Do 22 de abril as 00:00 ata o 24 de abril as 23:59: 20 euros.<ul> <li>S\u00f3 dispo\u00f1ible de maneira on-line a trav\u00e9s da p\u00e1xina web oficial do evento</li> </ul> </li> </ul> <p>Non se aceptar\u00e1n inscrici\u00f3ns de ning\u00fan tipo f\u00f3ra dos modos e prazos aqu\u00ed indicados. A organizaci\u00f3n res\u00e9rvase o dereito de realizar posibles descontos na cota de inscrici\u00f3n tanto dentro como f\u00f3ra dos prazos indicados.</p> <p>Desconto Multiusos</p> <p>O Multiusos Fontes do Sar e o Complexo Deportivo Santa Isabel, realizar\u00e1n un desconto especial aos seus abonados, de 2 euros, sobre o prezo no momento da inscrici\u00f3n. A organizaci\u00f3n poder\u00e1 realizar outros descontos puntuais ou temporais, as\u00ed como permitir inscrici\u00f3ns anticipadas restrinxidas.</p> <p>Realizaranse varios sorteos ao longo do prazo de inscrici\u00f3n, aproximadamente cada 250 inscritos, de diversos obsequios doados polas empresas colaboradoras.</p> <p>A organizaci\u00f3n po\u00f1erase en contacto coa persoa agraciada. Esta dispor\u00e1 de 5 d\u00edas para confirmar a data de recollida do premio no establecemento correspondente. Transcorrido este tempo sen que se te\u00f1a constancia por parte do agraciado, anularase e voltar\u00e1 a se sortear de novo. Todos os premios ser\u00e1n anunciados con anterioridade a trav\u00e9s das redes sociais.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#limite-de-inscricions","title":"L\u00edmite de inscrici\u00f3ns","text":"<p>Establ\u00e9cese un l\u00edmite de 1.500 participantes. Unha vez alcanzado o l\u00edmite, contabilizando s\u00f3 as inscrici\u00f3ns con pago confirmado, pecharase a posibilidade de inscrici\u00f3n.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#devolucion-da-cota-de-inscricion","title":"Devoluci\u00f3n da cota de inscrici\u00f3n","text":"<p>Aceptarase s\u00f3 a devoluci\u00f3n parcial da inscrici\u00f3n no caso de enfermidade ou grave lesi\u00f3n, previa presentaci\u00f3n ao persoal da organizaci\u00f3n do certificado m\u00e9dico oficial. C\u00f3mpre comunicalo previamente no correo electr\u00f3nico (info@santyago10k.run) e ser\u00e1n dadas as indicaci\u00f3ns sobre como proceder.</p> <p>O importe da devoluci\u00f3n ser\u00e1 determinado pola data de presentaci\u00f3n do certificado m\u00e9dico. Ser\u00e1 reembolsado o 75% da cota presentando o xustificante ata o domingo 14 de abril e o 50% present\u00e1ndoo ata o domingo 21 de abril. A partir desta data non se proceder\u00e1 a reintegro da inscrici\u00f3n.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#entrega-de-dorsais-e-chips","title":"Entrega de dorsais e chips","text":"<p>As datas previstas para a recollida ser\u00e1n:</p> <ul> <li>Venres 26 de Abril<ul> <li>10:30 a 21:30: Centro Comercial de El Corte Ingl\u00e9s Compostela - Departamento de Deportes (r\u00faa Restollal 50,   Santiago de Compostela).</li> </ul> </li> <li>S\u00e1bado 27 de Abril (d\u00eda da carreira)<ul> <li>10:30 a 14:00: Centro Comercial de El Corte Ingl\u00e9s Compostela - Departamento de Deportes (r\u00faa Restollal 50,   Santiago de Compostela).</li> <li>16:00 a 21:00: Praza do Obradoiro.</li> </ul> </li> </ul> <p>Esta informaci\u00f3n est\u00e1 pendente de confirmaci\u00f3n.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#uso-de-dorsais-e-chips","title":"Uso de dorsais e chips","text":"<p>Os dorsais son persoais e intransferibles. Durante o transcurso da proba deber\u00e1n ser colocados na parte frontal do corpo, de forma totalmente visible e sen dobreces. O chip est\u00e1 integrado directamente no dorsal.</p> <p>Non ser\u00e1n admitidos pola organizaci\u00f3n aquelas persoas participantes que non estean inscritos oficialmente ou corran sen dorsal ou sen chip, ou que pertenzan a outra carreira.</p> <p>O incumprimento de calquera punto deste artigo ser\u00e1 motivo de descalificaci\u00f3n e verase obrigado a abandonar o trazado na defensa dos dereitos dos corredores lexitimamente inscritos.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#cronometraxe","title":"Cronometraxe","text":"<p>A cronometraxe estar\u00e1 a cargo da empresa EME SPORT mediante o sistema sport tag ou chip.</p> <p>Habilitaranse varios puntos de control ao longo do percorrido. Os participantes que non pasen por todos os puntos de control poder\u00e1n ser descalificados se as\u00ed o decide o xu\u00edz \u00e1rbitro da proba.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#caixons-de-saida","title":"Caix\u00f3ns de sa\u00edda","text":"<p>No momento da inscrici\u00f3n os participantes poder\u00e1n acreditar unha marca oficial obtida anteriormente en carreiras de 10km en ruta homologadas. En base a estas marcas asignaranse diferentes caix\u00f3ns de sa\u00edda que axudar\u00e1n a que a carreira sexa m\u00e1is flu\u00edda e ordenada. Esta distribuci\u00f3n reflexarase nos dorsais proporcionados pola organizaci\u00f3n.</p> <p>A organizaci\u00f3n ter\u00e1 dereito a reservar determinadas prazas para atletas invitados expresamente para o evento.</p> <p>Estableceranse polo menos catro caix\u00f3ns de sa\u00edda, se ben a organizaci\u00f3n poder\u00e1 modificar este reparto en funci\u00f3n do n\u00famero de atletas inscritos que acrediten cada marca, dividindo en m\u00e1is grupos se se considera beneficioso para a seguridade da proba. Os caix\u00f3ns previstos son:</p> <ul> <li>Caix\u00f3n 1: Marcas inferiores a 40 minutos</li> <li>Caix\u00f3n 2: Marcas entre 40 e 45 minutos</li> <li>Caix\u00f3n 3: Marcas entre 45 e 55 minutos</li> <li>Caix\u00f3n 4: Marcas m\u00e1is de 55 minutos, ou sen marca previa</li> </ul> <p>Os corredores estar\u00e1n nos seus postos 10 minutos antes do disparo oficial da sa\u00edda.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#categorias","title":"Categor\u00edas","text":"<p>Establ\u00e9cense as seguintes categor\u00edas de competici\u00f3n, tendo en conta a idade cumprida no d\u00eda da carreira.</p> <ul> <li>Clasificaci\u00f3n xeral absoluta, masculina e feminina.</li> <li>Categor\u00eda S\u00e9nior, masculina e feminina: atletas dende o d\u00eda de cumpran 18 anos (deber\u00e1n ter feitos os 18 anos antes   da data da carreira), ata os 34 anos.</li> <li>Categor\u00eda M\u00e1ster A, masculina e feminina: atletas dende o d\u00eda que cumpran 35 anos ata os 45 anos.</li> <li>Categor\u00eda M\u00e1ster B, masculina e feminina: atletas dende o d\u00eda que cumpran 46 anos ata os 56 anos.</li> <li>Categor\u00eda M\u00e1ster C, masculina e feminina: atletas con idades superiores a 56 anos.</li> </ul>"},{"location":"2024/reglamento/#medios-fisicos","title":"Medios f\u00edsicos","text":"<p>Os participantes deber\u00e1n competir polos seus propios medios f\u00edsicos naturais, sen axudas materias de ning\u00fan tipo. Calquera d\u00fabida ao respecto poder\u00e1 ser consultada coa organizaci\u00f3n a trav\u00e9s do correo electr\u00f3nico (info@santyago10k.run) e seralle indicado como proceder.</p> <p>A excepci\u00f3n dos designados pola organizaci\u00f3n, non est\u00e1 permitido o acompa\u00f1amento na carreira por ning\u00fan veh\u00edculo, bicicleta, pat\u00edns ou persoas non inscritas na carreira (sexan acompa\u00f1antes, para avituallamento ou para marcar ritmos).</p> <p>Debido a que as condici\u00f3ns do trazado non son \u00f3ptimas e co obxectivo de velar pola s\u00faa seguridade, quedan exclu\u00eddos de participaci\u00f3n coches, cadeiras de nenos ou animais. Non poder\u00e1n correr acompa\u00f1ados en ning\u00fan momento.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#avituallamentos","title":"Avituallamentos","text":"<p>Seguindo as normas da FGA e RFEA para probas en ruta, instalarase un posto de avituallamento l\u00edquido arredor do quil\u00f3metro 5 e outro na li\u00f1a de meta.</p> <p>Po\u00f1eranse a disposici\u00f3n dos corredores colectores para a recollida de lixo, de uso obrigatorio.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#servizos-medicos","title":"Servizos m\u00e9dicos","text":"<p>A proba dispo\u00f1er\u00e1 dos servizos m\u00e9dicos obrigatorios, tanto na li\u00f1a de meta como en varios puntos ao longo do percorrido.</p> <p>Recomendamos a todas as persoas participantes indicar na parte posterior do dorsal os datos de nome e apelidos completos, tel\u00e9fono en caso de emerxencia, informaci\u00f3n sobre tratamentos espec\u00edficos ou problemas m\u00e9dicos particulares ( alerxias, atenci\u00f3ns especiais, etc), as\u00ed coma o seu grupo sangu\u00edneo.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#outros-servizos","title":"Outros servizos","text":"<p>A organizaci\u00f3n po\u00f1er\u00e1 a disposici\u00f3n dos participantes un servizo de gardarroupa preto da li\u00f1a de sa\u00edda, avituallamento de meta e duchas \u00e1 finalizaci\u00f3n da proba. Tam\u00e9n se habilitar\u00e1n e sinalizar\u00e1n ba\u00f1os na zona de sa\u00edda, meta e outros puntos do trazado.</p> <p>Darase m\u00e1is informaci\u00f3n detallada sobre a localizaci\u00f3n de estacionamento, duchas, gardarroupa e outros servizos a trav\u00e9s da web do evento.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#clasificacion","title":"Clasificaci\u00f3n","text":"<p>Realizaranse as seguintes clasificaci\u00f3ns:</p> <ul> <li>Clasificaci\u00f3n xeral absoluta, masculina e feminina.</li> <li>Clasificaci\u00f3n por categor\u00edas, masculina e feminina: S\u00e9nior e Master A, B, C.</li> </ul>"},{"location":"2024/reglamento/#premios","title":"Premios","text":"<p>Repartiranse os seguintes premios en met\u00e1lico:</p> <ul> <li>Categor\u00eda masculina:<ul> <li>1\u00aa posici\u00f3n absoluta: 300 \u20ac</li> <li>2\u00aa posici\u00f3n absoluta: 200 \u20ac</li> <li>3\u00aa posici\u00f3n absoluta: 100 \u20ac</li> <li>4\u00aa posici\u00f3n absoluta: 75 \u20ac</li> </ul> </li> <li>Categor\u00eda feminina:<ul> <li>1\u00aa posici\u00f3n absoluta: 300 \u20ac</li> <li>2\u00aa posici\u00f3n absoluta: 200 \u20ac</li> <li>3\u00aa posici\u00f3n absoluta: 100 \u20ac</li> <li>4\u00aa posici\u00f3n absoluta: 75 \u20ac</li> </ul> </li> <li>Premio especial de 100\u20ac, para o atleta que consiga rebaixar o record da proba:<ul> <li>Masculino: Establecido en 32:16 minutos, no ano 2023, en posesi\u00f3n do atleta D. Jorge Puig Malvar.</li> <li>Femenino: Establecido en 37:02 minutos, no ano 2023, en posesi\u00f3n da atleta Dna. Mar\u00eda Cedr\u00f3n Aira.</li> </ul> </li> </ul> <p>Tam\u00e9n obter\u00e1n trofeo os tres primeiros clasificados masculino e feminino de cada categor\u00eda e da clasificaci\u00f3n absoluta.</p> <p>Os dorsais reservados para os peregrinos e para a organizaci\u00f3n non optar\u00e1n a ning\u00fan premio, xa que estes dorsais ser\u00e1n inscritos no mesmo d\u00eda da proba. Entrar\u00e1n no cronometraxe da proba pero non no c\u00f3mputo para os premios.</p> <p>Obter\u00e1n tam\u00e9n trofeo as seguintes categor\u00edas especiais:</p> <ul> <li>Equipo con m\u00e1is participantes chegados a meta. </li> <li>Equipo Federado mellor clasificado na proba absoluta (m\u00ednimo 5 participantes, e puntuar\u00e1n os 3 primeiros).</li> <li>Equipo NON Federado mellor clasificado na proba absoluta (m\u00ednimo 5 participantes, e puntuar\u00e1n os 3 primeiros).</li> <li>Premio especial \u201cC\u00e1ndido Calvo\u201d, para o/a atleta de maior idade que finalice a proba, indistintamente de que sexa   home ou muller</li> <li>O 1\u00ba corredor local masculino e femenino da clasificaci\u00f3n da proba absoluta</li> </ul> <p>Para poder optar aos premios \u00e9 importante co\u00f1ecer que:</p> <ul> <li>Toda a premiaci\u00f3n \u00e9 acumulable, a obtenci\u00f3n de calqueira premio (xa sexa en met\u00e1lico ou como trofeo) non exime da   obtenci\u00f3n de calqueira outro. Por exemplo, o corredor que acade a 1\u00aa posici\u00f3n na clasificaci\u00f3n absoluta tam\u00e9n obter\u00e1 a   1\u00aa posici\u00f3n na respectiva clasificaci\u00f3n por categor\u00edas, recibindo a premiaci\u00f3n correpondente en ambas.</li> <li>Para optar \u00e1 participaci\u00f3n do equipo con m\u00e1is participantes, e equipo Federado ou NON Federado mellor clasificado, os   atletas deber\u00e1n realizar a s\u00faa inscrici\u00f3n individualmente (especificando no formulario de inscrici\u00f3n o equipo ao que   pertencen) e posteriormente deber\u00e1n enviar por correo electr\u00f3nico a   direcci\u00f3n info@santyago10k.run un listado detallando os membros computables ao efecto.   A data l\u00edmite para enviar este listado \u00e9 o 24 de abril \u00e1s 23:59.</li> </ul> <p>E imprescindible o cumprimento destes dous requisitos para obtar \u00e1 premiaci\u00f3n por equipos.</p> <ul> <li>En caso de empate entre equipos, premiarase o que menor suma total de tempos empregasen en rematar a proba.</li> <li>En caso de empate na data de nacemento na categor\u00eda de corredores de maior idade \u201cC\u00e1ndido Calvo\u201d, premiarase o   corredor que menor tempo empregase en rematar a proba.</li> <li>Ent\u00e9ndese como corredor local calquera corredor do Concello de Santiago de Compostela.</li> </ul> <p>Toda a premiaci\u00f3n deber\u00e1 ser acreditada cun documento oficial (DNI, pasaporte ou similar).</p>"},{"location":"2024/reglamento/#entrega-de-premios","title":"Entrega de premios","text":"<p>O d\u00eda da carreira, tras a publicaci\u00f3n de resultados no taboleiro de anuncios, farase a entrega de premios no estrado instalado na Praza do Obradoiro.</p> <p>Os atletas premiados deber\u00e1n atoparse na zona do p\u00f3dium e estar atentos a s\u00faa chamada no momento que se faga o anuncio por altofalantes. Ser\u00e1 necesario presentar o DNI, pasaporte ou similar a efectos de identificaci\u00f3n.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#reclamacions","title":"Reclamaci\u00f3ns","text":"<p>Todas as reclamaci\u00f3ns deber\u00e1n efectuarse verbalmente ao Xu\u00edz \u00c1rbitro da proba, situado na zona de meta, non m\u00e1is tarde de 30 minutos despois da hora da publicaci\u00f3n dos resultados oficiais.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#descalificacions","title":"Descalificaci\u00f3ns","text":"<p>Os membros da organizaci\u00f3n res\u00e9rvanse a facultade de retirar da proba ao atleta que manifeste un mal estado f\u00edsico, non facilite \u00e1 organizaci\u00f3n a documentaci\u00f3n que se lle requira ou aos corredores/as que non respeten as indicaci\u00f3ns do persoal da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, Polic\u00eda Local, Protecci\u00f3n Civil, Servizos M\u00e9dicos, Voluntarios ou calquera membro da organizaci\u00f3n debidamente identificado.</p> <p>Os Xu\u00edces da proba ter\u00e1n a facultade de descalificar por infracci\u00f3n a quen non leve visiblemente o seu dorsal, o manipule e/ou ceda a outro, altere os datos facilitados \u00e1 organizaci\u00f3n con respecto aos que figuren no seu DNI ou ficha federativa, non complete o percorrido establecido ou incumpra calqueira outra norma contemplada nas Normas da FGA, RFEA ou IAAF.</p> <p>Os corredores/as descalificados/as non ter\u00e1n opci\u00f3n a premios nin trofeos.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#responsabilidade","title":"Responsabilidade","text":"<p>O participante declara, baixo a s\u00faa responsabilidade, que realizou o reco\u00f1ecemento m\u00e9dico que lle permite estar en condici\u00f3ns \u00f3ptimas para realizar a proba, eximindo a organizaci\u00f3n de dita responsabilidade.</p> <p>A organizaci\u00f3n disp\u00f3n dun Seguro de Accidentes e Responsabilidade Civil, que cubrir\u00e1 as incidencias na proba.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#participacion-de-estranxeiros","title":"Participaci\u00f3n de estranxeiros","text":"<p>A participaci\u00f3n de atletas estranxeiros en competici\u00f3ns de ruta auton\u00f3micas estar\u00e1 regulada pola normativa publicada na p\u00e1xina oficial da RFEA, nos seus artigos 14, 15 e 16, que podr\u00e1n consultar no seguinte enlace https://atletismorfea.es/sites/default/files/2023-04/Reglamento%20de%20Competici%C3%B3n.pdf </p>"},{"location":"2024/reglamento/#proteccion-de-datos","title":"Protecci\u00f3n de datos","text":"<p>Todos os/as corredores/as ao realizar a inscrici\u00f3n aceptan a publicaci\u00f3n do seu nome e imaxe nas clasificaci\u00f3ns, medios de comunicaci\u00f3n, internet, ou calquera outro medio que a organizaci\u00f3n puidese requirir.</p> <p>Mediante a inscrici\u00f3n, o participante consinte expresamente que os seus datos sexan cedidos e utilizados polos organizadores de eventos, as empresas que participan na organizaci\u00f3n, os patrocinadores e a Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, En todo caso, e de conformidade co establecido no RGPD, inf\u00f3rmase que os datos de car\u00e1cter persoal declarados pasar\u00e1n a formar parte de:</p> <ul> <li>Un ficheiro, cuxo responsable de tratamento ser\u00e1 o Club de Atletismo Fontes do Sar, e cuxa finalidade ser\u00e1 a xesti\u00f3n   de actividades realizadas baixo a responsabilidade do Concello. Os dereitos de acceso, rectificaci\u00f3n, cancelaci\u00f3n e   oposici\u00f3n dos datos persoais neste ficheiro poder\u00e1n facerse por correo electr\u00f3nico na   direcci\u00f3n info@santyago10k.run.</li> <li>Un ficheiro que como responsable de tratamento ser\u00e1 a Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, e cuxa finalidade ser\u00e1 a xesti\u00f3n   de actividades realizadas baixo a responsabilidade da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo. Os dereitos de acceso,   rectificaci\u00f3n, cancelaci\u00f3n e oposici\u00f3n dos datos persoais neste ficheiro poder\u00e1n facerse ante a Federaci\u00f3n Galega de   Atletismo (Praza Agust\u00edn D\u00edaz n\u00ba 1 - Complexo Deportivo de Elvi\u00f1a - 15002 A Coru\u00f1a).</li> <li>Esta proba pertence ao Calendario Oficial da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo e mediante a s\u00faa inscrici\u00f3n, o corredor/a   consinte expresamente que os seus datos b\u00e1sicos (Nome, Apelidos, NIF/NIE/Pasaporte, Data de Nacemento, Sexo e C\u00f3digo   Postal de residencia) sexan enviados a Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Atletismo, para a xesti\u00f3n das licenzas de d\u00eda,   resultados e r\u00e1nking. A posesi\u00f3n dunha licenza garante que o corredor/a participa cuberto polo seguro de   responsabilidade civil e accidentes deportivos.</li> </ul>"},{"location":"2024/reglamento/#compromiso","title":"Compromiso","text":"<p>A inscrici\u00f3n na carreira implica a plena aceptaci\u00f3n do presente regulamento.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#cambios-no-regulamento","title":"Cambios no regulamento","text":"<p>A organizaci\u00f3n reservase o dereito de facer alg\u00fan cambio no presente regulamento se as\u00ed fose necesario. Estas modificaci\u00f3ns ser\u00e1n comunicadas na web oficial, redes sociais e por medio de correo electr\u00f3nico a aqueles inscritos que facilitasen o seu contacto durante a inscrici\u00f3n.</p>"},{"location":"2024/reglamento/#consideracion-final","title":"CONSIDERACI\u00d3N FINAL","text":"<p>Todo o non reflectido no presente regulamento rexerase polas normas da FGA, RFEA e da IAAF.</p>"},{"location":"2024/reglamento/historial/","title":"Cambios Reglamento 2024","text":"<p>S\u00f3lo en Gallego</p> <ul> <li> <p>Luns, 23 de Febreiro do 2023</p> <ul> <li>Correcci\u00f3n entraga de dorsais.</li> </ul> </li> <li> <p>Luns, 19 de Febreiro do 2023</p> <ul> <li>Correcci\u00f3ns e aclaraci\u00f3ns menores.</li> </ul> </li> <li> <p>Domingo, 18 de Febreiro do 2023</p> <ul> <li>Publicada a primeira versi\u00f3n do Reglamento.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2024/reglamento/premiacion/","title":"Premiaci\u00f3n 2024","text":"<p>Info</p> <p>Esta p\u00e1gina es una aclaraci\u00f3n sobre el Art\u00edculo 18. Premios del Reglamento.</p> <p>La premiaci\u00f3n de la VIII SantYaGo10K 2024 vendr\u00e1 definida por dos tipos de premios:</p> <ul> <li> <p>Premiaci\u00f3n en Met\u00e1lico: los agraciados recibir\u00e1n una cuant\u00eda monetaria.</p> </li> <li> <p>Premiaci\u00f3n con Trofeo: los agraciados recibir\u00e1n un trofeo conmemorativo.</p> </li> </ul> <p>Adem\u00e1s, los corredores pueden ser premiados individualmente, por equipo y de manera especial.</p> <p>Como aclaraci\u00f3n general, toda la premiaci\u00f3n es acumulable. Es decir, el recibir una premiaci\u00f3n en met\u00e1lico no exime de recibir un trofeo, al igual que ser premiado individualmente no restringe el ser premiado con alg\u00fan equipo.</p>"},{"location":"2024/reglamento/premiacion/#premiacion-individual","title":"Premiaci\u00f3n Individual","text":""},{"location":"2024/reglamento/premiacion/#premiacion-en-metalico","title":"Premiaci\u00f3n en Met\u00e1lico","text":"<p>Recibir\u00e1n premiaci\u00f3n en met\u00e1lico los 4 primeros clasificados en las clasificaciones absolutas, tanto en la clasificaci\u00f3n masculina como en la clasificaci\u00f3n femenina. Las cuant\u00edas vendr\u00e1n definidas de la siguiente manera:</p> <ul> <li> <p>Categor\u00eda Masculina</p> <ul> <li>1\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 300 \u20ac</li> <li>2\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 200 \u20ac</li> <li>3\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 100 \u20ac</li> <li>4\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 75 \u20ac</li> </ul> </li> <li> <p>Categor\u00eda Femenina</p> <ul> <li>1\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 300 \u20ac</li> <li>2\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 200 \u20ac</li> <li>3\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 100 \u20ac</li> <li>4\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 75 \u20ac</li> </ul> </li> </ul> <p>Adem\u00e1s, se otorgar\u00e1n los siguientes premios en caso de que se rebaje el tiempo r\u00e9cord del circuito:</p> <ul> <li>Premio especial de 100\u20ac:<ul> <li>Masculino: Establecido en 32:16 minutos, en el a\u00f1o 2023, en posesi\u00f3n del atleta D. Jorge Puig Malvar.</li> <li>Femenino: Establecido en 37:02 minutos, en el a\u00f1o 2023, en posesi\u00f3n de la atleta D\u00f1a. Mar\u00eda Cedr\u00f3n Aira.</li> </ul> </li> </ul> <p>En caso de que dos o m\u00e1s atletas rebajen la prueba siendo del mismo sexo, s\u00f3lo se otorgar\u00e1 al que consiga el mejor tiempo (el nuevo r\u00e9cord). Se otorgar\u00e1 tanto un premio masculino como uno femenino en caso de que ambas marcas se rebajen, respectivamente.</p>"},{"location":"2024/reglamento/premiacion/#premiacion-con-trofeo","title":"Premiaci\u00f3n con Trofeo","text":"<p>Se entregar\u00e1 un trofeo conmemorativo a los 3 primeros clasificados en cada categor\u00eda y en la clasificaci\u00f3n absoluta, tanto en las clasificaciones masculinas como en las clasificaciones femeninas.</p> <p>Clasificaci\u00f3n Absoluta</p> <p>Las clasificaciones absolutas reciben trofeo; es decir, los 3 primeros clasificados recibir\u00e1n la correspondiente premiaci\u00f3n en met\u00e1lico y el trofeo de la clasificaci\u00f3n absoluta. Adem\u00e1s, si procede, tambi\u00e9n recibir\u00e1n el trofeo correspondiente a su categor\u00eda. El 4\u00ba clasificado en la clasificaci\u00f3n absoluta s\u00f3lo recibe la premiaci\u00f3n monetaria (no recibe trofeo por clasificaci\u00f3n absoluta), pero es posible que reciba trofeo por su correspondiente categor\u00eda.</p> <p>Tal como est\u00e1 definido en el reglamento, se disponen las siguientes 5 categor\u00edas, cada una con su correspondiente clasificaci\u00f3n masculina y femenina:</p> <ul> <li>Categor\u00eda Senior</li> <li>Categor\u00eda M\u00e1ster A</li> <li>Categor\u00eda M\u00e1ster B</li> <li>Categor\u00eda M\u00e1ster C</li> </ul> <p>En total, se reparten 3 x (4 + 1) x 2 = 30 trofeos entre los primeros clasificados de cada categor\u00eda y la clasificaci\u00f3n absoluta.</p>"},{"location":"2024/reglamento/premiacion/#premiacion-por-equipos","title":"Premiaci\u00f3n por Equipos","text":"<p>Inscripci\u00f3n</p> <p>Para poder optar a la premiaci\u00f3n por equipos, es estrictamente necesario que a la hora de realizar la inscripci\u00f3n de manera individual se haya indicado el nombre del equipo y adem\u00e1s alg\u00fan miembro del equipo remita una lista con todos los participantes del equipo a la direcci\u00f3n info@santyago10k.run. De no cumplirse alg\u00fan requisito, la participaci\u00f3n por equipo no ser\u00e1 computada.</p>"},{"location":"2024/reglamento/premiacion/#premiacion-con-trofeo_1","title":"Premiaci\u00f3n con Trofeo","text":"<p>Se entregar\u00e1 trofeo a los siguientes equipos:</p> <ul> <li>El equipo con m\u00e1s participantes llegados a meta.</li> <li>El equipo federado mejor clasificado en la prueba absoluta (m\u00ednimo 5 participantes, y punt\u00faan los 3 primeros).</li> <li>El equipo no federado mejor clasificado en la prueba absoluta (m\u00ednimo 5 participantes, y punt\u00faan los 3 primeros).</li> </ul> <p>Para el c\u00e1lculo de puntuaci\u00f3n por equipo, se sumar\u00e1n las posiciones de los 3 corredores mejor clasificados en el equipo. En caso de empate, se premiar\u00e1 al que menor suma de tiempo tenga.</p>"},{"location":"2024/reglamento/premiacion/#premiacion-especial","title":"Premiaci\u00f3n Especial","text":""},{"location":"2024/reglamento/premiacion/#premiacion-con-trofeo_2","title":"Premiaci\u00f3n con Trofeo","text":"<p>Se entregar\u00e1n los siguientes trofeos de manera especial:</p> <ul> <li>Premio especial \"C\u00e1ndido Calvo\" al atleta de mayor edad que finalice la prueba.<ul> <li>Se entregar\u00e1 indistintamente de ser masculino o femenino.</li> </ul> </li> <li>Premio especial al atleta local mejor clasificado en la prueba.<ul> <li>Se entregar\u00e1 un trofeo al atleta masculino y otro trofeo a la atleta femenina empadronados en Santiago de   Compostela mejor clasificados.</li> </ul> </li> </ul> <p>Para ambos premios, se verificar\u00e1 con un documento acreditativo para confirmar edad o padr\u00f3n (DNI, Pasaporte, etc.).</p>"},{"location":"ayuda/","title":"Contact\u00e1nos","text":"<p>En esta p\u00e1gina encontrar\u00e1s las diferentes direcciones de correo electr\u00f3nico para contactarnos en caso de cualquier duda y/o problema. Adem\u00e1s, en caso de necesitarlo, puedes encontrar en la p\u00e1gina Responsables a las diferentes personas encargadas de cada \u00e1rea.</p> <p>Respondemos a todas las consultas que nos llegan, por lo que para agilizar el trabajo y no bloquear los canales, es recomendable enviar la consulta o bien a la direcci\u00f3n gen\u00e9rica o a la correspondiente.</p>"},{"location":"ayuda/#consultas-generales","title":"Consultas Generales","text":"<p>Para enviarnos cualquier consulta gen\u00e9rica, ya sea a modo particular o como corredor, escr\u00edbenos un correo electr\u00f3nico a la siguiente direcci\u00f3n:</p> <p>info@santyago10k.run</p> <p>En esa direcci\u00f3n recibiremos las consultas y te responderemos en menos de 12 horas.</p>"},{"location":"ayuda/#voluntariado","title":"Voluntariado","text":"<p>Nos pondremos en contacto con los voluntarios de manera individual. Si de todas formas necesitas contactarnos sobre el voluntariado, nos puedes escribir a esta direcci\u00f3n:</p> <p>voluntarios@santyago10k.run</p>"},{"location":"ayuda/#patrocinio","title":"Patrocinio","text":"<p>Si t\u00fa o tu empresa quiere colaborar con nosotros o patrocinar la carrera, pod\u00e9is enviarnos un correo a la siguiente direcci\u00f3n:</p> <p>patrocinio@santyago10k.run</p>"},{"location":"ayuda/responsables/","title":"Responsables","text":"<p>En esta p\u00e1gina podr\u00e1s encontrar a los responsables de las diferentes \u00e1reas en el desarrollo de la carrera.</p>"},{"location":"ayuda/responsables/#presidente","title":"Presidente","text":"<p>El m\u00e1ximo responsable de la organizaci\u00f3n de la carrera es el Presidente del Club de Atletismo Fontes do Sar.</p> <p>Jose Antonio Juanatey</p> <p>juanatey@santyago10k.run</p>"},{"location":"ayuda/responsables/#deportivo","title":"Deportivo","text":"<p>El responsable deportivo es la persona encargada de generar el reglamento y comunicarse con la Federaci\u00f3n Gallega de Atletismo.</p> <p>Ram\u00f3n Garc\u00eda</p> <p>ramon@santyago10k.run</p>"},{"location":"ayuda/responsables/#tecnico","title":"T\u00e9cnico","text":"<p>El responsable t\u00e9cnico es la persona encargada de mantener las p\u00e1ginas webs de la carrera y gestionar las inscripciones, entre otras tareas.</p> <p>Diego Barreiro</p> <p>diego@santyago10k.run</p>"},{"location":"ayuda/responsables/#voluntarios","title":"Voluntarios","text":"<p>El responsable de los voluntarios es el encargado de coordinar y organizar la disposici\u00f3n de los voluntarios el d\u00eda de la carrera.</p> <p>Beatriz V\u00e1zquez</p> <p>beatriz@santyago10k.run</p>"},{"location":"ciudadania/","title":"Ciudadan\u00eda","text":"<p>Un evento como la IX Carrera Nocturna SantYaGo10K requiere de una amplia disposici\u00f3n de medios, ya que es necesario ocupar gran parte de la v\u00eda p\u00fablica. Durante la realizaci\u00f3n del evento, ciertas calles sufrir\u00e1n alteraciones en el tr\u00e1fico, por lo que tanto veh\u00edculos privados como transporte p\u00fablico se ver\u00e1n afectados.</p> <p>Con el fin de minimizar este impacto, desde la organizaci\u00f3n de la SantYaGo10K hemos creado esta p\u00e1gina donde explicamos y aclaramos todas las posibles dudas que puedan surgir al respecto, as\u00ed como desv\u00edos alternativos y otras formas de llegar con transporte p\u00fablico.</p> <p>Recorrido</p>"},{"location":"ciudadania/#horas-importantes","title":"Horas Importantes","text":"<p>El evento tiene lugar el S\u00e1bado, 10 de Mayo del 2025. Con respecto a lo deportivo, las horas a tener en cuenta son las siguientes:</p> <ul> <li>Escolares<ul> <li><code>20:00</code>: Los corredores tienen la salida desde Praza do Obradoiro.</li> <li><code>20:15</code>: Se espera que el primer corredor cruce la l\u00ednea de meta sobre esta hora.</li> <li><code>20:45</code>: Media hora despu\u00e9s del primer llegado a meta, se cierra la l\u00ednea de meta y concluye la prueba deportiva.</li> </ul> </li> <li>Adultos 10K<ul> <li><code>22:00</code>: Los corredores tienen la salida desde la R\u00faa de San Francisco.</li> <li><code>22:35</code>: Se espera que el primer corredor cruce la l\u00ednea de meta sobre esta hora.</li> <li><code>23:35</code>: 1 hora despu\u00e9s del primer llegado a meta, se cierra la l\u00ednea de meta y concluye la prueba deportiva.</li> </ul> </li> </ul> <p>Con respecto al tr\u00e1fico, estas son las horas importantes:</p> <ul> <li><code>19:30</code>: Corte de tr\u00e1fico en Costa de San Francisco, en la parte baja de Avenida de Xoan XXIII y en R\u00faa dos Xasm\u00edns   para la prueba de Escolares.</li> <li><code>20:45</code>: Apertura de R\u00faa dos Xasm\u00edns tras concluir la prueba de Escolares. El tr\u00e1fico no se reestablecer\u00e1 en Costa   de San Francisco, en la parte baja de Avenida de Xoan XXIII hasta que finalice el resto de la prueba.</li> <li><code>21:00</code>: Corte de tr\u00e1fico en las calles afectadas del resto del circuito.</li> <li>Gradualmente, seg\u00fan vayan pasando los \u00faltimos corredores, se ir\u00e1 abriendo el tr\u00e1fico de manera progresiva en las   primeras zonas.</li> <li><code>23:30</code>: Previsiblemente, a esta hora todo el flujo de tr\u00e1fico estar\u00e1 reestablecido en la ciudad.</li> </ul>"},{"location":"ciudadania/#alteraciones-en-calles-y-transporte-urbano","title":"Alteraciones en Calles y Transporte Urbano","text":"<p>Para consultar las calles afectadas y posibles desv\u00edos, consulte el siguiente enlace:</p> <p>Calles Afectadas</p> <p>Para consultar el transporte urbano afectado y posibles alternativas, consulte el siguiente enlace:</p> <p>Transporte Urbano Afectado</p>"},{"location":"ciudadania/trafico/","title":"Cortes de Tr\u00e1fico","text":"<p>La IX Carrera Nocturna SantYaGo10K discurre por varias de las principales v\u00edas de Santiago de Compostela. Por ello, en esta p\u00e1gina encontrar\u00e1s la informaci\u00f3n relativa a los cortes y desv\u00edos de tr\u00e1fico en las calles afectadas.</p> <p>Recorrido</p> <p>En esta p\u00e1gina contiene tanto un Mapa Interactivo como un listado de las calles que se ver\u00e1n afectadas (y qu\u00e9 alternativas tiene para circular).</p> <ul> <li>Corte de Tr\u00e1fico: S\u00e1bado, 10 de Mayo del 2025 de 21:00 a 23:30.</li> </ul> <p>Necesito ayuda</p> <p>Si no encuentras tu calle o tienes cualquier otra duda, puedes contactar con nosotros escribiendo a info@santyago10k.run y te responderemos en la mayor brevedad posible.</p>"},{"location":"ciudadania/trafico/#mapa-interactivo","title":"Mapa Interactivo","text":"<p>Puedes hacer clic en las calles marcadas para leer m\u00e1s detalles sobre las indicaciones y alternativas de esa calle en particular. El mapa tiene el recorrido y 5 capas (representando zonas de la ciudad); abriendo el men\u00fa lateral en el propio mapa puedes ocultar las que no te interesen.</p> <ul> <li>Leyenda<ul> <li>Azul: recorrido de la carrera.</li> <li>Rojo: calle totalmente bloqueada (no podr\u00e1 mover su veh\u00edculo durante el corte de tr\u00e1fico).</li> <li>Naranja: podr\u00e1 desplazar su veh\u00edculo, pero su circulaci\u00f3n se ver\u00e1 afectada en alg\u00fan punto (leer indicaciones).</li> <li>Amarillo: podr\u00e1 entrar o salir con su veh\u00edculo, pero no ambas (leer indicaciones).</li> </ul> </li> </ul> <p>Para visualizar correctamente el mapa, haz zoom en la zona que te interesa. Si tienes problemas, puedes abrirlo en Google Maps haciendo clic en este enlace.</p>"},{"location":"ciudadania/trafico/#carrera-de-escolares","title":"Carrera de Escolares","text":"<p>El corte de tr\u00e1fico en Costa de San Francisco, R\u00faa de San Francisco y Avenida de Xoan XXIII (parte baja) se realiza a las 19:30, debido a la salida de la Carrera de Escolares a las 20:00. Estas calles permanecer\u00e1n totalmente cerradas al tr\u00e1fico desde las 19:30 hasta el final de la carrera 10K.</p> <p>Adem\u00e1s, se cortar\u00e1 en tr\u00e1fico tambi\u00e9n en R\u00faa dos Xasm\u00edns hasta las 21:00, que es cuando estimamos que acabe esta otra prueba. Esta calle no se ver\u00e1 cortada en la prueba 10K.</p>"},{"location":"ciudadania/trafico/#desvios-de-trafico","title":"Desv\u00edos de Tr\u00e1fico","text":"<p>Dado que la carrera discurre por gran parte de la ciudad, hemos dividido esta secci\u00f3n en 5 grandes bloques:</p> <ul> <li>San Francisco - Xoan XXIII - Burgo das Naci\u00f3ns</li> <li>Vista Alegre</li> <li>Pombal - Galeras</li> <li>Ensanche</li> <li>Zona Monumental</li> </ul> <p>En estas secciones aparecer\u00e1n todas las calles afectadas, de que forma les afecta (corte total, s\u00f3lo salida, etc.) y qu\u00e9 alternativas para circular hay.</p> <p>Cuando una calle est\u00e1 divida en \"tramos\", el Tramo 1 se refiere desde el N\u00famero 1 de la calle hasta la primera intersecci\u00f3n, el Tramo 2 desde esa intersecci\u00f3n hasta la siguiente, etc.</p>"},{"location":"ciudadania/trafico/#san-francisco-xoan-xxiii-burgo-das-nacions","title":"San Francisco, Xoan XXIII, Burgo das Naci\u00f3ns","text":"<ul> <li>Costa de San Francisco<ul> <li>No se permite el tr\u00e1fico ascendente hacia R\u00faa de San Francisco.</li> <li>Podr\u00e1 salir hacia R\u00faa de Entrerr\u00edos, pero deber\u00e1 seguir las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de San Francisco<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Avenida de Xoan XXIII (zona baja)<ul> <li>Zona Baja<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Despu\u00e9s de Burgo das Naci\u00f3ns<ul> <li>Se permitir\u00e1 el tr\u00e1fico pero desviado por Avenida de Coimbra o R\u00faa dos Xasm\u00edns (no podr\u00e1 continuar recto en   direcci\u00f3n San Francisco).</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa dos Casta\u00f1os<ul> <li>Podr\u00e1 acceder a esta calle si ya se encuentra dentro durante el corte.</li> <li>Para salir por R\u00faa de San Francisco deber\u00e1 aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Costa Vella<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Costa Nova<ul> <li>Calle cerrada al tr\u00e1fico.</li> <li>Los veh\u00edculos estacionados deber\u00e1n salir en direcci\u00f3n contraria a R\u00faa dos Xasm\u00edns.</li> <li>Se permitir\u00e1 acceder solo a los residentes de esta calle (sin acceder a Avenida de Xoan XXIII).</li> </ul> </li> <li>Avenida do Burgo das Naci\u00f3ns<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Ricardo Carvalho Calero<ul> <li>No podr\u00e1 salir hacia Avenida do Burgo das Naci\u00f3ns. Deber\u00e1 salir por R\u00faa de Vista Alegre.</li> <li>No podr\u00e1 acceder si no est\u00e1 en la calle previo al corte de tr\u00e1fico.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Alexandre B\u00f3veda<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a este tramo de la calle.</li> <li>Podr\u00e1 salir hacia Avenida de Castelao por la zona este sin acceder a Avenida do Burgo das Naci\u00f3ns.</li> </ul> </li> <li>Avenida de Coimbra<ul> <li>Se desviar\u00e1 el tr\u00e1fico por la subida de Avenida de Xoan XXIII (no es posible seguir hacia R\u00faa de San Francisco o   Avenida do Burgo das Naci\u00f3ns).</li> <li>La salida hacia R\u00faa de San Roque o R\u00faa de Santa Clara no est\u00e1 afectada.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa dos Xasm\u00edns<ul> <li>El tr\u00e1fico no est\u00e1 afectado. S\u00f3lo se permite acceder desde Avenida de Xoan XXIII (la bajada desde Praza de Ultreia   o Praza da Paz), no desde Avenida do Burgo das Naci\u00f3ns.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"ciudadania/trafico/#vista-alegre","title":"Vista Alegre","text":"<ul> <li>R\u00faa de Vista Alegre<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 salir hacia R\u00faa das Salvadas; deber\u00e1 aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> <li>Podr\u00e1 acceder a esta calle desde R\u00faa dos Pelamios en caso de ya estar dentro durante el corte de tr\u00e1fico.</li> </ul> </li> <li>Resto de Tramos<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>Avenida de Castelao<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a este tramo desde Praza da Paz, s\u00f3lo se permite acceder desde R\u00faa de Ulpiano Villanueva.</li> </ul> </li> <li>Tramo 2<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Av\u00edo<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Cami\u00f1o de Lermo<ul> <li>No se permite la salida a R\u00faa de Vista Alegre. Deber\u00e1 bordear todo y salir por R\u00faa de Campo de Santa Isabel.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Parque de San Xoan<ul> <li>Calle cortada al tr\u00e1fico en la salida a Avenida de Castelao.</li> <li>No se permite salir hacia Avenida de Castelao. Deber\u00e1 ir por R\u00faa de Santa Comba y salir a R\u00faa de Gumersindo Busto   Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Noia<ul> <li>No se permite la entrada a esta calle.</li> <li>Los veh\u00edculos estacionados deber\u00e1n salir hacia R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Santa Comba<ul> <li>No se permite la salida hacia R\u00faa de Vista Alegre. Deber\u00e1 salir hacia R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Boiro<ul> <li>No se permite la salida hacia R\u00faa de Vista Alegre. Deber\u00e1 salir hacia R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva.</li> </ul> </li> <li>Travesa de Vista Alegre<ul> <li>No se permite la salida hacia R\u00faa do Av\u00edo ni R\u00faa de Vista Alegre.</li> <li>Deber\u00e1 salir hacia la Rotonda do Av\u00edo por R\u00faa do Campo das Hortas.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Campo das Hortas<ul> <li>No se permite la entrada desde Rotonda do Av\u00edo.</li> <li>Deber\u00e1 salir obligatoriamente hacia Rotonda do Av\u00edo.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Bispo Diego Pel\u00e1ez<ul> <li>Calle cortada al tr\u00e1fico en la salida a Avenida de Castelao.</li> <li>Deber\u00e1 salir hacia R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva o R\u00faa de Ulpiano Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de San Xoan<ul> <li>No se permite la salida a R\u00faa de Vista Alegre.</li> <li>Deber\u00e1 salir hacia R\u00faa do Parque de San Xoan y posteriormente hacia R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Santa Ux\u00eda de Ribeira<ul> <li>No podr\u00e1 salir en direcci\u00f3n R\u00faa de Vista Alegre. Deber\u00eda dirigirse en direcci\u00f3n R\u00faa de Gumersindo Busto   Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Rianxo<ul> <li>No podr\u00e1 salir en direcci\u00f3n R\u00faa de Vista Alegre. Deber\u00e1 dirigirse en direcci\u00f3n R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Roberto Vidal Bola\u00f1o<ul> <li>No podr\u00e1 dirigirse hacia R\u00faa do Av\u00edo por R\u00faa de Boiro. Deber\u00e1 dirigirse hacia R\u00faa de Gumersindo Busto Villanueva.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Ulpiano Villanueva<ul> <li>No podr\u00e1 acceder desde Avenida de Castelao, solo desde Rotonda do Av\u00edo.   Deber\u00e1 continuar hacia Avenida de Castelao direcci\u00f3n Praza da Paz (direcci\u00f3n R\u00faa de Vista Alegre y direcci\u00f3n   Avenida do Burgo das Naci\u00f3ns est\u00e1n cortados).</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"ciudadania/trafico/#pombal-galeras","title":"Pombal, Galeras","text":"<ul> <li>Campillo de San Clemente<ul> <li>No tendr\u00e1 opci\u00f3n a entrar durante el corte de tr\u00e1fico.</li> <li>Podr\u00e1 salir bajando R\u00faa de San Clemente y posteriormente R\u00faa da Trinidade y R\u00faa do Campo das Hortas, pero deber\u00e1   esperar las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de San Clemente (adoquinado)<ul> <li>Adoquinado<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Para salir, deber\u00e1 ir por R\u00faa da Trinidade y posteriormente R\u00faa do Campo das Hortas, donde aguardar\u00e1 las   indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>Asfaltado<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>Avenida de Rodrigo de Padr\u00f3n<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Trinidade<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Deber\u00e1 dirigirse a R\u00faa do Campo das Hortas para salir, donde aguardar\u00e1 las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa das Carretas<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Deber\u00e1 dirigirse a R\u00faa do Campo das Hortas para salir, donde aguardar\u00e1 las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Campo das Hortas<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle a no ser que ya se encuentre dentro durante el corte.</li> <li>Si desea salir, deber\u00e1 aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local para salir hacia R\u00faa da Poza de Bar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Campo do Cruceiro do Galo<ul> <li>No se permitir\u00e1 acceder a R\u00faa do Pombal. Se deber\u00e1 continuar por R\u00faa da Poza de Bar o por Traves\u00eda do Carme de   Abaixo.</li> </ul> </li> <li>Avenida de Figueroa<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Pombal<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa das Galeras<ul> <li>No podr\u00e1 salir si su veh\u00edculo se encuentra en los garajes o estacionado en direcci\u00f3n Vista Alegre. Deber\u00e1 aguardar   las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> <li>No se permite el tr\u00e1fico en direcci\u00f3n Vista Alegre.</li> <li>Se permitir\u00e1 el tr\u00e1fico desde R\u00faa do Campo de Santa Isabel hacia R\u00faa da Poza de Bar, con giro obligatorio hacia   R\u00faa da Poza de Bar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Domingo Garc\u00eda Sabell<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Para salir, deber\u00e1 dirigirse a R\u00faa de Entrerr\u00edos y aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Entrerr\u00edos<ul> <li>No podr\u00e1 salir de esta calle. Deber\u00e1 aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Mor\u00f3n<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 salir de la calle hacia R\u00faa das Salvadas, deber\u00e1 ir por R\u00faa dos Pelamios (y aguardar indicaciones de   Polic\u00eda Local).</li> <li>No podr\u00e1 entrar a la calle durante el corte de tr\u00e1fico.</li> </ul> </li> <li>Tramo 2<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa dos Pelamios<ul> <li>Podr\u00e1 circular por esta calle, pero no podr\u00e1 entrar a ella si no lo est\u00e1 previamente antes del corte de tr\u00e1fico.</li> <li>Para salir de la misma, deber\u00e1 hacerlo por R\u00faa de Vista Alegre o R\u00faa dos Casta\u00f1os (y aguardar indicaciones de   Polic\u00eda Local).</li> </ul> </li> <li>R\u00faa das Salvadas<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Ruela das Salvadas<ul> <li>No podr\u00e1 ni entrar ni salir de esta calle durante el corte de tr\u00e1fico. Deber\u00e1 aguardar las insrucciones de Polic\u00eda   Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> <li>Podr\u00e1 desplazarse a Tras Santa Isabel, pero no salir.</li> </ul> </li> <li>Tras Santa Isabel<ul> <li>No podr\u00e1 ni entrar ni salir de esta calle durante el corte de tr\u00e1fico. Deber\u00e1 aguardar las insrucciones de Polic\u00eda   Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> <li>Podr\u00e1 desplazarse a Ruela das Salvadas, pero no salir.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Campo de Santa Isabel<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Podr\u00e1 salir pero s\u00f3lo por R\u00faa das Galeras para ser desviado hacia R\u00faa da Poza de Bar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Presidente Salvador Allende<ul> <li>Solo podr\u00e1 acceder a esta calle desde R\u00faa das Galeras entrando por R\u00faa do Campo de Santa Isabel.</li> <li>Podr\u00e1 salir por R\u00faa de Entregaleras.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Entregaleras<ul> <li>Deber\u00e1 salir obligatoriamente por R\u00faa das Galeras en direcci\u00f3n R\u00faa da Poza de Bar.</li> <li>La entrada a esta calle no est\u00e1 afectada.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"ciudadania/trafico/#ensanche","title":"Ensanche","text":"<ul> <li>Avenida de Xoan Carlos I<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico.</li> <li>Estacionamiento de motos solo podr\u00e1 salir con las motos apagadas por la acera hacia Avenida das Casas de   Compostela y Avenida Rosal\u00eda de Castro.</li> </ul> </li> <li>Avenida das Casas de Compostela<ul> <li>No se permite acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo se permite salir hacia Avenida de Rosal\u00eda de Castro o Avenida da Coru\u00f1a.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Rapa da Folla<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Carreira do Conde<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> <li>Para los garajes y veh\u00edculos estacionados, si desean salir, deber\u00e1n aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o   Protecci\u00f3n Civil.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Montero R\u00edos<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 desplazarse hasta Praza de Galicia o la intersecci\u00f3n de R\u00faa do Doutor Teixeiro con Rep\u00fablica do   Salvador, pero no avanzar de estos dos puntos (deber\u00e1 esperar a que se abra el tr\u00e1fico).</li> </ul> </li> <li>Tramo 2 y Tramo 3<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> <li>Para los garajes, si desean salir, deber\u00e1n aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> </ul> </li> <li>Tramo 4<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 desplazarse hasta Praza de Galicia o la intersecci\u00f3n de R\u00faa do Doutor Teixeiro con Rep\u00fablica do   Salvador, pero no avanzar de estos dos puntos (deber\u00e1 esperar a que se abra el tr\u00e1fico).</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Xeneral Pardi\u00f1as<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 desplazarse hasta la intersecci\u00f3n con R\u00faa da Carreira do Conde, pero sin avanzar. Deber\u00e1 esperar   las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil para continuar (la salida que se habilitar\u00e1 antes ser\u00e1   por Campo da Estrela y Avenida de Xoan Carlos I o R\u00faa de San Clemente).</li> </ul> </li> <li>Tramo 2<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> <li>Para los garajes, si desean salir, deber\u00e1n aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> </ul> </li> <li>Tramo 3<ul> <li>S\u00f3lo se permitir\u00e1 el acceso a residentes de este mismo tramo. Deber\u00e1 consultar con Polic\u00eda Local en R\u00faa da   Rep\u00fablica Arxentina previamente.</li> <li>Si desea salir de este tramo, deber\u00e1 dirigirse hacia R\u00faa da Rep\u00fablica do Salvador.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>Rua da Rep\u00fablica do Salvador<ul> <li>Tramo 1 y Tramo 2<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> <li>Para los garajes, si desean salir, deber\u00e1n aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> <li>Para el aparcamiento de motos, deber\u00e1n aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> </ul> </li> <li>Tramo 3 y Tramo 4<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir por R\u00faa de Alfredo Bra\u00f1as hacia R\u00faa da Rep\u00fablica Arxentina o hacia Praza Roxa.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa do H\u00f3rreo<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> <li>Para los garajes y veh\u00edculos estacionados, si desean salir, deber\u00e1n aguardar las indicaciones de Polic\u00eda Local   y/o Protecci\u00f3n Civil.</li> </ul> </li> <li>Tramo 2<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Tramo 3<ul> <li>No se permite acceder a esta calle desde Avenida de Lugo (rotonda).</li> <li>S\u00f3lo se permite tr\u00e1fico descendente desde R\u00faa da Rep\u00fablica Arxentina o R\u00faa de Ram\u00f3n Pi\u00f1eiro hacia Avenida de   Lugo (rotonda).</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Senra<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Praza de Galicia<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Doutor Teixeiro<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 desplazarse hasta la intersecci\u00f3n con R\u00faa da Rep\u00fablica do Salvador, pero no atravesarla (deber\u00e1   esperar a que se abra el tr\u00e1fico).</li> </ul> </li> <li>Tramo 2<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir hacia R\u00faa da Rep\u00fablica Arxentina.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Alfredo Bra\u00f1as<ul> <li>Tramo 1<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir hacia R\u00faa da Rep\u00fablica do Salvador.</li> </ul> </li> <li>Tramo 2<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir hacia R\u00faa da Rep\u00fablica Arxentina.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>R\u00faa de G\u00f3mez Ulla<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir hacia R\u00faa de L\u00f3pez Ferreiro.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Santiago Guayaquil<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa dos Pitelos<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir hacia R\u00faa de Patio de Madres.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"ciudadania/trafico/#zona-monumental","title":"Zona Monumental","text":"<p>En la Zona Monumental no se listan las calles que ya est\u00e1n restringidas al tr\u00e1fico rodado (el casco antiguo, cuyo acceso solo est\u00e1 permitido a residentes). En esta subzona deber\u00e1 consultar el recorrido de la carrera, ya que las calles cerradas coinciden estrictamente con el recorrido.</p> <ul> <li>R\u00faa de Concepci\u00f3n Arenal<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>S\u00f3lo podr\u00e1 salir hacia R\u00faa de Garc\u00eda Blanco y R\u00faa de Patio de Madres.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Fonte de Santo Antonio<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>Tr\u00e1nsito da Merc\u00e9<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Ensinanza<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Virxe da Cerca<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa de Patio de Madres<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Solo podr\u00e1 salir en direcci\u00f3n Sar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Pexigo de Arriba<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Solo podr\u00e1 salir por R\u00faa do Pis\u00f3n hacia R\u00faa de Patio de Madres.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa das Trompas<ul> <li>No podr\u00e1 acceder a esta calle.</li> <li>Solo podr\u00e1 salir por R\u00faa do Parque de Belv\u00eds.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa do Pexigo de Abaixo<ul> <li>No podr\u00e1 salir a R\u00faa da Ensinanza (s\u00f3lo podr\u00e1 circular en direcci\u00f3n R\u00faa Entrepexigos).</li> </ul> </li> <li>R\u00faa da Tafona<ul> <li>No podr\u00e1 salir de esta calle (R\u00faa da Virxe da Cerca estar\u00e1 totalmente cortada al tr\u00e1fico).</li> </ul> </li> <li>R\u00faa dos Mazarelos<ul> <li>Calle totalmente cerrada al tr\u00e1fico. No hay opci\u00f3n de salir ni de entrar.</li> </ul> </li> <li>R\u00faa das Rodas<ul> <li>No se permite tr\u00e1fico ascendente (R\u00faa da Virxe da Cerca est\u00e1 cortado).</li> <li>S\u00f3lo se permite tr\u00e1fico descendente (desde San Roque hacia R\u00faa da Virxe da Cerca). Al llegar a la altura de R\u00faa da   Algalia de Abaixo, el tr\u00e1fico se desplazar\u00e1 al carril opuesto para circular hasta Porta do Cami\u00f1o. En Porta do   Cami\u00f1o tendr\u00e1 la opci\u00f3n de desviarse a Costa de San Domingos o R\u00faa de San Pedro.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"ciudadania/trafico/#aviso-legal","title":"Aviso Legal","text":"<p>La informaci\u00f3n recogida en esta p\u00e1gina tiene caracter meramente informativo y no es vinculante. Durante los cortes de tr\u00e1fico deber\u00e1 consultar con el personal de Polic\u00eda Local y Protecci\u00f3n Civil las indicaciones exactas sobre como deber\u00e1 proceder.</p>"},{"location":"ciudadania/transporte/","title":"Transporte P\u00fablico","text":"<p>La IX Carrera Nocturna SantYaGo10K discurre por varias de las principales v\u00edas de Santiago de Compostela. Debido a los cortes de tr\u00e1fico requeridos para la realizaci\u00f3n de la prueba deportiva, var\u00edas l\u00edneas de transporte p\u00fablico se ver\u00e1n afectadas, desviando su recorrido o vi\u00e9ndose interrumpidas temporalmente. En esta p\u00e1gina podr\u00e1s encontrar informaci\u00f3n sobre las l\u00edneas afectadas y posibles alternativas.</p> <p>Cortes de Tr\u00e1fico</p> <p>Recorrido</p> <p>Los desv\u00edos ser\u00e1n efectivos durante el corte de tr\u00e1fico, el cual est\u00e1 previsto que afecte al transporte urbano entre las 21:15 y las 23:30. Si las restricciones de tr\u00e1fico acabasen antes de las 23:30, se retomar\u00e1 el servicio habitual antes de esa hora.</p> <p>Todas las paradas de transporte urbano situadas en los itinerarios de desv\u00edo ser\u00e1n paradas alternativas a demanda de los usuarios.</p> <p>Si alguna l\u00ednea no aparece en esta p\u00e1gina, es que no sufre ninguna alteraci\u00f3n sobre su recorrido habitual. Tel\u00e9fono de informaci\u00f3n: 981 58 18 15 / 901 12 00 54</p> <p>Fuente: tussa.org, Desv\u00edos no transporte urbano (s\u00e1bado 10/5/2025, de 21:00 a 23:30)</p>"},{"location":"ciudadania/transporte/#en-pdf","title":"En PDF","text":""},{"location":"legal/","title":"Pol\u00edticas Legales","text":"<ul> <li>Aviso Legal</li> <li>Pol\u00edtica de Privacidad</li> <li>Pol\u00edtica de Cookies</li> </ul>"},{"location":"legal/aviso-legal/","title":"Aviso Legal","text":""},{"location":"legal/aviso-legal/#informacion-general","title":"Informaci\u00f3n General","text":"<p>En cumplimiento con el deber de informaci\u00f3n dispuesto en la Ley 34/2002 de Servicios de la Sociedad de la Informaci\u00f3n y el Comercio Electr\u00f3nico (LSSI-CE) de 11 de julio, se facilitan a continuaci\u00f3n los siguientes datos de informaci\u00f3n general de este sitio web:</p> <p>La titularidad de este sitio web, www.santyago10k.run, (en adelante, Sitio Web) la ostenta:</p> <ul> <li>Raz\u00f3n Social: Club Atletismo Fontes do Sar</li> <li>NIF: G-70226436</li> <li>Direcci\u00f3n: Rua da Xunlla 26, Santiago de Compostela, 15897 A Coru\u00f1a</li> <li>Email de contacto: info@santyago10k.run</li> </ul>"},{"location":"legal/aviso-legal/#terminos-y-condiciones-generales-de-uso","title":"T\u00e9rminos y Condiciones Generales de Uso","text":""},{"location":"legal/aviso-legal/#el-objeto-de-las-condiciones-el-sitio-web","title":"El objeto de las condiciones: El Sitio Web","text":"<p>El objeto de las presentes Condiciones Generales de Uso (en adelante, Condiciones) es regular el acceso y la utilizaci\u00f3n del Sitio Web. A los efectos de las presentes Condiciones se entender\u00e1 como Sitio Web: la apariencia externa de los interfaces de pantalla, tanto de forma est\u00e1tica como de forma din\u00e1mica, es decir, el \u00e1rbol de navegaci\u00f3n; y todos los elementos integrados tanto en los interfaces de pantalla como en el \u00e1rbol de navegaci\u00f3n (en adelante, Contenidos) y todos aquellos servicios o recursos en l\u00ednea que en su caso ofrezca a los Usuarios (en adelante, Servicios).</p> <p>SantYaGo10K se reserva la facultad de modificar, en cualquier momento, y sin aviso previo, la presentaci\u00f3n y configuraci\u00f3n del Sitio Web y de los Contenidos y Servicios que en \u00e9l pudieran estar incorporados. El Usuario reconoce y acepta que en cualquier momento SantYaGo10K pueda interrumpir, desactivar y/o cancelar cualquiera de estos elementos que se integran en el Sitio Web o el acceso a los mismos.</p> <p>El acceso al Sitio Web por el Usuario tiene car\u00e1cter libre y, por regla general, es gratuito sin que el Usuario tenga que proporcionar una contraprestaci\u00f3n para poder disfrutar de ello, salvo en lo relativo al coste de conexi\u00f3n a trav\u00e9s de la red de telecomunicaciones suministrada por el proveedor de acceso que hubiere contratado el Usuario.</p> <p>La utilizaci\u00f3n de los Contenidos no requiere previa suscripci\u00f3n o registro alguno.</p>"},{"location":"legal/aviso-legal/#el-usuario","title":"El Usuario","text":"<p>El acceso, la navegaci\u00f3n y uso del Sitio Web, confiere la condici\u00f3n de Usuario, por lo que se aceptan, desde que se inicia la navegaci\u00f3n por el Sitio Web, todas las Condiciones aqu\u00ed establecidas, as\u00ed como sus ulteriores modificaciones, sin perjuicio de la aplicaci\u00f3n de la correspondiente normativa legal de obligado cumplimiento seg\u00fan el caso. Dada la relevancia de lo anterior, se recomienda al Usuario leerlas cada vez que visite el Sitio Web.</p> <p>El Sitio Web de SantYaGo10K proporciona gran diversidad de informaci\u00f3n, servicios y datos. El Usuario asume su responsabilidad para realizar un uso correcto del Sitio Web. Esta responsabilidad se extender\u00e1 a:</p> <ul> <li>Un uso de la informaci\u00f3n, Contenidos y/o Servicios y datos ofrecidos por SantYaGo10K sin que sea contrario a lo   dispuesto por las presentes Condiciones, la Ley, la moral o el orden p\u00fablico, o que de cualquier otro modo puedan   suponer lesi\u00f3n de los derechos de terceros o del mismo funcionamiento del Sitio Web.</li> <li>La veracidad y licitud de las informaciones aportadas por el Usuario en los formularios extendidos por SantYaGo10K   para el acceso a ciertos Contenidos o Servicios ofrecidos por el Sitio Web. En todo caso, el Usuario notificar\u00e1 de   forma inmediata a SantYaGo10K acerca de cualquier hecho que permita el uso indebido de la informaci\u00f3n registrada en   dichos formularios, tales como, pero no solo, el robo, extrav\u00edo, o el acceso no autorizado a identificadores y/o   contrase\u00f1as, con el fin de proceder a su inmediata cancelaci\u00f3n.</li> </ul> <p>El mero acceso a este Sitio Web no supone entablar ning\u00fan tipo de relaci\u00f3n de car\u00e1cter comercial entre SantYaGo10K y el Usuario.</p> <p>El Usuario declara ser mayor de edad y disponer de la capacidad jur\u00eddica suficiente para vincularse por las presentes Condiciones. Por lo tanto, este Sitio Web de SantYaGo10K no se dirige a menores de edad. SantYaGo10K declina cualquier responsabilidad por el incumplimiento de este requisito.</p> <p>El Sitio Web est\u00e1 dirigido principalmente a Usuarios residentes en Espa\u00f1a. SantYaGo10K no asegura que el Sitio Web cumpla con legislaciones de otros pa\u00edses, ya sea total o parcialmente. Si el Usuario reside o tiene su domiciliado en otro lugar y decide acceder y/o navegar en el Sitio Web lo har\u00e1 bajo su propia responsabilidad, deber\u00e1 asegurarse de que tal acceso y navegaci\u00f3n cumple con la legislaci\u00f3n local que le es aplicable, no asumiendo SantYaGo10K responsabilidad alguna que se pueda derivar de dicho acceso.</p>"},{"location":"legal/aviso-legal/#acceso-y-navegacion-en-el-sitio-web-exclusion-de-garantias-y-responsabilidad","title":"Acceso y Navegaci\u00f3n en el Sitio Web: Exclusi\u00f3n de Garant\u00edas y Responsabilidad","text":"<p>SantYaGo10K no garantiza la continuidad, disponibilidad y utilidad del Sitio Web, ni de los Contenidos o Servicios. SantYaGo10K har\u00e1 todo lo posible por el buen funcionamiento del Sitio Web, sin embargo, no se responsabiliza ni garantiza que el acceso a este Sitio Web no vaya a ser ininterrumpido o que est\u00e9 libre de error.</p> <p>Tampoco se responsabiliza o garantiza que el contenido o software al que pueda accederse a trav\u00e9s de este Sitio Web, est\u00e9 libre de error o cause un da\u00f1o al sistema inform\u00e1tico (software y hardware) del Usuario. En ning\u00fan caso SantYaGo10K ser\u00e1 responsable por las p\u00e9rdidas, da\u00f1os o perjuicios de cualquier tipo que surjan por el acceso, navegaci\u00f3n y el uso del Sitio Web, incluy\u00e9ndose, pero no limit\u00e1ndose, a los ocasionados a los sistemas inform\u00e1ticos o los provocados por la introducci\u00f3n de virus.</p> <p>SantYaGo10K tampoco se hace responsable de los da\u00f1os que pudiesen ocasionarse a los usuarios por un uso inadecuado de este Sitio Web. En particular, no se hace responsable en modo alguno de las ca\u00eddas, interrupciones, falta o defecto de las telecomunicaciones que pudieran ocurrir.</p>"},{"location":"legal/aviso-legal/#politica-de-enlaces","title":"Pol\u00edtica de Enlaces","text":"<p>Se informa que el Sitio Web de SantYaGo10K pone o puede poner a disposici\u00f3n de los Usuarios medios de enlace (como, entre otros, links, banners, botones), directorios y motores de b\u00fasqueda que permiten a los Usuarios acceder a sitios web pertenecientes y/o gestionados por terceros.</p> <p>La instalaci\u00f3n de estos enlaces, directorios y motores de b\u00fasqueda en el Sitio Web tiene por objeto facilitar a los Usuarios la b\u00fasqueda de y acceso a la informaci\u00f3n disponible en Internet, sin que pueda considerarse una sugerencia, recomendaci\u00f3n o invitaci\u00f3n para la visita de los mismos.</p> <p>SantYaGo10K no ofrece ni comercializa por s\u00ed ni por medio de terceros los productos y/o servicios disponibles en dichos sitios enlazados.</p> <p>Asimismo, tampoco garantizar\u00e1 la disponibilidad t\u00e9cnica, exactitud, veracidad, validez o legalidad de sitios ajenos a su propiedad a los que se pueda acceder por medio de los enlaces.</p> <p>SantYaGo10K en ning\u00fan caso revisar\u00e1 o controlar\u00e1 el contenido de otros sitios web, as\u00ed como tampoco aprueba, examina ni hace propios los productos y servicios, contenidos, archivos y cualquier otro material existente en los referidos sitios enlazados.</p> <p>SantYaGo10K no asume ninguna responsabilidad por los da\u00f1os y perjuicios que pudieran producirse por el acceso, uso, calidad o licitud de los contenidos, comunicaciones, opiniones, productos y servicios de los sitios web no gestionados por SantYaGo10K y que sean enlazados en este Sitio Web.</p> <p>El Usuario o tercero que realice un hiperv\u00ednculo desde una p\u00e1gina web de otro, distinto, sitio web al Sitio Web de SantYaGo10K deber\u00e1 saber que:</p> <p>No se permite la reproducci\u00f3n \u2014total o parcialmente\u2014 de ninguno de los Contenidos y/o Servicios del Sitio Web sin autorizaci\u00f3n expresa de SantYaGo10K.</p> <p>No se permite tampoco ninguna manifestaci\u00f3n falsa, inexacta o incorrecta sobre el Sitio Web de SantYaGo10K, ni sobre los Contenidos y/o Servicios del mismo.</p> <p>A excepci\u00f3n del hiperv\u00ednculo, el sitio web en el que se establezca dicho hiperenlace no contendr\u00e1 ning\u00fan elemento, de este Sitio Web, protegido como propiedad intelectual por el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol, salvo autorizaci\u00f3n expresa de SantYaGo10K.</p> <p>El establecimiento del hiperv\u00ednculo no implicar\u00e1 la existencia de relaciones entre SantYaGo10K y el titular del sitio web desde el cual se realice, ni el conocimiento y aceptaci\u00f3n de SantYaGo10K de los contenidos, servicios y/o actividades ofrecidas en dicho sitio web, y viceversa.</p>"},{"location":"legal/aviso-legal/#propiedad-intelectual-e-industrial","title":"Propiedad Intelectual e Industrial","text":"<p>SantYaGo10K por s\u00ed o como parte cesionaria, es titular de todos los derechos de propiedad intelectual e industrial del Sitio Web, as\u00ed como de los elementos contenidos en el mismo (a t\u00edtulo enunciativo y no exhaustivo, im\u00e1genes, sonido, audio, v\u00eddeo, software o textos, marcas o logotipos, combinaciones de colores, estructura y dise\u00f1o, selecci\u00f3n de materiales usados, programas de ordenador necesarios para su funcionamiento, acceso y uso, etc.). Ser\u00e1n, por consiguiente, obras protegidas como propiedad intelectual por el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol, si\u00e9ndoles aplicables tanto la normativa espa\u00f1ola y comunitaria en este campo, como los tratados internacionales relativos a la materia y suscritos por Espa\u00f1a.</p> <p>Todos los derechos reservados. En virtud de lo dispuesto en la Ley de Propiedad Intelectual, quedan expresamente prohibidas la reproducci\u00f3n, la distribuci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n p\u00fablica, incluida su modalidad de puesta a disposici\u00f3n, de la totalidad o parte de los contenidos de esta p\u00e1gina web, con fines comerciales, en cualquier soporte y por cualquier medio t\u00e9cnico, sin la autorizaci\u00f3n de SantYaGo10K.</p> <p>El Usuario se compromete a respetar los derechos de propiedad intelectual e industrial de SantYaGo10K. Podr\u00e1 visualizar los elementos del Sitio Web o incluso imprimirlos, copiarlos y almacenarlos en el disco duro de su ordenador o en cualquier otro soporte f\u00edsico siempre y cuando sea, exclusivamente, para su uso personal. El Usuario, sin embargo, no podr\u00e1 suprimir, alterar, o manipular cualquier dispositivo de protecci\u00f3n o sistema de seguridad que estuviera instalado en el Sitio Web.</p> <p>En caso de que el Usuario o tercero considere que cualquiera de los Contenidos del Sitio Web suponga una violaci\u00f3n de los derechos de protecci\u00f3n de la propiedad intelectual, deber\u00e1 comunicarlo inmediatamente a SantYaGo10K a trav\u00e9s de los datos de contacto del apartado de INFORMACI\u00d3N GENERAL de este Aviso Legal y Condiciones Generales de Uso.</p>"},{"location":"legal/aviso-legal/#acciones-legales-legislacion-aplicable-y-jurisdiccion","title":"Acciones Legales, Legislaci\u00f3n Aplicable Y Jurisdicci\u00f3n","text":"<p>SantYaGo10K se reserva la facultad de presentar las acciones civiles o penales que considere necesarias por la utilizaci\u00f3n indebida del Sitio Web y Contenidos, o por el incumplimiento de las presentes Condiciones.</p> <p>La relaci\u00f3n entre el Usuario y SantYaGo10K se regir\u00e1 por la normativa vigente y de aplicaci\u00f3n en el territorio espa\u00f1ol. De surgir cualquier controversia en relaci\u00f3n con la interpretaci\u00f3n y/o a la aplicaci\u00f3n de estas Condiciones las partes someter\u00e1n sus conflictos a la jurisdicci\u00f3n ordinaria someti\u00e9ndose a los jueces y tribunales que correspondan conforme a derecho.</p> <p>Este documento de Aviso Legal y Condiciones Generales de uso del sitio web ha sido creado mediante el generador de plantilla de aviso legal y condiciones de uso online el d\u00eda 10/04/2023.</p>"},{"location":"legal/politica-cookies/","title":"Pol\u00edtica de Cookies","text":"<p>El acceso a este Sitio Web puede implicar la utilizaci\u00f3n de cookies. Las cookies son peque\u00f1as cantidades de informaci\u00f3n que se almacenan en el navegador utilizado por cada Usuario \u2014en los distintos dispositivos que pueda utilizar para navegar\u2014 para que el servidor recuerde cierta informaci\u00f3n que posteriormente y \u00fanicamente el servidor que la implement\u00f3 leer\u00e1. Las cookies facilitan la navegaci\u00f3n, la hacen m\u00e1s amigable, y no da\u00f1an el dispositivo de navegaci\u00f3n.</p> <p>Las cookies son procedimientos autom\u00e1ticos de recogida de informaci\u00f3n relativa a las preferencias determinadas por el Usuario durante su visita al Sitio Web con el fin de reconocerlo como Usuario, y personalizar su experiencia y el uso del Sitio Web, y pueden tambi\u00e9n, por ejemplo, ayudar a identificar y resolver errores.</p> <p>La informaci\u00f3n recabada a trav\u00e9s de las cookies puede incluir la fecha y hora de visitas al Sitio Web, las p\u00e1ginas visionadas, el tiempo que ha estado en el Sitio Web y los sitios visitados justo antes y despu\u00e9s del mismo. Sin embargo, ninguna cookie permite que esta misma pueda contactarse con el n\u00famero de tel\u00e9fono del Usuario o con cualquier otro medio de contacto personal. Ninguna cookie puede extraer informaci\u00f3n del disco duro del Usuario o robar informaci\u00f3n personal. La \u00fanica manera de que la informaci\u00f3n privada del Usuario forme parte del archivo Cookie es que el usuario d\u00e9 personalmente esa informaci\u00f3n al servidor.</p> <p>Las cookies que permiten identificar a una persona se consideran datos personales. Por tanto, a las mismas les ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n la Pol\u00edtica de Privacidad anteriormente descrita. En este sentido, para la utilizaci\u00f3n de las mismas ser\u00e1 necesario el consentimiento del Usuario. Este consentimiento ser\u00e1 comunicado, en base a una elecci\u00f3n aut\u00e9ntica, ofrecido mediante una decisi\u00f3n afirmativa y positiva, antes del tratamiento inicial, removible y documentado.</p>"},{"location":"legal/politica-cookies/#cookies-de-terceros","title":"Cookies de terceros","text":"<p>Son cookies utilizadas y gestionadas por entidades externas que proporcionan a SantYaGo10K servicios solicitados por este mismo para mejorar el Sitio Web y la experiencia del usuario al navegar en el Sitio Web. Los principales objetivos para los que se utilizan cookies de terceros son la obtenci\u00f3n de estad\u00edsticas de accesos y analizar la informaci\u00f3n de la navegaci\u00f3n, es decir, c\u00f3mo interact\u00faa el Usuario con el Sitio Web.</p> <p>La informaci\u00f3n que se obtiene se refiere, por ejemplo, al n\u00famero de p\u00e1ginas visitadas, el idioma, el lugar a la que la direcci\u00f3n IP desde el que accede el Usuario, el n\u00famero de Usuarios que acceden, la frecuencia y reincidencia de las visitas, el tiempo de visita, el navegador que usan, el operador o tipo de dispositivo desde el que se realiza la visita. Esta informaci\u00f3n se utiliza para mejorar el Sitio Web, y detectar nuevas necesidades para ofrecer a los Usuarios un Contenido y/o servicio de \u00f3ptima calidad. En todo caso, la informaci\u00f3n se recopila de forma an\u00f3nima y se elaboran informes de tendencias del Sitio Web sin identificar a usuarios individuales.</p> <p>Puede obtener m\u00e1s informaci\u00f3n sobre las cookies, la informaci\u00f3n sobre la privacidad, o consultar la descripci\u00f3n del tipo de cookies que se utiliza, sus principales caracter\u00edsticas, periodo de expiraci\u00f3n, etc. en el siguiente(s) enlace(s):</p> <ul> <li>Google Analytics: https://policies.google.com/technologies/partner-sites</li> <li>Google Forms: https://policies.google.com/technologies/partner-sites</li> <li>YouTube: https://policies.google.com/technologies/partner-sites</li> </ul> <p>La(s) entidad(es) encargada(s) del suministro de cookies podr\u00e1(n) ceder esta informaci\u00f3n a terceros, siempre y cuando lo exija la ley o sea un tercero el que procese esta informaci\u00f3n para dichas entidades.</p>"},{"location":"legal/politica-cookies/#deshabilitar-rechazar-y-eliminar-cookies","title":"Deshabilitar, rechazar y eliminar cookies","text":"<p>El Usuario puede deshabilitar, rechazar y eliminar las cookies \u2014total o parcialmente\u2014 instaladas en su dispositivo mediante la configuraci\u00f3n de su navegador (entre los que se encuentran, por ejemplo, Chrome, Firefox, Safari, Explorer). En este sentido, los procedimientos para rechazar y eliminar las cookies pueden diferir de un navegador de Internet a otro. En consecuencia, el Usuario debe acudir a las instrucciones facilitadas por el propio navegador de Internet que est\u00e9 utilizando. En el supuesto de que rechace el uso de cookies \u2014total o parcialmente\u2014 podr\u00e1 seguir usando el Sitio Web, si bien podr\u00e1 tener limitada la utilizaci\u00f3n de algunas de las prestaciones del mismo.</p> <p>Este documento de Pol\u00edtica de Cookies ha sido creado mediante el generador de plantilla de pol\u00edtica de cookies web gratis online el d\u00eda 10/04/2023.</p>"},{"location":"legal/politica-privacidad/","title":"Pol\u00edtica de Privacidad","text":"<p>Esta pol\u00edtica de privacidad aplica a todas las p\u00e1ginas webs de las ediciones de la Carrera Nocturna SantYaGo10K. En estas p\u00e1ginas no recopilamos ninguna informaci\u00f3n personal (a excepci\u00f3n del formulario del voluntariado). En lo que refiere a corredores, la pol\u00edtica de privacidad es la aplicable por las plataformas de inscripciones correspondientes a cada edici\u00f3n.</p> <p>El sitio web SantYaGo10K es propiedad de Club Atletismo Fontes do Sar, que es un controlador de datos de tus datos personales.</p> <p>Hemos adoptado esta Pol\u00edtica de privacidad, que determina c\u00f3mo procesamos la informaci\u00f3n recopilada por SantYaGo10K, que tambi\u00e9n proporciona las razones por las que debemos recopilar ciertos datos personales sobre ti. Por lo tanto, debes leer esta Pol\u00edtica de privacidad antes de usar el sitio web de SantYaGo10K.</p> <p>Cuidamos tus datos personales y nos comprometemos a garantizar su confidencialidad y seguridad.</p>"},{"location":"legal/politica-privacidad/#informacion-personal-que-recopilamos","title":"Informaci\u00f3n personal que recopilamos","text":"<p>Cuando visitas SantYaGo10K, recopilamos autom\u00e1ticamente cierta informaci\u00f3n sobre tu dispositivo, incluida informaci\u00f3n sobre tu navegador web, direcci\u00f3n IP, zona horaria y algunas de las cookies instaladas en tu dispositivo. Adem\u00e1s, a medida que navegas, recopilamos informaci\u00f3n sobre las p\u00e1ginas web individuales o los productos que ves, qu\u00e9 sitios web o t\u00e9rminos de b\u00fasqueda te remitieron a la web y c\u00f3mo interact\u00faas. Nos referimos a esta informaci\u00f3n recopilada autom\u00e1ticamente como \"Informaci\u00f3n del dispositivo\". Adem\u00e1s, podemos recopilar los datos personales que nos proporcionas (incluidos, entre otros, nombre, apellido, direcci\u00f3n, informaci\u00f3n de pago, etc.) durante el registro para poder cumplir con el acuerdo.</p>"},{"location":"legal/politica-privacidad/#por-que-procesamos-tus-datos","title":"\u00bfPor qu\u00e9 procesamos tus datos?","text":"<p>Nuestra m\u00e1xima prioridad es la seguridad de los datos del cliente y, como tal, podemos procesar solo los datos m\u00ednimos del usuario, solo en la medida en que sea absolutamente necesario para mantener el sitio web. La informaci\u00f3n recopilada autom\u00e1ticamente se utiliza solo para identificar casos potenciales de abuso y establecer informaci\u00f3n estad\u00edstica sobre el uso del sitio web. Esta informaci\u00f3n estad\u00edstica no se agrega de tal manera que identifique a ning\u00fan usuario en particular del sistema.</p> <p>Puedes visitar la web sin decirnos qui\u00e9n eres ni revelar ninguna informaci\u00f3n por la cual alguien pueda identificarte como una persona espec\u00edfica. Sin embargo, si deseas utilizar algunas de las funciones del sitio web, o deseas recibir nuestro bolet\u00edn informativo o proporcionar otros detalles al completar un formulario, puedes proporcionarnos datos personales, como tu correo electr\u00f3nico, nombre, apellido, ciudad de residencia, organizaci\u00f3n y n\u00famero de tel\u00e9fono. Puedes optar por no proporcionar tus datos personales, pero es posible que no puedas aprovechar algunas de las funciones del sitio web. Por ejemplo, no podr\u00e1s recibir nuestro bolet\u00edn ni contactarnos directamente desde el sitio web. Los usuarios que no est\u00e9n seguros de qu\u00e9 informaci\u00f3n es obligatoria pueden ponerse en contacto con nosotros a trav\u00e9s de info@santyago10k.run.</p>"},{"location":"legal/politica-privacidad/#tus-derechos","title":"Tus derechos","text":"<p>Si eres residente europeo, tienes los siguientes derechos relacionados con tus datos personales:</p> <ul> <li>El derecho a ser informado.</li> <li>El derecho de acceso.</li> <li>El derecho a la rectificaci\u00f3n.</li> <li>El derecho a borrar.</li> <li>El derecho a restringir el procesamiento.</li> <li>El derecho a la portabilidad de datos.</li> <li>El derecho a oponerte.</li> <li>Derechos en relaci\u00f3n con la toma de decisiones automatizada y la elaboraci\u00f3n de perfiles.</li> </ul> <p>Si deseas ejercer este derecho, comun\u00edcate con nosotros a trav\u00e9s de la informaci\u00f3n de contacto a continuaci\u00f3n.</p> <p>Adem\u00e1s, si eres residente europeo, destacamos que estamos procesando tu informaci\u00f3n para cumplir con los contratos que podr\u00edamos tener contigo (por ejemplo, si realizas un pedido a trav\u00e9s de la web), o de otra manera para seguir nuestros intereses comerciales leg\u00edtimos enumerados anteriormente. Adem\u00e1s, ten en cuenta que tu informaci\u00f3n puede transferirse fuera de Europa, incluidos Canad\u00e1 y Estados Unidos.</p>"},{"location":"legal/politica-privacidad/#enlaces-a-otros-sitios-web","title":"Enlaces a otros sitios web","text":"<p>Nuestra web puede contener enlaces a otros sitios web que no son de nuestra propiedad ni est\u00e1n controlados por nosotros. Ten en cuenta que no somos responsables de dichos sitios web ni de las pr\u00e1cticas de privacidad de terceros. Te recomendamos que est\u00e9s atento cuando abandones nuestro sitio web y leas las declaraciones de privacidad de cada web que pueda recopilar informaci\u00f3n personal.</p>"},{"location":"legal/politica-privacidad/#seguridad-de-la-informacion","title":"Seguridad de la informaci\u00f3n","text":"<p>Aseguramos la informaci\u00f3n que proporcionas en servidores inform\u00e1ticos en un entorno controlado y seguro, protegido del acceso, uso o divulgaci\u00f3n no autorizados. Mantenemos medidas de seguridad administrativas, t\u00e9cnicas y f\u00edsicas razonables para proteger contra el acceso no autorizado, el uso, la modificaci\u00f3n y la divulgaci\u00f3n de datos personales bajo su control y custodia. Sin embargo, no se puede garantizar la transmisi\u00f3n de datos a trav\u00e9s de Internet o redes inal\u00e1mbricas.</p>"},{"location":"legal/politica-privacidad/#divulgacion-legal","title":"Divulgaci\u00f3n legal","text":"<p>Divulgaremos cualquier informaci\u00f3n que recopilemos, usemos o recibamos si as\u00ed lo requiere o lo permite la ley, como para cumplir con una citaci\u00f3n o un proceso legal similar, y cuando creemos de buena fe que la divulgaci\u00f3n es necesaria para proteger nuestros derechos, proteger tu seguridad o la seguridad de los dem\u00e1s, investigar el fraude o responder a una solicitud del gobierno.</p>"},{"location":"legal/politica-privacidad/#informacion-de-contacto","title":"Informaci\u00f3n de contacto","text":"<p>Si deseas comunicarte con nosotros para comprender m\u00e1s sobre esta Pol\u00edtica o deseas comunicarte con nosotros en relaci\u00f3n con cualquier asunto sobre los derechos individuales y tu informaci\u00f3n personal, puedes enviarnos un correo electr\u00f3nico a info@santyago10k.run.</p>"},{"location":"reglamento/","title":"Regulamento 2025","text":""},{"location":"reglamento/#data-e-hora","title":"Data e hora","text":"<p>O Club Atletismo Fontes do Sar e o Departamento Municipal de Deportes do Concello de Santiago coorganizan, co control t\u00e9cnico do comit\u00e9 galego de xu\u00edces da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo:</p> <p>A 9\u00aa carreira nocturna SANTYAGO10K, Cidades PATRIMONIO DA HUMANIDADE, sobre unha distancia homologada de 10km en ruta urbana, que se levar\u00e1 a cabo o vindeiro s\u00e1bado 10 de Maio de 2025 e que dar\u00e1 comezo \u00e1s 22:00 horas.</p>"},{"location":"reglamento/#circuito","title":"Circu\u00edto","text":"<p>O circu\u00edto foi medido e homologado pola Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Atletismo (RFEA) e discorrer\u00e1 polo casco urbano da cidade de Santiago de Compostela.</p> <p>O circuito ser\u00e1 pechado ao tr\u00e1fico e ser\u00e1 acotado con valados e outros elementos nos tramos que non exista unha delimitaci\u00f3n natural. Ser\u00e1 obrigatorio para os participantes correr sempre dentro da zona acotada e estar\u00e1 prohibido o paso por beirarr\u00faas, setos centrais e zonas axardinadas, se non se indica o contrario. O incumprimento desta norma, ou recortar distancia sobre o trazado oficial, poder\u00e1 supo\u00f1er a descalificaci\u00f3n do infractor.</p> <p>Os \u00fanicos veh\u00edculos que poder\u00e1n seguir a proba ser\u00e1n os oficialmente sinalados pola organizaci\u00f3n.</p>"},{"location":"reglamento/#control-tecnico","title":"Control t\u00e9cnico","text":"<p>A carreira estar\u00e1 baixo o control t\u00e9cnico do Comit\u00e9 Galego de Xu\u00edces da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo.</p>"},{"location":"reglamento/#peche-de-control","title":"Peche de control","text":"<p>O peche da proba realizarase unha hora despois do tempo empregado polo primeiro atleta en cruzar a li\u00f1a de meta ( aproximadamente 1 hora e 30 minutos despois da sa\u00edda).</p>"},{"location":"reglamento/#inscricions","title":"Inscrici\u00f3ns","text":"<p>A inscrici\u00f3n realizarase a trav\u00e9s de calquera dos seguintes medios autorizados:</p> <ul> <li>De maneira on-line, a trav\u00e9s da p\u00e1xina web oficial do   evento (https://2025.santyago10k.run/).<ul> <li>O pagamento realizarse de maneira on-line por medio de tarxeta de d\u00e9bito/cr\u00e9dito na plataforma na mesma p\u00e1xina.</li> </ul> </li> <li>De maneira presencial, no Multiusos Fontes do Sar ou no Complexo Deportivo Santa Isabel.<ul> <li>O pagamento realizarase de maneira presencial en efectivo.</li> </ul> </li> </ul> <p>Os prezos de inscrici\u00f3n, en funci\u00f3n da data, ser\u00e1n os seguintes ata completar @s 1500 participantes:</p> <ul> <li>Do 17 de febreiro \u00e1s 00:00 ata o 6 de abril \u00e1s 23:59 horas: 10 euros.</li> <li>Do 7 de abril \u00e1s 00:00 ata o 4 de maio \u00e1s 23:59: 13 euros.</li> <li>Do 5 de maio as 00:00 ata o 7 de maio as 23:59: 20 euros.<ul> <li>S\u00f3 dispo\u00f1ible de maneira on-line a trav\u00e9s da p\u00e1xina web oficial do evento.</li> </ul> </li> </ul> <p>Non se aceptar\u00e1n inscrici\u00f3ns de ning\u00fan tipo f\u00f3ra dos modos e prazos aqu\u00ed indicados. A organizaci\u00f3n res\u00e9rvase o dereito de realizar posibles descontos na cota de inscrici\u00f3n tanto dentro como f\u00f3ra dos prazos indicados.</p> <p>Desconto Multiusos</p> <p>O Multiusos Fontes do Sar e o Complexo Deportivo Santa Isabel, realizar\u00e1n un desconto especial aos seus abonados, de 2 euros, sobre o prezo no momento da inscrici\u00f3n. A organizaci\u00f3n poder\u00e1 realizar outros descontos puntuais ou temporais, as\u00ed como permitir inscrici\u00f3ns anticipadas restrinxidas.</p> <p>Realizaranse varios sorteos ao longo do prazo de inscrici\u00f3n, aproximadamente cada 250 inscritos, de diversos obsequios doados polas empresas colaboradoras.</p> <p>A organizaci\u00f3n po\u00f1erase en contacto coa persoa agraciada. Esta dispor\u00e1 de 5 d\u00edas para confirmar a data de recollida do premio no establecemento correspondente. Transcorrido este tempo sen que se te\u00f1a constancia por parte do agraciado, anularase e voltar\u00e1 a se sortear de novo. Todos os premios ser\u00e1n anunciados con anterioridade a trav\u00e9s das redes sociais.</p>"},{"location":"reglamento/#limite-de-inscricions","title":"L\u00edmite de inscrici\u00f3ns","text":"<p>Establ\u00e9cese un l\u00edmite de 1.500 participantes. Unha vez alcanzado o l\u00edmite, contabilizando s\u00f3 as inscrici\u00f3ns con pago confirmado, pecharase a posibilidade de inscrici\u00f3n.</p>"},{"location":"reglamento/#devolucion-da-cota-de-inscricion","title":"Devoluci\u00f3n da cota de inscrici\u00f3n","text":"<p>Aceptarase s\u00f3 a devoluci\u00f3n parcial da inscrici\u00f3n no caso de enfermidade ou grave lesi\u00f3n, previa presentaci\u00f3n ao persoal da organizaci\u00f3n do certificado m\u00e9dico oficial. C\u00f3mpre comunicalo previamente no correo electr\u00f3nico (info@santyago10k.run) e ser\u00e1n dadas as indicaci\u00f3ns sobre como proceder.</p> <p>O importe da devoluci\u00f3n ser\u00e1 determinado pola data de presentaci\u00f3n do certificado m\u00e9dico. Ser\u00e1 reembolsado o 75% da cota presentando o xustificante ata o domingo 27 de abril e o 50% present\u00e1ndoo ata o domingo 4 de maio. A partir desta data non se proceder\u00e1 a reintegro da inscrici\u00f3n.</p>"},{"location":"reglamento/#entrega-de-dorsais-e-chips","title":"Entrega de dorsais e chips","text":"<p>As datas previstas para a recollida ser\u00e1n:</p> <ul> <li>Venres 9 de Maio<ul> <li>10:30 a 21:30: El Corte Ingl\u00e9s Compostela - Departamento de Deportes (r\u00faa Restollal 50,   Santiago de Compostela).</li> </ul> </li> <li>S\u00e1bado 10 de Maio (d\u00eda da carreira)<ul> <li>10:30 a 14:00: El Corte Ingl\u00e9s Compostela - Departamento de Deportes (r\u00faa Restollal 50,   Santiago de Compostela).</li> <li>16:00 a 21:00: Praza do Obradoiro.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"reglamento/#uso-de-dorsais-e-chips","title":"Uso de dorsais e chips","text":"<p>Os dorsais son persoais e intransferibles. Durante o transcurso da proba deber\u00e1n ser colocados na parte frontal do corpo, de forma totalmente visible e sen dobreces. O chip est\u00e1 integrado directamente no dorsal.</p> <p>Non ser\u00e1n admitidos pola organizaci\u00f3n aquelas persoas participantes que non estean inscritos oficialmente ou corran sen dorsal ou sen chip, ou que pertenzan a outra carreira.</p> <p>O incumprimento de calquera punto deste artigo ser\u00e1 motivo de descalificaci\u00f3n e verase obrigado a abandonar o trazado na defensa dos dereitos dos corredores lexitimamente inscritos.</p>"},{"location":"reglamento/#cronometraxe","title":"Cronometraxe","text":"<p>A cronometraxe estar\u00e1 a cargo da empresa EME SPORT mediante o sistema sport tag ou chip.</p> <p>Habilitaranse varios puntos de control ao longo do percorrido. Os participantes que non pasen por todos os puntos de control poder\u00e1n ser descalificados se as\u00ed o decide o xu\u00edz \u00e1rbitro da proba.</p>"},{"location":"reglamento/#caixons-de-saida","title":"Caix\u00f3ns de sa\u00edda","text":"<p>No momento da inscrici\u00f3n os participantes poder\u00e1n acreditar unha marca oficial obtida anteriormente en carreiras de 10km en ruta homologadas. En base a estas marcas asignaranse diferentes caix\u00f3ns de sa\u00edda que axudar\u00e1n a que a carreira sexa m\u00e1is flu\u00edda e ordenada. Esta distribuci\u00f3n reflexarase nos dorsais proporcionados pola organizaci\u00f3n.</p> <p>A organizaci\u00f3n ter\u00e1 dereito a reservar determinadas prazas para atletas invitados expresamente para o evento.</p> <p>Estableceranse polo menos catro caix\u00f3ns de sa\u00edda, se ben a organizaci\u00f3n poder\u00e1 modificar este reparto en funci\u00f3n do n\u00famero de atletas inscritos que acrediten cada marca, dividindo en m\u00e1is grupos se se considera beneficioso para a seguridade da proba. Os caix\u00f3ns previstos son:</p> <ul> <li>Caix\u00f3n 1: Marcas inferiores a 40 minutos</li> <li>Caix\u00f3n 2: Marcas entre 40 e 45 minutos</li> <li>Caix\u00f3n 3: Marcas entre 45 e 55 minutos</li> <li>Caix\u00f3n 4: Marcas m\u00e1is de 55 minutos, ou sen marca previa</li> </ul> <p>Os corredores estar\u00e1n nos seus postos 10 minutos antes do disparo oficial da sa\u00edda.</p>"},{"location":"reglamento/#categorias","title":"Categor\u00edas","text":"<p>Establ\u00e9cense as seguintes categor\u00edas de competici\u00f3n, tendo en conta a idade cumprida no d\u00eda da carreira.</p> <ul> <li>Clasificaci\u00f3n xeral absoluta, masculina e feminina.</li> <li>Categor\u00eda S\u00e9nior, masculina e feminina: atletas dende o d\u00eda de cumpran 18 anos (deber\u00e1n ter feitos os 18 anos antes   da data da carreira), ata os 34 anos.</li> <li>Categor\u00eda M\u00e1ster A, masculina e feminina: atletas dende o d\u00eda que cumpran 35 anos ata os 45 anos.</li> <li>Categor\u00eda M\u00e1ster B, masculina e feminina: atletas dende o d\u00eda que cumpran 46 anos ata os 55 anos.</li> <li>Categor\u00eda M\u00e1ster C, masculina e feminina: atletas con idades iguales ou superiores a 56 anos.</li> </ul>"},{"location":"reglamento/#medios-fisicos","title":"Medios f\u00edsicos","text":"<p>Os participantes deber\u00e1n competir polos seus propios medios f\u00edsicos naturais, sen axudas materias de ning\u00fan tipo. Calquera d\u00fabida ao respecto poder\u00e1 ser consultada coa organizaci\u00f3n a trav\u00e9s do correo electr\u00f3nico (info@santyago10k.run) e seralle indicado como proceder.</p> <p>A excepci\u00f3n dos designados pola organizaci\u00f3n, non est\u00e1 permitido o acompa\u00f1amento na carreira por ning\u00fan veh\u00edculo, bicicleta, pat\u00edns ou persoas non inscritas na carreira (sexan acompa\u00f1antes, para avituallamento ou para marcar ritmos).</p> <p>Debido a que as condici\u00f3ns do trazado non son \u00f3ptimas e co obxectivo de velar pola s\u00faa seguridade, quedan exclu\u00eddos de participaci\u00f3n coches, cadeiras de nenos ou animais. Non poder\u00e1n correr acompa\u00f1ados en ning\u00fan momento.</p>"},{"location":"reglamento/#avituallamentos","title":"Avituallamentos","text":"<p>Seguindo as normas da FGA e RFEA para probas en ruta, instalarase un posto de avituallamento l\u00edquido arredor do quil\u00f3metro 5 e outro na li\u00f1a de meta.</p> <p>Po\u00f1eranse a disposici\u00f3n dos corredores colectores para a recollida de lixo, de uso obrigatorio.</p>"},{"location":"reglamento/#servizos-medicos","title":"Servizos m\u00e9dicos","text":"<p>A proba dispo\u00f1er\u00e1 dos servizos m\u00e9dicos obrigatorios, tanto na li\u00f1a de meta como en varios puntos ao longo do percorrido.</p> <p>Recomendamos a todas as persoas participantes indicar na parte posterior do dorsal os datos de nome e apelidos completos, tel\u00e9fono en caso de emerxencia, informaci\u00f3n sobre tratamentos espec\u00edficos ou problemas m\u00e9dicos particulares ( alerxias, atenci\u00f3ns especiais, etc), as\u00ed coma o seu grupo sangu\u00edneo.</p>"},{"location":"reglamento/#outros-servizos","title":"Outros servizos","text":"<p>A organizaci\u00f3n po\u00f1er\u00e1 a disposici\u00f3n dos participantes un servizo de gardarroupa preto da li\u00f1a de sa\u00edda, avituallamento de meta e duchas \u00e1 finalizaci\u00f3n da proba. Tam\u00e9n se habilitar\u00e1n e sinalizar\u00e1n ba\u00f1os na zona de sa\u00edda, meta e outros puntos do trazado.</p> <p>Darase m\u00e1is informaci\u00f3n detallada sobre a localizaci\u00f3n de estacionamento, duchas, gardarroupa e outros servizos a trav\u00e9s da web do evento.</p>"},{"location":"reglamento/#clasificacion","title":"Clasificaci\u00f3n","text":"<p>Realizaranse as seguintes clasificaci\u00f3ns:</p> <ul> <li>Clasificaci\u00f3n xeral absoluta, masculina e feminina.</li> <li>Clasificaci\u00f3n por categor\u00edas, masculina e feminina: S\u00e9nior e Master A, B, C.</li> </ul>"},{"location":"reglamento/#premios","title":"Premios","text":"<p>Repartiranse os seguintes premios en met\u00e1lico:</p> <ul> <li>Categor\u00eda masculina:<ul> <li>1\u00aa posici\u00f3n absoluta: 300 \u20ac</li> <li>2\u00aa posici\u00f3n absoluta: 200 \u20ac</li> <li>3\u00aa posici\u00f3n absoluta: 100 \u20ac</li> <li>4\u00aa posici\u00f3n absoluta: 75 \u20ac</li> </ul> </li> <li>Categor\u00eda feminina:<ul> <li>1\u00aa posici\u00f3n absoluta: 300 \u20ac</li> <li>2\u00aa posici\u00f3n absoluta: 200 \u20ac</li> <li>3\u00aa posici\u00f3n absoluta: 100 \u20ac</li> <li>4\u00aa posici\u00f3n absoluta: 75 \u20ac</li> </ul> </li> <li>Premio especial de 100\u20ac, para o atleta que consiga rebaixar o record da proba:<ul> <li>Masculino: Establecido en 32:01 minutos, no ano 2024, en posesi\u00f3n do atleta D. Jorge Puig Malvar.</li> <li>Femenino: Establecido en 37:02 minutos, no ano 2023, en posesi\u00f3n da atleta Dna. Mar\u00eda Cedr\u00f3n Aira.</li> </ul> </li> </ul> <p>Tam\u00e9n obter\u00e1n trofeo os tres primeiros clasificados masculino e feminino de cada categor\u00eda e da clasificaci\u00f3n absoluta.</p> <p>Os dorsais reservados para os peregrinos e para a organizaci\u00f3n non optar\u00e1n a ning\u00fan premio, xa que estes dorsais ser\u00e1n inscritos no mesmo d\u00eda da proba. Entrar\u00e1n no cronometraxe da proba pero non no c\u00f3mputo para os premios.</p> <p>Obter\u00e1n tam\u00e9n trofeo as seguintes categor\u00edas especiais:</p> <ul> <li>Equipo con m\u00e1is participantes chegados a meta. </li> <li>Equipo Federado mellor clasificado na proba absoluta (m\u00ednimo 5 participantes, e puntuar\u00e1n os 3 primeiros).</li> <li>Equipo NON Federado mellor clasificado na proba absoluta (m\u00ednimo 5 participantes, e puntuar\u00e1n os 3 primeiros).</li> <li>Premio especial \u201cC\u00e1ndido Calvo\u201d, para os atletas de maior idade, masculino e feminino, que finalice a proba.</li> <li>O 1\u00ba corredor local masculino e femenino da clasificaci\u00f3n da proba absoluta</li> </ul> <p>Para poder optar aos premios \u00e9 importante co\u00f1ecer que:</p> <ul> <li>Toda a premiaci\u00f3n \u00e9 acumulable, a obtenci\u00f3n de calqueira premio (xa sexa en met\u00e1lico ou como trofeo) non exime da   obtenci\u00f3n de calqueira outro. Por exemplo, o corredor que acade a 1\u00aa posici\u00f3n na clasificaci\u00f3n absoluta tam\u00e9n obter\u00e1 a   1\u00aa posici\u00f3n na respectiva clasificaci\u00f3n por categor\u00edas, recibindo a premiaci\u00f3n correpondente en ambas.</li> <li>Para optar a calqueira das premiaci\u00f3ns por equipos, os atletas deber\u00e1n realizar a s\u00faa inscrici\u00f3n individualmente   (especificando no formulario de inscrici\u00f3n o equipo ao que pertencen) e posteriormente deber\u00e1n enviar por correo   electr\u00f3nico a direcci\u00f3n info@santyago10k.run un listado detallando os membros computables ao efecto. A data    l\u00edmite para enviar este listado \u00e9 o 7 de maio do 2024 \u00e1s 23:59.   E imprescindible o cumprimento destes dous requisitos para obtar \u00e1 premiaci\u00f3n por equipos.</li> </ul> <p>Tam\u00e9n:</p> <ul> <li>En caso de empate entre equipos, premiarase o que menor suma total de tempos empregasen en rematar a proba.</li> <li>En caso de empate na data de nacemento na categor\u00eda de corredores de maior idade \u201cC\u00e1ndido Calvo\u201d, premiarase o   corredor que menor tempo empregase en rematar a proba.</li> <li>Ent\u00e9ndese como corredor local calquera corredor do Concello de Santiago de Compostela.</li> </ul> <p>Toda a premiaci\u00f3n deber\u00e1 ser acreditada cun documento oficial (DNI, pasaporte ou similar).</p>"},{"location":"reglamento/#entrega-de-premios","title":"Entrega de premios","text":"<p>O d\u00eda da carreira, tras a publicaci\u00f3n de resultados no taboleiro de anuncios, farase a entrega de premios no estrado instalado na Praza do Obradoiro.</p> <p>Os atletas premiados deber\u00e1n atoparse na zona do p\u00f3dium e estar atentos a s\u00faa chamada no momento que se faga o anuncio por altofalantes. Ser\u00e1 necesario presentar o DNI, pasaporte ou similar a efectos de identificaci\u00f3n.</p>"},{"location":"reglamento/#reclamacions","title":"Reclamaci\u00f3ns","text":"<p>Todas as reclamaci\u00f3ns deber\u00e1n efectuarse verbalmente ao Xu\u00edz \u00c1rbitro da proba, situado na zona de meta, non m\u00e1is tarde de 30 minutos despois da hora da publicaci\u00f3n dos resultados oficiais.</p>"},{"location":"reglamento/#descalificacions","title":"Descalificaci\u00f3ns","text":"<p>Os membros da organizaci\u00f3n res\u00e9rvanse a facultade de retirar da proba ao atleta que manifeste un mal estado f\u00edsico, non facilite \u00e1 organizaci\u00f3n a documentaci\u00f3n que se lle requira ou aos corredores/as que non respeten as indicaci\u00f3ns do persoal da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, Polic\u00eda Local, Protecci\u00f3n Civil, Servizos M\u00e9dicos, Voluntarios ou calquera membro da organizaci\u00f3n debidamente identificado.</p> <p>Os Xu\u00edces da proba ter\u00e1n a facultade de descalificar por infracci\u00f3n a quen non leve visiblemente o seu dorsal, o manipule e/ou ceda a outro, altere os datos facilitados \u00e1 organizaci\u00f3n con respecto aos que figuren no seu DNI ou ficha federativa, non complete o percorrido establecido ou incumpra calqueira outra norma contemplada nas Normas da FGA, RFEA ou IAAF.</p> <p>Os corredores/as descalificados/as non ter\u00e1n opci\u00f3n a premios nin trofeos.</p>"},{"location":"reglamento/#responsabilidade","title":"Responsabilidade","text":"<p>O participante declara, baixo a s\u00faa responsabilidade, que realizou o reco\u00f1ecemento m\u00e9dico que lle permite estar en condici\u00f3ns \u00f3ptimas para realizar a proba, eximindo a organizaci\u00f3n de dita responsabilidade.</p> <p>A organizaci\u00f3n disp\u00f3n dun Seguro de Accidentes e Responsabilidade Civil, que cubrir\u00e1 as incidencias na proba.</p>"},{"location":"reglamento/#participacion-de-estranxeiros","title":"Participaci\u00f3n de estranxeiros","text":"<p>A participaci\u00f3n de atletas estranxeiros en competici\u00f3ns de ruta auton\u00f3micas estar\u00e1 regulada pola normativa publicada na p\u00e1xina oficial da RFEA, nos seus artigos 14, 15 e 16, que podr\u00e1n consultar no seguinte enlace https://atletismorfea.es/sites/default/files/2023-04/Reglamento%20de%20Competici%C3%B3n.pdf </p>"},{"location":"reglamento/#proteccion-de-datos","title":"Protecci\u00f3n de datos","text":"<p>Todos os/as corredores/as ao realizar a inscrici\u00f3n aceptan a publicaci\u00f3n do seu nome e imaxe nas clasificaci\u00f3ns, medios de comunicaci\u00f3n, internet, ou calquera outro medio que a organizaci\u00f3n puidese requirir.</p> <p>Mediante a inscrici\u00f3n, o participante consinte expresamente que os seus datos sexan cedidos e utilizados polos organizadores de eventos, as empresas que participan na organizaci\u00f3n, os patrocinadores e a Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, En todo caso, e de conformidade co establecido no RGPD, inf\u00f3rmase que os datos de car\u00e1cter persoal declarados pasar\u00e1n a formar parte de:</p> <ul> <li>Un ficheiro, cuxo responsable de tratamento ser\u00e1 o Club de Atletismo Fontes do Sar, e cuxa finalidade ser\u00e1 a xesti\u00f3n   de actividades realizadas baixo a responsabilidade do Concello. Os dereitos de acceso, rectificaci\u00f3n, cancelaci\u00f3n e   oposici\u00f3n dos datos persoais neste ficheiro poder\u00e1n facerse por correo electr\u00f3nico na   direcci\u00f3n info@santyago10k.run.</li> <li>Un ficheiro que como responsable de tratamento ser\u00e1 a Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, e cuxa finalidade ser\u00e1 a xesti\u00f3n   de actividades realizadas baixo a responsabilidade da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo. Os dereitos de acceso,   rectificaci\u00f3n, cancelaci\u00f3n e oposici\u00f3n dos datos persoais neste ficheiro poder\u00e1n facerse ante a Federaci\u00f3n Galega de   Atletismo (Praza Agust\u00edn D\u00edaz n\u00ba 1 - Complexo Deportivo de Elvi\u00f1a - 15002 A Coru\u00f1a).</li> <li>Esta proba pertence ao Calendario Oficial da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo e mediante a s\u00faa inscrici\u00f3n, o corredor/a   consinte expresamente que os seus datos b\u00e1sicos (Nome, Apelidos, NIF/NIE/Pasaporte, Data de Nacemento, Sexo e C\u00f3digo   Postal de residencia) sexan enviados a Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Atletismo, para a xesti\u00f3n das licenzas de d\u00eda,   resultados e r\u00e1nking. A posesi\u00f3n dunha licenza garante que o corredor/a participa cuberto polo seguro de   responsabilidade civil e accidentes deportivos.</li> </ul>"},{"location":"reglamento/#compromiso","title":"Compromiso","text":"<p>A inscrici\u00f3n na carreira implica a plena aceptaci\u00f3n do presente regulamento.</p>"},{"location":"reglamento/#cambios-no-regulamento","title":"Cambios no regulamento","text":"<p>A organizaci\u00f3n reservase o dereito de facer alg\u00fan cambio no presente regulamento se as\u00ed fose necesario. Estas modificaci\u00f3ns ser\u00e1n comunicadas na web oficial, redes sociais e por medio de correo electr\u00f3nico a aqueles inscritos que facilitasen o seu contacto durante a inscrici\u00f3n.</p>"},{"location":"reglamento/#consideracion-final","title":"CONSIDERACI\u00d3N FINAL","text":"<p>Todo o non reflectido no presente regulamento rexerase polas normas da FGA, RFEA e da IAAF.</p>"},{"location":"reglamento/escolares/","title":"Regulamento Escolares 2025","text":""},{"location":"reglamento/escolares/#data-e-hora","title":"Data e hora","text":"<p>O Club Atletismo Fontes do Sar e o Departamento Municipal de Deportes do Concello de Santiago coorganizan, co control t\u00e9cnico do comit\u00e9 galego de xu\u00edces da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo:</p> <p>A carreira SANTYAGO10K Escolares, sobre unha distancia de aproximadamente 4km en ruta urbana, que se levar\u00e1 a cabo o vindeiro s\u00e1bado 10 de Maio de 2025 e que dar\u00e1 comezo \u00e1s 20:00 horas.</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#circuito","title":"Circu\u00edto","text":"<p>O circu\u00edto discorrer\u00e1 polo casco vello da cidade de Santiago de Compostela.</p> <p>O circuito ser\u00e1 pechado ao tr\u00e1fico e ser\u00e1 acotado con valados e outros elementos nos tramos que non exista unha delimitaci\u00f3n natural. Ser\u00e1 obrigatorio para os participantes correr sempre dentro da zona acotada e estar\u00e1 prohibido o paso por beirarr\u00faas, setos centrais e zonas axardinadas, se non se indica o contrario. O incumprimento desta norma, ou recortar distancia sobre o trazado oficial, poder\u00e1 supo\u00f1er a descalificaci\u00f3n do infractor.</p> <p>Os \u00fanicos veh\u00edculos que poder\u00e1n seguir a proba ser\u00e1n os oficialmente sinalados pola organizaci\u00f3n.</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#control-tecnico","title":"Control t\u00e9cnico","text":"<p>A carreira estar\u00e1 baixo o control t\u00e9cnico do Comit\u00e9 Galego de Xu\u00edces da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo.</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#peche-de-control","title":"Peche de control","text":"<p>O peche da proba realizarase media hora despois do tempo empregado polo primeiro atleta en cruzar a li\u00f1a de meta ( aproximadamente 1 hora despois da sa\u00edda).</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#inscricions","title":"Inscrici\u00f3ns","text":"<p>A inscrici\u00f3n realizarase a trav\u00e9s de calquera dos seguintes medios autorizados:</p> <ul> <li>De maneira on-line, a trav\u00e9s da p\u00e1xina web oficial do   evento (https://2025.santyago10k.run/).</li> </ul> <p>A proba ten unha inscripci\u00f3n gratuita, sen custo, ata completar @s 500 participantes.</p> <p>Non se aceptar\u00e1n inscrici\u00f3ns de ning\u00fan tipo f\u00f3ra dos modos e prazos aqu\u00ed indicados.</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#limite-de-inscricions","title":"L\u00edmite de inscrici\u00f3ns","text":"<p>Establ\u00e9cese un l\u00edmite de 500 participantes. Unha vez alcanzado o l\u00edmite, pecharase a posibilidade de inscrici\u00f3n.</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#entrega-de-dorsais-e-chips","title":"Entrega de dorsais e chips","text":"<p>As datas previstas para a recollida ser\u00e1n:</p> <ul> <li>Venres 9 de Maio<ul> <li>10:30 a 21:30: El Corte Ingl\u00e9s Compostela - Departamento de Deportes (r\u00faa Restollal 50,   Santiago de Compostela).</li> </ul> </li> <li>S\u00e1bado 10 de Maio (d\u00eda da carreira)<ul> <li>10:30 a 14:00: El Corte Ingl\u00e9s Compostela - Departamento de Deportes (r\u00faa Restollal 50,   Santiago de Compostela).</li> <li>16:00 a 19:00: Praza do Obradoiro.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"reglamento/escolares/#uso-de-dorsais-e-chips","title":"Uso de dorsais e chips","text":"<p>Os dorsais son persoais e intransferibles. Durante o transcurso da proba deber\u00e1n ser colocados na parte frontal do corpo, de forma totalmente visible e sen dobreces. O chip est\u00e1 integrado directamente no dorsal.</p> <p>Non ser\u00e1n admitidos pola organizaci\u00f3n aquelas persoas participantes que non estean inscritos oficialmente ou corran sen dorsal ou sen chip, ou que pertenzan a outra carreira.</p> <p>O incumprimento de calquera punto deste artigo ser\u00e1 motivo de descalificaci\u00f3n e verase obrigado a abandonar o trazado na defensa dos dereitos dos corredores lexitimamente inscritos.</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#cronometraxe","title":"Cronometraxe","text":"<p>A cronometraxe estar\u00e1 a cargo da empresa EME SPORT mediante o sistema sport tag ou chip.</p> <p>Habilitaranse varios puntos de control ao longo do percorrido. Os participantes que non pasen por todos os puntos de control poder\u00e1n ser descalificados se as\u00ed o decide o xu\u00edz \u00e1rbitro da proba.</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#categorias","title":"Categor\u00edas","text":"<p>Establ\u00e9cense as seguintes categor\u00edas de competici\u00f3n, tendo en conta a idade cumprida no d\u00eda da carreira.</p> <ul> <li>Categor\u00eda Sub 12, masculina e feminina: atletas dende o d\u00eda de cumpran 10 anos (deber\u00e1n ter feitos os 10 anos   antes da data da carreira), ata os 11 anos.</li> <li>Categor\u00eda Sub 14, masculina e feminina: atletas dende o d\u00eda que cumpran 12 anos ata os 13 anos.</li> <li>Categor\u00eda Sub 16, masculina e feminina: atletas dende o d\u00eda que cumpran 14 anos ata os 15 anos.</li> <li>Categor\u00eda Sub 18, masculina e feminina: atletas dende o d\u00eda que cumpran 16 anos ata os 17 anos.</li> </ul> <p>Calqueira corredor que te\u00f1a cumplidos os 18 anos o d\u00eda da carrera non poder\u00e1 participar nesta proba; deber\u00e1 inscribirse na proba 10K para adultos.</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#medios-fisicos","title":"Medios f\u00edsicos","text":"<p>Os participantes deber\u00e1n competir polos seus propios medios f\u00edsicos naturais, sen axudas materias de ning\u00fan tipo. Calquera d\u00fabida ao respecto poder\u00e1 ser consultada coa organizaci\u00f3n a trav\u00e9s do correo electr\u00f3nico (info@santyago10k.run) e seralle indicado como proceder.</p> <p>A excepci\u00f3n dos designados pola organizaci\u00f3n, non est\u00e1 permitido o acompa\u00f1amento na carreira por ning\u00fan veh\u00edculo, bicicleta, pat\u00edns ou persoas non inscritas na carreira (sexan acompa\u00f1antes, para avituallamento ou para marcar ritmos).</p> <p>Debido a que as condici\u00f3ns do trazado non son \u00f3ptimas e co obxectivo de velar pola s\u00faa seguridade, quedan exclu\u00eddos de participaci\u00f3n coches, cadeiras de nenos ou animais. Non poder\u00e1n correr acompa\u00f1ados en ning\u00fan momento.</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#avituallamentos","title":"Avituallamentos","text":"<p>Seguindo as normas da FGA e RFEA para probas en ruta, instalarase un posto de avituallamento l\u00edquido na li\u00f1a de meta.</p> <p>Po\u00f1eranse a disposici\u00f3n dos corredores colectores para a recollida de lixo, de uso obrigatorio.</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#servizos-medicos","title":"Servizos m\u00e9dicos","text":"<p>A proba dispo\u00f1er\u00e1 dos servizos m\u00e9dicos obrigatorios, tanto na li\u00f1a de meta como en varios puntos ao longo do percorrido.</p> <p>Recomendamos a todas as persoas participantes indicar na parte posterior do dorsal os datos de nome e apelidos completos, tel\u00e9fono en caso de emerxencia, informaci\u00f3n sobre tratamentos espec\u00edficos ou problemas m\u00e9dicos particulares ( alerxias, atenci\u00f3ns especiais, etc), as\u00ed coma o seu grupo sangu\u00edneo.</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#outros-servizos","title":"Outros servizos","text":"<p>A organizaci\u00f3n po\u00f1er\u00e1 a disposici\u00f3n dos participantes un servizo de avituallamento de meta e duchas \u00e1 finalizaci\u00f3n da proba. Tam\u00e9n se habilitar\u00e1n e sinalizar\u00e1n ba\u00f1os na zona de sa\u00edda, meta e outros puntos do trazado.</p> <p>Darase m\u00e1is informaci\u00f3n detallada sobre a localizaci\u00f3n de estacionamento, duchas e outros servizos a trav\u00e9s da web do evento.</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#clasificacion","title":"Clasificaci\u00f3n","text":"<p>Realizaranse as seguintes clasificaci\u00f3ns:</p> <ul> <li>Clasificaci\u00f3n por categor\u00edas, masculina e feminina: Sub 12, Sub 14, Sub 16 e Sub 18.</li> </ul>"},{"location":"reglamento/escolares/#premios","title":"Premios","text":"<p>Obter\u00e1n trofeo os tres primeiros clasificados masculino e feminino de cada categor\u00eda.</p> <p>Tam\u00e9n recibir\u00e1n trofeo e premio especial dun bono de 100 \u20ac para a adquisici\u00f3n de material deportivo, para:</p> <ul> <li>Mellor equipo federado.</li> <li>Mellor equipo non federado.</li> <li>Equipo m\u00e1is numeroso.</li> </ul> <p>Para poder optar aos premios \u00e9 importante co\u00f1ecer que:</p> <ul> <li>Para optar a calqueira das premiaci\u00f3ns por equipos, os atletas deber\u00e1n realizar a s\u00faa inscrici\u00f3n individualmente   (especificando no formulario de inscrici\u00f3n o equipo ao que pertencen) e posteriormente deber\u00e1n enviar por correo   electr\u00f3nico a direcci\u00f3n info@santyago10k.run un listado detallando os membros computables ao efecto.   A data l\u00edmite para enviar este listado \u00e9 o 7 de maio do 2024 \u00e1s 23:59.   E imprescindible o cumprimento destes dous requisitos para obtar \u00e1 premiaci\u00f3n por equipos.</li> </ul> <p>Tam\u00e9n:</p> <ul> <li>En caso de empate entre equipos, premiarase o que menor suma total de tempos empregasen en rematar a proba.</li> <li>En caso de empate na data de nacemento na categor\u00eda de corredores de maior idade \u201cC\u00e1ndido Calvo\u201d, premiarase o   corredor que menor tempo empregase en rematar a proba.</li> </ul> <p>Toda a premiaci\u00f3n deber\u00e1 ser acreditada cun documento oficial (DNI, pasaporte ou similar).</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#entrega-de-premios","title":"Entrega de premios","text":"<p>O d\u00eda da carreira, tras a publicaci\u00f3n de resultados no taboleiro de anuncios, farase a entrega de premios no estrado instalado na Praza do Obradoiro.</p> <p>Os atletas premiados deber\u00e1n atoparse na zona do p\u00f3dium e estar atentos a s\u00faa chamada no momento que se faga o anuncio por altofalantes. Ser\u00e1 necesario presentar o DNI, pasaporte ou similar a efectos de identificaci\u00f3n.</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#reclamacions","title":"Reclamaci\u00f3ns","text":"<p>Todas as reclamaci\u00f3ns deber\u00e1n efectuarse verbalmente ao Xu\u00edz \u00c1rbitro da proba, situado na zona de meta, non m\u00e1is tarde de 30 minutos despois da hora da publicaci\u00f3n dos resultados oficiais.</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#descalificacions","title":"Descalificaci\u00f3ns","text":"<p>Os membros da organizaci\u00f3n res\u00e9rvanse a facultade de retirar da proba ao atleta que manifeste un mal estado f\u00edsico, non facilite \u00e1 organizaci\u00f3n a documentaci\u00f3n que se lle requira ou aos corredores/as que non respeten as indicaci\u00f3ns do persoal da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, Polic\u00eda Local, Protecci\u00f3n Civil, Servizos M\u00e9dicos, Voluntarios ou calquera membro da organizaci\u00f3n debidamente identificado.</p> <p>Os Xu\u00edces da proba ter\u00e1n a facultade de descalificar por infracci\u00f3n a quen non leve visiblemente o seu dorsal, o manipule e/ou ceda a outro, altere os datos facilitados \u00e1 organizaci\u00f3n con respecto aos que figuren no seu DNI ou ficha federativa, non complete o percorrido establecido ou incumpra calqueira outra norma contemplada nas Normas da FGA, RFEA ou IAAF.</p> <p>Os corredores/as descalificados/as non ter\u00e1n opci\u00f3n a premios nin trofeos.</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#responsabilidade","title":"Responsabilidade","text":"<p>O participante declara, baixo a s\u00faa responsabilidade, que realizou o reco\u00f1ecemento m\u00e9dico que lle permite estar en condici\u00f3ns \u00f3ptimas para realizar a proba, eximindo a organizaci\u00f3n de dita responsabilidade.</p> <p>A organizaci\u00f3n disp\u00f3n dun Seguro de Accidentes e Responsabilidade Civil, que cubrir\u00e1 as incidencias na proba.</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#participacion-de-estranxeiros","title":"Participaci\u00f3n de estranxeiros","text":"<p>A participaci\u00f3n de atletas estranxeiros en competici\u00f3ns de ruta auton\u00f3micas estar\u00e1 regulada pola normativa publicada na p\u00e1xina oficial da RFEA, nos seus artigos 14, 15 e 16, que podr\u00e1n consultar no seguinte enlace https://atletismorfea.es/sites/default/files/2023-04/Reglamento%20de%20Competici%C3%B3n.pdf </p>"},{"location":"reglamento/escolares/#proteccion-de-datos","title":"Protecci\u00f3n de datos","text":"<p>Todos os/as corredores/as ao realizar a inscrici\u00f3n aceptan a publicaci\u00f3n do seu nome e imaxe nas clasificaci\u00f3ns, medios de comunicaci\u00f3n, internet, ou calquera outro medio que a organizaci\u00f3n puidese requirir.</p> <p>Mediante a inscrici\u00f3n, o participante consinte expresamente que os seus datos sexan cedidos e utilizados polos organizadores de eventos, as empresas que participan na organizaci\u00f3n, os patrocinadores e a Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, En todo caso, e de conformidade co establecido no RGPD, inf\u00f3rmase que os datos de car\u00e1cter persoal declarados pasar\u00e1n a formar parte de:</p> <ul> <li>Un ficheiro, cuxo responsable de tratamento ser\u00e1 o Club de Atletismo Fontes do Sar, e cuxa finalidade ser\u00e1 a xesti\u00f3n   de actividades realizadas baixo a responsabilidade do Concello. Os dereitos de acceso, rectificaci\u00f3n, cancelaci\u00f3n e   oposici\u00f3n dos datos persoais neste ficheiro poder\u00e1n facerse por correo electr\u00f3nico na   direcci\u00f3n info@santyago10k.run.</li> <li>Un ficheiro que como responsable de tratamento ser\u00e1 a Federaci\u00f3n Galega de Atletismo, e cuxa finalidade ser\u00e1 a xesti\u00f3n   de actividades realizadas baixo a responsabilidade da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo. Os dereitos de acceso,   rectificaci\u00f3n, cancelaci\u00f3n e oposici\u00f3n dos datos persoais neste ficheiro poder\u00e1n facerse ante a Federaci\u00f3n Galega de   Atletismo (Praza Agust\u00edn D\u00edaz n\u00ba 1 - Complexo Deportivo de Elvi\u00f1a - 15002 A Coru\u00f1a).</li> <li>Esta proba pertence ao Calendario Oficial da Federaci\u00f3n Galega de Atletismo e mediante a s\u00faa inscrici\u00f3n, o corredor/a   consinte expresamente que os seus datos b\u00e1sicos (Nome, Apelidos, NIF/NIE/Pasaporte, Data de Nacemento, Sexo e C\u00f3digo   Postal de residencia) sexan enviados a Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Atletismo, para a xesti\u00f3n das licenzas de d\u00eda,   resultados e r\u00e1nking. A posesi\u00f3n dunha licenza garante que o corredor/a participa cuberto polo seguro de   responsabilidade civil e accidentes deportivos.</li> </ul>"},{"location":"reglamento/escolares/#compromiso","title":"Compromiso","text":"<p>A inscrici\u00f3n na carreira implica a plena aceptaci\u00f3n do presente regulamento.</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#cambios-no-regulamento","title":"Cambios no regulamento","text":"<p>A organizaci\u00f3n reservase o dereito de facer alg\u00fan cambio no presente regulamento se as\u00ed fose necesario. Estas modificaci\u00f3ns ser\u00e1n comunicadas na web oficial, redes sociais e por medio de correo electr\u00f3nico a aqueles inscritos que facilitasen o seu contacto durante a inscrici\u00f3n.</p>"},{"location":"reglamento/escolares/#consideracion-final","title":"CONSIDERACI\u00d3N FINAL","text":"<p>Todo o non reflectido no presente regulamento rexerase polas normas da FGA, RFEA e da IAAF.</p>"},{"location":"reglamento/historial/","title":"Cambios Reglamento 2025","text":"<p>S\u00f3lo en Gallego</p> <ul> <li> <p>S\u00e1bado, 8 de Febreiro do 2025</p> <ul> <li>Publicada a primeira versi\u00f3n do Reglamento.</li> </ul> </li> <li> <p>Martes, 8 de Abril do 2025</p> <ul> <li>Confirmados os lugares de recollida de dorsais.</li> </ul> </li> <li> <p>Domingo, 4 de Maio do 2025</p> <ul> <li>Correxidos os prazos de devoluci\u00f3n.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"reglamento/premiacion/","title":"Premiaci\u00f3n 2025","text":"<p>Info</p> <p>Esta p\u00e1gina es una aclaraci\u00f3n sobre el Art\u00edculo 18. Premios del Reglamento.</p> <p>La premiaci\u00f3n de la IX SantYaGo10K 2025 vendr\u00e1 definida por dos tipos de premios:</p> <ul> <li> <p>Premiaci\u00f3n en Met\u00e1lico: los agraciados recibir\u00e1n una cuant\u00eda monetaria.</p> </li> <li> <p>Premiaci\u00f3n con Trofeo: los agraciados recibir\u00e1n un trofeo conmemorativo.</p> </li> </ul> <p>Adem\u00e1s, los corredores pueden ser premiados individualmente, por equipo y de manera especial.</p> <p>Como aclaraci\u00f3n general, toda la premiaci\u00f3n es acumulable. Es decir, el recibir una premiaci\u00f3n en met\u00e1lico no exime de recibir un trofeo, al igual que ser premiado individualmente no restringe el ser premiado con alg\u00fan equipo.</p>"},{"location":"reglamento/premiacion/#premiacion-individual","title":"Premiaci\u00f3n Individual","text":""},{"location":"reglamento/premiacion/#premiacion-en-metalico","title":"Premiaci\u00f3n en Met\u00e1lico","text":"<p>Recibir\u00e1n premiaci\u00f3n en met\u00e1lico los 4 primeros clasificados en las clasificaciones absolutas, tanto en la clasificaci\u00f3n masculina como en la clasificaci\u00f3n femenina. Las cuant\u00edas vendr\u00e1n definidas de la siguiente manera:</p> <ul> <li> <p>Categor\u00eda Masculina</p> <ul> <li>1\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 300 \u20ac</li> <li>2\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 200 \u20ac</li> <li>3\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 100 \u20ac</li> <li>4\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 75 \u20ac</li> </ul> </li> <li> <p>Categor\u00eda Femenina</p> <ul> <li>1\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 300 \u20ac</li> <li>2\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 200 \u20ac</li> <li>3\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 100 \u20ac</li> <li>4\u00aa Posici\u00f3n Absoluta: 75 \u20ac</li> </ul> </li> </ul> <p>Adem\u00e1s, se otorgar\u00e1n los siguientes premios en caso de que se rebaje el tiempo r\u00e9cord del circuito:</p> <ul> <li>Premio especial de 100\u20ac:<ul> <li>Masculino: Establecido en 32:16 minutos, en el a\u00f1o 2023, en posesi\u00f3n del atleta D. Jorge Puig Malvar.</li> <li>Femenino: Establecido en 37:02 minutos, en el a\u00f1o 2023, en posesi\u00f3n de la atleta D\u00f1a. Mar\u00eda Cedr\u00f3n Aira.</li> </ul> </li> </ul> <p>En caso de que dos o m\u00e1s atletas rebajen la prueba siendo del mismo sexo, s\u00f3lo se otorgar\u00e1 al que consiga el mejor tiempo (el nuevo r\u00e9cord). Se otorgar\u00e1 tanto un premio masculino como uno femenino en caso de que ambas marcas se rebajen, respectivamente.</p>"},{"location":"reglamento/premiacion/#premiacion-con-trofeo","title":"Premiaci\u00f3n con Trofeo","text":"<p>Se entregar\u00e1 un trofeo conmemorativo a los 3 primeros clasificados en cada categor\u00eda y en la clasificaci\u00f3n absoluta, tanto en las clasificaciones masculinas como en las clasificaciones femeninas.</p> <p>Clasificaci\u00f3n Absoluta</p> <p>Las clasificaciones absolutas reciben trofeo; es decir, los 3 primeros clasificados recibir\u00e1n la correspondiente premiaci\u00f3n en met\u00e1lico y el trofeo de la clasificaci\u00f3n absoluta. Adem\u00e1s, si procede, tambi\u00e9n recibir\u00e1n el trofeo correspondiente a su categor\u00eda. El 4\u00ba clasificado en la clasificaci\u00f3n absoluta s\u00f3lo recibe la premiaci\u00f3n monetaria (no recibe trofeo por clasificaci\u00f3n absoluta), pero es posible que reciba trofeo por su correspondiente categor\u00eda.</p> <p>Tal como est\u00e1 definido en el reglamento, se disponen las siguientes 5 categor\u00edas, cada una con su correspondiente clasificaci\u00f3n masculina y femenina:</p> <ul> <li>Categor\u00eda Senior</li> <li>Categor\u00eda M\u00e1ster A</li> <li>Categor\u00eda M\u00e1ster B</li> <li>Categor\u00eda M\u00e1ster C</li> </ul> <p>En total, se reparten 3 x (4 + 1) x 2 = 30 trofeos entre los primeros clasificados de cada categor\u00eda y la clasificaci\u00f3n absoluta.</p>"},{"location":"reglamento/premiacion/#premiacion-por-equipos","title":"Premiaci\u00f3n por Equipos","text":"<p>Inscripci\u00f3n</p> <p>Para poder optar a la premiaci\u00f3n por equipos, es estrictamente necesario que a la hora de realizar la inscripci\u00f3n de manera individual se haya indicado el nombre del equipo y adem\u00e1s alg\u00fan miembro del equipo remita una lista con todos los participantes del equipo a la direcci\u00f3n info@santyago10k.run. De no cumplirse alg\u00fan requisito, la participaci\u00f3n por equipo no ser\u00e1 computada.</p>"},{"location":"reglamento/premiacion/#premiacion-con-trofeo_1","title":"Premiaci\u00f3n con Trofeo","text":"<p>Se entregar\u00e1 trofeo a los siguientes equipos:</p> <ul> <li>El equipo con m\u00e1s participantes llegados a meta.</li> <li>El equipo federado mejor clasificado en la prueba absoluta (m\u00ednimo 5 participantes, y punt\u00faan los 3 primeros).</li> <li>El equipo no federado mejor clasificado en la prueba absoluta (m\u00ednimo 5 participantes, y punt\u00faan los 3 primeros).</li> </ul> <p>Para el c\u00e1lculo de puntuaci\u00f3n por equipo, se sumar\u00e1n las posiciones de los 3 corredores mejor clasificados en el equipo. En caso de empate, se premiar\u00e1 al que menor suma de tiempo tenga.</p>"},{"location":"reglamento/premiacion/#premiacion-especial","title":"Premiaci\u00f3n Especial","text":""},{"location":"reglamento/premiacion/#premiacion-con-trofeo_2","title":"Premiaci\u00f3n con Trofeo","text":"<p>Se entregar\u00e1n los siguientes trofeos de manera especial:</p> <ul> <li>Premio especial \"C\u00e1ndido Calvo\" a los atletas de mayor edad que finalicen la prueba.<ul> <li>Se entregar\u00e1 un trofeo al atleta masculino y otro trofeo a la atleta femenina.</li> </ul> </li> <li>Premio especial al atleta local mejor clasificado en la prueba.<ul> <li>Se entregar\u00e1 un trofeo al atleta masculino y otro trofeo a la atleta femenina empadronados en Santiago de   Compostela mejor clasificados.</li> </ul> </li> </ul> <p>Para ambos premios, se verificar\u00e1 con un documento acreditativo para confirmar edad o padr\u00f3n (DNI, Pasaporte, etc.).</p>"}]}